<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>கண்மணித்தமிழ் on ஞாலக் களஞ்சியம்</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/</link>
    <description>Recent content in கண்மணித்தமிழ் on ஞாலக் களஞ்சியம்</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. பொம்மலும் மிளிர்வையும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter3/</guid>
      <description>முன்னுரை பண்டைத் தமிழர் உணவுமுறை பற்றி ஆய்வது ஆர்வத்தைத் தூண்டும் ஒரு சுவையான பார்வையாகும். இக்கட்டுரைக்குத் தூண்டுகோலாக அமைவது நற்றிணை பா-60ல் இடம்பெறும் &amp;lsquo;மிளிர்வை&amp;rsquo; என்னும் சொல் ஆகும். இச்சொல் அக்குறிப்பிட்ட பாடல் தவிர வேறெங்கும் பயின்று வரவில்லை. &amp;lsquo;மிளிர்வை&amp;rsquo; என்பது பொம்மல் பெருஞ்சோற்றுக்குரிய பக்க உணவாகச் சொல்லப் பட்டுள்ளது. பொம்மல் என்றால் என்ன? மிளிர்வை என்னும் பெயர் எதற்குரியது? என்று அறிவதே இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும்.
நற்றிணைப் பாடற் செய்தி:  விடியுமுன்னர் உழவன் தன் பெண்டிரோடு (மனைவியரோடு)
 வயலுக்குப் பணியாற்றக் கிளம்புகிறான். கிளம்பும் முன்னர் வயிறார உண்கிறான். ஏனெனில் அன்று அவன் நாற்று நட வேண்டும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>சுருக்கக் குறியீட்டு விளக்கம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter1/</guid>
      <description>நற்.- நற்றிணை
  புறம்.- புறநானூறு
  இந்திர.- இந்திர விழவூரெடுத்த காதை
  ஊர்.- ஊர்காண் காதை
  சிறு.- சிறுபாணாற்றுப்படை
  சிலப். - சிலப்பதிகாரம்
  பெரு.- பெரும்பாணாற்றுப்படை
  மது.- மதுரைக்காஞ்சி
  மேற். - மேற்படி
  குறு.- குறுந்தொகை
  பதிற்.- பதிற்றுப்பத்து
  பரி.- பரிபாடல்
  கலி.- கலித்தொகை
  அகம்.- அகநானூறு
  ஐங்.- ஐங்குறுநூறு
  கலி.- கலித்தொகை
  குறி.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. குறுந்தொகை 29, 99 ம் பாடல்கள்- மீள்பார்வை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter4/</guid>
      <description>முன்னுரை ஒளவையார் பாடி; குறுந்தொகையில் இடம்பெறும் 29&amp;amp;99ம் பாடல்களை மீள்பார்வை செய்வது இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். எட்டுத்தொகையிலுள்ள ஒளவையாரின் 59பாடல்களுள் அகம் சார்ந்த பாடல்கள் 26 உள்ளன. தொகுத்தோரும் உரைகாரரும் ஆணாதிக்கச் சமுதாயக் கொள்கைக்கு ஏற்பப் பொருள் கூறும்போது உண்மை மறைந்து விடுகிறது. கலைக்குழுத் தலைவி, அரசியல் தூதுவர் என்ற பரிமாணங்களைத் தவிர்த்து; சராசரிப் பெண்ணாக ஒளவையைப் புரிந்துகொள்ள மீள்பார்வை தேவைப்படுகிறது.
ஒளவையின் அகவாழ்க்கை: பெண்ணுக்குத் தோன்றும் வேட்கை இயற்கை; எனினும் அது பற்றிப் பெண் தன் வாயால் பேசுவதே இழுக்கு என்று எண்ணும் சமூகத்தில் தன் வேதனையை மறைக்க முடியாமல்; தன்னுணர்ச்சிப் பாடல்களைப் பாடி இருக்கிறாள் ஒளவை. செவ்விலக்கியக் காலத்தில் சமூகக்கட்டுக்களைத் தகர்த்து; தனக்கென மொழிச் சுதந்திரத்தை அங்கீகரித்துக் கொண்ட பெண்ணியவாதியாகக் காட்சி அளிக்கிறாள் ஒளவை.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. சங்ககாலக் குடும்ப உறவுகளும் சமூகஉறவுகளும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter5/</guid>
      <description>முன்னுரை: சங்ககாலத் தமிழகத்தின் சமூகவரலாற்றை அறிவதற்குச் சங்க இலக்கியம் தலைமை ஆதாரமாக அமைகிறது. குடும்ப, சமூக உறவுநிலைகளைப் புறப்பாடல்களும் அகப்பாடல்களும் சித்தரிக்கின்றன. வீரயுகம் ஆகிய சங்ககாலத்தின் இவ்வுறவு நிலைகளைத் தெளிவாகப் புரிந்து கொள்ள வேறு காலகட்டத்தைச் சேர்ந்த இலக்கியங்களைத் துணை கொள்ள வழியில்லை.
சமூகநலன் கருதிய செயல்பாடு: பரதவர் சமூகத்தில் பொதுநலன் கருதி கலங்கரை விளக்கு ஏற்றினர். இரவில் கடலில் வரும் நாவாய்களுக்கும் படகுகளுக்கும் கரை இருக்கும் திசையைத் தெரிவிக்க இது ஏதுவாயிற்று. (நற்.219) தாயங் கண்ணனார் அவ்விளக்கு இளஞாயிறு போல் ஒளிவீசியது என்கிறார்.
பெற்றோர் மக்கள் உறவு: தாயும் தந்தையும் தம் மக்களைப் பாசத்துடன் வளர்த்தனர். குழந்தைக்கு உணவூட்டும் தாய் பற்றிய சித்தரிப்பு நற்றிணையில் உள்ளது (பா.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. செவ்வியல் இலக்கியத்தில் சமூகப் பிரிவுகளுக்கு அடிப்படையாகும் திணைகளும்,தொழில்களும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter6/</guid>
      <description>முன்னுரை சங்ககாலத் தமிழக வரலாற்றை அறிவதற்கு இலக்கியங்களே பெரும்பான்மை ஆதாரங்களாக அமைகின்றன. பத்துப்பாட்டையும், எட்டுத் தொகையையும் முதன்மை ஆதாரமாகக் கொண்டு இந்த ஆய்வு அமைகிறது. சிலப்பதிகாரச் செய்திகள் துணைமை ஆதாரங்களாய் அமைகின்றன. பிறநூல்கள் மூன்றாம் நிலைத் தரவுகளாய் அமைகின்றன.
1.0. சங்ககாலத் தமிழகத்தில் புவியியல் சங்ககாலத் தமிழகத்தில் புவியியல் அடிப்படையிலமைந்த மக்களினப் பாகுபாடு நிலவியது. திணை மாந்தர்கட்கிடையே அவர்கள் மேற்கொண்ட தொழிலுக்கேற்ப சில பிரிவுகளும் நிலவின.
1.1. குறிஞ்சி : குறிஞ்சி நிலத்தில் வாழ்ந்த மக்கள் குறவர் என்று அழைக்கப்பட்டனர். மலைபடுகடாம் அவர்களைக் குறவர் என்றே சுட்டுகிறது (அடி-275). பொருநராற்றுப்படையும் குறவர் என்றே குறிப்பிடுகிறது (அடி-219). அவர்கள் விளைத்த பயிரைப் பரணமைத்து விலங்குகளிடம் இருந்தும் பறவைகளிடம் இருந்தும் பாதுகாத்தனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. கடுவன் இளவெயினனார் பாடும் தொல்தமிழரின் சமயக்கொள்கை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter7/</guid>
      <description>முன்னுரை: பரிபாடல் புலவராகிய கடுவன் இளவெயினனார் வெளிப்படுத்தும் தொல்தமிழரின் சமயக்கொள்கையை எடுத்துக்காட்டுவது கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். மூவேந்தரைச் சிறப்பிக்கும் சங்ககாலத்திற்கு முன்னர் வாழ்ந்த தொல்தமிழகச் சமூகம் பற்றிய வரலாற்றின் ஒரு கூறாக அவரது சமயக்கொள்கை அமையும். சங்கப்பாடல்களில்; இனக்குழுச் சமுதாயமாக வாழ்ந்த தொல்தமிழர் பற்றிய செய்திகளும் விரவிக் கிடக்கின்றன. அவரது சமூகநிலை தெளிவாக்கப்பட வேண்டியதாகவே உள்ளது. கடுவன் இளவெயினனார் பாடிய மூன்று பாடல்கள் முதல்நிலைத் தரவுகளாக அமைய பிற தொகைநூற் பாடல்கள் இரண்டாம் நிலைத் தரவுகளாக அமைகின்றன. மரபுவழிப்பட்ட விளக்கமுறை ஆய்வாக இக்கட்டுரை அமைகிறது.
கடுவன் இளவெயினனார்: ஒரு அறிமுகம் திருமாலையும் செவ்வேளையும் பற்றிப் பாடியிருக்கும் இவர்; தன் பெயரால் எயினர் குலத்தைச் சேர்ந்தவர் என்பது வெளிப்படை.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6. தொல்தமிழகத்து அணங்குக் கொள்கை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter8/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter8/</guid>
      <description>0.0 முன்னுரை 0.1 தொகைநூல்களில் பெரிதும் பயிலும் &amp;lsquo;அணங்கு&amp;rsquo; என்னும் சொல்லின் முழுமையான பொருள் பரிமாணத்தைக் கண்டறிவதன் மூலம் அணங்குக் கொள்கையை விளக்குவது இக்கட்டுரையின் நோக்கமாகும். &amp;lsquo;வருத்து&amp;rsquo; என்றும் &amp;lsquo;தெய்வம்&amp;rsquo; என்றும் இருவேறு பொருளை உரையாசிரியர் கூறுவர். முனைவர் ஜார்ஜ் L.ஹார்ட் தொல் தமிழரின் சமயம் &amp;lsquo;சீரற்றது&amp;rsquo; என்கிறார். எனவே அணங்குக் கொள்கை குறித்து ஆழமான பார்வை தேவையாகிறது. தொகை நூல்கள் தரவுகளைத் தருகின்றன. இது மரபுவழிப்பட்ட விளக்க முறை ஆய்வாகும்.
1.0 மனிதஇயல்பிற்கும் சக்திக்கும் அப்பாற்பட்ட இயற்கை, கலை, பண்பு, அழகு அனைத்தும் அணங்கு எனப்பட்டன. தெய்வமும் தெய்வத்தன்மையும் அணங்கு ஆகும். முருகனும் அணங்கே. மலை, குகை, காடு, காட்டு விலங்கு, நீர்த் துறைகள், ஊர்முற்றம், முன்றில், வாயில், நிலைகதவு, அரசுகட்டில் எங்கும் அணங்கு இருப்பதாக நம்பினர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7. தொல் தமிழகத்து வழிபாடுகளில் இயற்கைப் பொருட்கள்- ஒரு ஒப்பீடு</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter10/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter10/</guid>
      <description>0.0 முன்னுரை: 0.1 பண்டைத் தமிழரிடம் நிலவிய வழிபாடுகளில் இடம் பெற்ற இயற்கைப் பொருட்கள் எவை எவை? வழிபாட்டுக்கு ஆதாரமாக அமைந்த நம்பிக்கைகளும், காரணங்களும் என்னென்ன? எந்த முறையில் வழிபாடு நடந்தது ஆகியவற்றைக் கண்டறிந்து ஒப்பிடுவதே இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும்.
0.2 காலத்தால் முற்பட்டனவாகக் காணப்படும் இயற்கை வழிபாடுகளின் எச்சங்களை இன்றும் நம்மால் இந்து சமயத்தில் அடையாளம் காண இயல்கிறது. எடுத்துக்காட்டாகத் தலமரங்களைக் கூறலாம். பறவை வழிபாடுகளும் இனம் தெரிகின்றன. இதனால் தமிழக வரலாற்றின் தொடக்க காலத்தில் நிலவிய இயற்கை வழிபாடு பற்றிய தெளிவான அறிவு தேவைப்படுகிறது.
0.3 எட்டுத்தொகையிலும் பத்துப்பாட்டிலும் இடம் பெறும் வழிபாடுகள் சுட்டும் இயற்கைப்பொருட்கள் மட்டுமே ஆய்வுக்குரிய எல்லையாக வரையறுத்துக் கொள்ளப்பட்டுள்ளன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8. பண்டைத் தமிழகத்தில் வேளாண்மைசார் இசையும் இசைக்கருவிகளும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter9/</guid>
      <description>0 முன்னுரை: 0.1 காலத்தால் முற்பட்டனவாக நமக்குக் கிடைத்திருக்கும் தொகை நூல்களில் காணக்கிடைக்கும் தமிழகத்தையே நாம் பண்டைத் தமிழகம் என்று சொல்ல வேண்டிய சூழ்நிலையில் இருக்கிறோம். அன்றைய தமிழ்ச் சமுதாயம் வேளாண்மை சார்ந்து இருந்தது. எட்டுத்தொகையிலும், பத்துப்பாட்டிலும் பொதிந்து கிடக்கும் வேளாண்மை தொடர்பான இசையும் இசைக்கருவிகளும் பற்றிய செய்திகளைத் தொகுத்தும், வகுத்தும், விளக்குவதே இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும்.
0.2 நாட்டார் வழக்காறுகள் காலந்தோறும் எல்லாச் சமுதாயங்களிலும் நிலவின; நிலவுகின்றன. கவிதை காலத்தின் கண்ணாடி. அது தோன்றிய காலத்து நாட்டார் வழக்காறு அதனுள் பொதிந்திருக்கும். பண்டை இலக்கியம் இவ்வழக்காறுகளை இனம் காட்டுகிறது. அவற்றைப் பற்றிய ஆய்வு அடிப்படையைக் காணும் முயற்சியாக அமைந்து; இன்றைய வழக்காறுகள் பற்றிய தெளிவிற்கு வழிவகுக்கும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9. நானிலத் தெய்வங்களும் பண்டைத் தமிழர் வழிபாடுகளும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter11/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter11/</guid>
      <description>முன்னுரை: தொல்காப்பியம் அகத்திணையியல் 5ம் நூற்பா, அகப்பாடல்களில் இடம்பெறக் கூடிய நான்கு திணைகட்குரிய தெய்வங்களை வரையறுக்கிறது. ஆயினும் சங்க அகப்பாடற் செய்திகளுக்கும்; அந்நூற்பாவின் வரையறைக்கும் உள்ள இடைவெளியை அளந்தறிவதாக இக்கட்டுரை அமைகிறது.
தொல்காப்பிய வரையறை:  &amp;ldquo;மாயோன் மேய காடுறை உலகமும்
சேயோன் மேய மைவரை உலகமும்
வேந்தன் மேய தீம்புனல் உலகமும்
வருணன் மேய பெருமணல் உலகமும்
முல்லை குறிஞ்சி மருதம் நெய்தல் எனச்
சொல்லிய முறையாற் சொல்லவும் படுமே&amp;rdquo; (அகத்திணையியல்- 5)
 என்ற நூற்பா நான்கு திணைகட்குரிய தெய்வங்கள் யார் யார் எனச் சுட்டுகிறது. இளம்பூரணர் &amp;lsquo;மேய&amp;rsquo; என்ற சொல்லுக்கு &amp;lsquo;மேவிய&amp;rsquo; என்று பொருள் கூறுகிறார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10. பண்டைத் தமிழ் வேளாளரில் இருவகையினர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter12/</guid>
      <description>0.0 முன்னுரை பண்டை இலக்கியம் வேளிர், கிழார் என்று இருவேறு பெயர்களால் வேளாண்மை செய்பவரைச் சுட்டுகிறது. இரண்டு பெயர்களும் ஒரே இனத்தைச் சுட்டுகின்றனவா? அன்றி வெவ்வேறு இனத்தைச் சுட்டுகின்றனவா? இப்பெயர் வேறுபாட்டின் அடிப்படையாய் அமையும் காரணம் என்ன? என்று காண்பது இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். .
1.0 அடையாளங்கள்: 1.1 சங்க இலக்கியம் வேளிரைச் சுட்டும் போதெல்லாம் அவர்கள் விளைவித்த நெல் அல்லது நெல்லுடன் தொடர்புடைய கழனி, அதன் குவியல், ஏர் பரந்த வயல், நீர் பரந்த செறு ஆகியவற்றுடன் தொடர்புறுத்தியே பேசுகிறது.
 &amp;ldquo;பழம்பல் நெல்லின் வேளூர்&amp;rdquo; (அகம்.166)
 எனும் அடி பழைய நெல்லின் மிகுதியை வேளிர் ஊருடன் சேர்த்துப் பேசுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11. பண்டைய மதுரையின் இருபெரு நியமங்கள்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter13/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter13/</guid>
      <description>0.0.முன்னுரை: 0.1. மாங்குடிமருதனாரின் மதுரைக்காஞ்சியில் உள்ள;
 &amp;ldquo;ஓவுக் கண்டன்ன இருபெரு நியமத்து&amp;rdquo;
 என்ற தொடர் அறிவுறுத்தும் இரண்டு நியமங்கள் எவை என்பதை வரலாற்றியல் நோக்கில் காண்பதே இவ் ஆய்வுக்கட்டுரையின் நோக்கமாகும்.
0.2. மதுரைக்காஞ்சி ஆய்வுக்குரிய முதன்மை ஆதாரமாக அமைகிறது. பிற செவ்வியல் இலக்கியங்களும், கள ஆய்வும் துணைமை ஆதாரங்களாகும்.
0.3. மதுரைக்காஞ்சிக்கு உரை எழுதிய பெருமழைப்புலவர் பொ.வே.சோம சுந்தரனார், &amp;lsquo;ஓவியத்தைக் கண்டாலொத்த காட்சியினை உடைய இரண்டாய பெரிய அங்காடித்தெருவின்&amp;rsquo; என்று பதவுரையும், &amp;lsquo;இருவகைப்பட்ட அங்காடித் தெருவின்கண்&amp;rsquo; என்று கருத்துரையும் (பத்துப்.- 2ம் பாகம்- ப.-129&amp;amp;130) கூறுகிறார். முனைவர் வி. நாகராசன், &amp;lsquo;ஓவியத்தைக் காண்பது போல் கண்ணுக்கு இனிமையைத் தரும் நாளங்காடி, அல்லங்காடி என்ற இரு கூற்றினை உடைய பெரிய அங்காடித்தெரு&amp;rsquo; (பத்துப்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12. புறநானூற்றுக் கிழாரின் சமூகநிலை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter14/</guid>
      <description>0.0. முன்னுரை 0.1 பண்டைத் தமிழகத்துக் கிழார்களின் சமூகநிலை பற்றித் தெளிவுறுத்துவதே இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும்.
0.2 உ.வே.சாமிநாதையர் தனது புறநானூற்றுப் பதிப்பில் கிழார்களின் ஊர், பாடற்செய்தி முதலியவற்றை பாடலின் முதற்குறிப்பாகத் தருகிறார். புலவர் கா.கோவிந்தன் நாற்பத்தொரு கிழார்களைத் தன் நூலில் வரிசைப் படுத்தி உள்ளார். அவர்களது வாழ்விடம், சார்ந்திருந்த வேந்தர் அல்லது குறுநில மன்னர், அவர்களைப் பற்றிய பாடற்பொருள் முதலியவற்றைக் கூறியுள்ளார். சில கல்வெட்டுகளை அடியொட்டிக் கிழார் யார் எனச் சொல்ல முனைகிறார். கிழார்களின் சமூகநிலை பற்றித் தனிப்பட்ட ஆய்வுகள் வெளிவரவில்லை
0.3 இவ் ஆய்வுக்குப் புறநானூறே முதல்நிலை ஆதாரம் ஆகும். பிற சங்க இலக்கியங்களும் ஆய்வாளர் கூற்றுகளும் இரண்டாம்நிலை ஆதாரமாம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13. வேளாண்மையில் காவல் பணி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter15/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter15/</guid>
      <description>முன்னுரை: பண்டைத் தமிழகத்து வேளாண்மையில் காவல் பணி மேற்கொள்ளப்பட்ட திறத்தினைக் காண்பது இக்கட்டுரையின் நோக்கமாகும்.தொகை நூல்களான எட்டுத்தொகையும், பத்துப்பாட்டும் இக்கட்டுரையின் ஆய்வெல்லை ஆகின்றன. இப்பதினெட்டு நூல்களின் கருத்துக்கள் முதல்நிலைத் தரவுகளாய் அமைய; பிற இலக்கியக் கருத்துக்கள் இரண்டாம் நிலைத் தரவுகள் ஆகின்றன.
விளை பொருட்களும் சேதம் விளைவிக்கும் உயிர்களும்:
மக்கள் விளைவித்த பொருட்கள் பலவற்றையும் பிற உயிரினங்கள் உணவாகக் கொண்டன. பாலூட்டிகள், பறப்பன, ஊர்வன எனப் பல்வேறு உயிரினங்களால் விளைபொருட்களுக்குச் சேதம் நேர்ந்தது. மக்களின் விளைபொருட்கள் மக்களாலேயே கவர்ந்து கொள்ளவும் பட்டன. வேந்தரின் யானை வேளிரின் செறுவில் இறங்கி அழித்தது.
தினை முற்றுங்கால் கிளிகள் கவர்ந்துண்டன. (நற்.373) கழனிக் கதிர்களை எருமைகள் சிதைத்தன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பயன்பட்ட நூல்கள்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter16/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter16/</guid>
      <description>புறநானூறு- பகுதி- l- ஒளவை சு.துரைசாமிப்பிள்ளை (உ.ஆ.)- கழக வெளியீடு-438- முதல்பதிப்பின் மறுபதிப்பு- 2007- திருநெல்வேலித் தென்னிந்திய சைவசித்தாந்த நூற்பதிப்புக் கழகம், சென்னை.
  புறநானூறு- பகுதி ll- ஒளவை சு.துரைசாமிப்பிள்ளை (உ.ஆ.)- கழக வெளியீடு-598- முதல்பதிப்பின் மறுஅச்சு- 2007- திருநெல்வேலித் தென்னிந்திய சைவசித்தாந்த நூற்பதிப்புக் கழகம், சென்னை.
  அகநானூறு- களிற்றியானை நிரை- ந.மு.வேங்கடசாமி நாட்டார்&amp;amp; ரா.வேங்கடாசலம் பிள்ளை (உ.ஆ.)- முதல்பதிப்பின் மறுபதிப்பு- 2009- திருநெல்வேலித் தென்னிந்திய சைவசித்தாந்த நூற்பதிப்புக் கழகம், சென்னை.
  அகநானூறு-மணிமிடைபவளம்- ந.மு.வேங்கடசாமி நாட்டார்&amp;amp; ரா.வேங்கடாசலம் பிள்ளை (உ.ஆ.)- முதல்பதிப்பின் மறுபதிப்பு- 2007- திருநெல்வேலித் தென்னிந்திய சைவசித்தாந்த நூற்பதிப்புக் கழகம், சென்னை.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>முன்னுரை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan/chapter2/</guid>
      <description>**** பணிக்காலத்தில் கருத்தரங்குகளுக்கும் மாநாடுகளுக்கும் எழுதி இருந்தாலும்; ஓய்வுக்காலத்தில் திருப்பிப் பார்க்கும் போது; அவை குறித்துப் புதிய சிந்தனைகளும் கோணங்களும் தோன்றியதால்; மீளாய்வு செய்தும் மேம்படுத்தியும் எழுதி நிறைவைத் தேடும் போக்கில் இந்நூல் உருப்பெறுகிறது. பொதுவெளியில் பலரோடு சொல்லாடும்போது புதிய முடிவுகளையும் தெளிவையும் எட்ட முடிகிறது. விரல்நுனியில் பிற பல நூல்களையும் ஆய்வுகளையும் தேடி எடுக்கும் உத்திக்குப் புதியவள் எனினும்; கைவருகிறது.
&amp;lsquo;பொம்மலும் மிளிர்வையும்&amp;rsquo; என்ற முதல் கட்டுரை; பொருளை ஒட்டி ஆழ்ந்து நோக்கிய போது; முத்து கிடைத்தது போல ஒரு விளக்கம் பளிச்சிட; உருவானது. &amp;lsquo;நற்றிணை உழவன் உண்ட சத்துணவு&amp;rsquo; என்ற பெயரில் மதுரை உலகத் தமிழ்ச்சங்கம் வெளியிடும் &amp;lsquo;உலகத்தமிழ்&amp;rsquo; என்ற மின்ஆய்விதழில் வெளிவந்தது.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
