<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>தமிழரின் எழுச்சி on ஞாலக் களஞ்சியம்</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/</link>
    <description>Recent content in தமிழரின் எழுச்சி on ஞாலக் களஞ்சியம்</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>in-ta</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. பூட்டிய இருப்புக் கதவு திறக்கப் பட்டது</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter1/</guid>
      <description>அறிமுகம் பூட்டிய இருப்புக் கதவு திறக்கப் பட்டது சிறுத்தையே வெளியில் வா… –தமிழ்க்கவி பாரதிதாசன் அகண்ட நிலத்தை சொந்தம் கொண்டாடி, பாடல் இயற்றி பலரும் இருந்த காலத்தில் , உலகமே பரந்துபட்ட தமிழுக்காக, தமிழருக்காக கவி இயற்றியவர் இத்தமிழ்க்கவி (எனது நோக்கில் தமிழ்க்கவியை புரட்சிக் கவியாக்கி அவரது பாடல்கள் அனைத்தும் முடகடிப்பு செய்தது ஒரு ஏகாதிபத்தியத்தின் செயல் என்றுதான் கூற வேண்டும். புரட்சியாளர் என்றால் ஒதுக்கி வைக்க வேண்டும் என்பது ஏகாதிபத்தியங்கள் செய்து கொண்டு இருக்கும் செயல் அல்லவா? இவரோடு ஒரு சேரக் கருதப்படும் கவி ஒருவரின் பாடல்கள் தேசியத்தை வளர்த்ததால் அனைத்து இடங்களில் பரப்பப்படுகின்றன என்பதும் நாம் அறிந்த உண்மையே.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. ஜல்லிக்கட்டுக்குத் தடை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter2/</guid>
      <description>தமிழரின் எழுச்சி ௨௦௧௭ தொடரின் இரண்டாம் பாகம். ஜல்லிக்கட்டுக்குத் தடைஊரில் விவசாயம் செய்ய தண்ணீர் இல்லைஆற்றில் மணல் அள்ளி பிழைப்பை நடத்த முடியும் என தாதாக்களும், அரசியல்வாதிகளும், ஆட்சியாளர்களும் திட்டம் போட்டனர் ,இவர்களால் ஊழல் அதிகாரிகள் பிழைத்தனர்.ஆற்றில் மணல் அள்ளியதால் ஆற்றின் போக்கு மாறிபல ஏக்கர் நிலம் அரிக்கப்பட்டது!ஆற்றோர கிணறுகள் வறண்டன!தென்னை மரங்களின் கிளைகள் முறிந்தன!பணப்பயிர் விளைந்த நிலங்கள், சீமைக்கருவேல் மரங்களாயின!வீட்டில் வளர்க்கும் மாடுகளையும், செவ்வனேகாட்டுவிலங்குகள் பட்டியலில் சேர்த்தும், விவசாய அழிப்பில்குளிர் காய்ந்தன முந்தைய ஏகாதிபத்திய அரசுகளின் ஆட்சியாளர்கள்.காளை மாடுகள் இல்லாமலே கரு உண்டாக்கும் திட்டம் கொண்டாடப்பட்டது.காளை மாடுகள் தேவை குறைந்தது,நாட்டு மாடுகள் இனம் அழிக்கப்பட்டது,ஜல்லிக்கட்டுக்காக சில காளை மாடுகள் இருந்தன,அந்த அந்த ஊரின் மாடுகள் இனம் அழியாமல் காளை மாடுகளின் விதைப்பை இருந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. 2016 நவம்பர் 08 அன்று பணம் செல்லாது</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter3/</guid>
      <description>தமிழரின் எழுச்சி ௨௦௧௭: தொடர் பதிவின் மூன்றாம் பாகம் </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. மணல் கொள்ளையின் கோரம், ஜெயலலிதாவின்  இறப்பு</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter4/</guid>
      <description>தமிழரின் எழுச்சி ௨0௧௭: நான்காம் பாகம் மனிதன்மண்ணில் பிறக்கிறான்மண்ணிலே தவழ்கிறான்மண்ணிலே நடக்கிறான்மண்ணிலே விளைந்த உணவை உண்கிறான்ஆனால்,அரசியல்வாதிகளோ மண்ணை எவ்வாறெல்லாம் கெடுக்க முடியுமோஅத்துணை வகைகளிலும் கெடுக்கிறான்,அரசியல்வாதிகள் மண்ணைக் கெடுக்க, அவர்கள் –வைத்து இருக்கும் வேலையால்தான் விவசாயி.அவன் விளைவிக்கும் உணவை பிற உயிர்கள் திண்ணக் கூடாது;என நச்சு மருந்தை அந்த உணவின் மீதே தெளிக்கிறான்,அந்த மண்னில் விளையும் பிற தாவரங்களைநச்சைத் தெளித்து மடிய வைக்கிறான்,மண்ணில் நச்சு உரங்களைப் போட்டுஉணவு என்னும் சமையல் செய்கிறான்.இதுவல்லவேஉலக மனிதர்களின் விவசாயப் பாங்கு.தெளிக்கும் வேதி மருந்தால் உணவு நச்சாகிறது,போடும் உரத்தால் நிலம் நச்சாகிறது;மண்ணும், விளைபொருளும் நச்சாவதால் – உண்ணும்உணவும் நச்சாகிறது.மணல் கொள்ளை:1990 வருடத்திற்கு முன்னால் அப்போதைக்கு மணல் கொள்ளை என்பது சற்று குறைவாகவே நடந்து கொண்டு இருந்ததது என்றே கூறலாம்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
