<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ஆரியர்க்கு முற்பட்ட தமிழ்ப்பண்பாடு on ஞாலக் களஞ்சியம்</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/</link>
    <description>Recent content in ஆரியர்க்கு முற்பட்ட தமிழ்ப்பண்பாடு on ஞாலக் களஞ்சியம்</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>in-ta</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>அறிமுகம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_1/</guid>
      <description>அறிமுகம் புலவர் கா. கோவிந்தன் நூல்கள்
ஆரியர்க்கு முற்பட்ட தமிழ்ப்பண்பாடு  ஆசிரியர்
புலவர் கா. கோவிந்தன்
 பதிப்பு
2019-05-13-
[அடுத்த பக்கம்]({{ site.url }}/arya_mun_tamil_panpadu_2)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>கைபேசி தொகுப்புரை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_2/</guid>
      <description>தமிழ் நூல்கள் அனைத்தையும் அவரவர் கைப்பேசிகளில் கொண்டு சேர்த்திட வேண்டும் என்பது நமது ஆவல்.
அதனை நனவாக்கிட விக்கி மூலத்தில் உள்ள நூல்களை கைபேசி வடிவத்தில் கொண்டு வருகிறோம்.
விக்கிமூலத்திற்கு நன்றிகள் பல.
கைபேசியாக்கம்,
மு.பிச்சைமுத்து
2019-05-13-
[அடுத்த பக்கம்]({{ site.url }}/arya_mun_tamil_panpadu_3)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons Public Licenses</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_3/</guid>
      <description>This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License.
ஆரியர்க்கு முற்பட்ட தமிழ்ப்பண்பாடு [அடுத்த பக்கம்]({{ site.url }}/arya_mun_tamil_panpadu_4)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal ( CC0 1.0) Public Domain Dedication</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_4/</guid>
      <description>This is a human readable summary of the legal code found at https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode
No Copyright
The person who associated a work with this deed has dedicated the work to the public domain by waiving all of his or her rights to the work worldwide under copyright law including all related and neighboring rights, to the extent allowed by law.
You can copy, modify, distribute and perform the work even for commercial purposes, all without asking permission.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 முன்னுரை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_5/</guid>
      <description>﻿தமிழர் பண்பாடு
(தொடக்க காலம் முதல் கி.பி. 600 வரை)
வரலாற்றின் குறிக்கோள்
வீரத்தின் பெயரால் எண்ணற்ற மக்களைப் போர்க் களத்தில் கொன்று குவிப்பதன் விளைவாக, அரச இனங்களின் எழுச்சி வீழ்ச்சிகள் பற்றிய கதைகள், அமைதி வாழ்வு நடாத்தும் மக்கள், தங்கள் தளரா உழைப்பின் பயனாக ஈட்டிக் குவித்து வைத்திருக்கும் செல்வத்தைக் கொள்ளையடித்துக் கொள்ளும் வெறியோடு மிகப்பெரிய மக்கள் கூட்டம் உலக அரங்கில் இடம் பெயர்ந்து கொண்டேயிருக்கும் பழங்கதை, அரசகுல மகளிரின் கற்பழிப்பு, ஒரு சிலரின் வெறியாட்டத்தைப் பழி வாங்குவது காரணமாக ஏதுமறியா உயிர்களின் இரத்தப் பெருக்கெடுப்புகளின் விளக்கம் ஆகிய இவைதாம் வரலாறு என்றால் கி.பி 600 வரை குறிப்பிடத்தக்க வரலாற்று நிகழ்ச்சிகளே இல்லாத ஓர் இனிய நாடு தமிழ்நாடு எனலாம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2 தமிழர் பண்டை நாகரீகத்தின் நில இயல் அடிப்படை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_6/</guid>
      <description>தமிழர், தென்னிந்திய மண்ணுக்குரியவர்
ஓரின மக்களின் நாகரீகம், அவர் வாழும் மண்ணுக்கு உரியதாயின். அந்நாகரீகம், அம்மக்கள், பிற இனமக்களோடு தொடர்பு கொள்வதற்கு முன்பே வளர்ந்து முழுமை பெற்ற ஒன்றாகக் காணப்படுமாயின், அந்நிலைக்கு, அம்மக்கள் வாழும் இயற்கைச் சூழ்நிலை, அம்மக்கள் மீது செலுத்திய ஆட்சியின் விளைவே முழுமுதல் காரணமாம். ஓரின மக்கள் தங்கள் வாழ்க்கைச் சூழ்நிலையோடு தொடர்ந்து எதிர்நீச்சல் போட்டு வந்ததன் விளைவாகத் தோன்றிய ஒரு நாகரீகம், அம்மக்கள் வாழும் நில இயல் கூறுபாட்டுக் காரணம் அடிப்படையில் எழுந்ததேயல்லது, வென்று அடிமைகோடல், வாணிகம், மற்றும் பிற அறவழி மூலம் அம்மக்களோடு தொடர்பு கொண்டுவிட்ட வெளி நாட்டவரின் ஆதிக்க விளைவு போலும் வரலாற்றுக்கான அடிப்படையில் எழுந்ததாகாது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 கி.மு. இரண்டாவது ஆயிரத்தாண்டில் தமிழர் நாகரீகம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_7/</guid>
      <description>இலக்கிய மரபுகளும் மக்கள் வாழ்க்கை முறையும்
இராமாயணத்திலிருந்து பழந்தமிழர் நாகரீகம் குறித்து மிகச் சிலவற்றை மட்டுமே பெற இயலும். இப்பொருள் பொறுத்தவரையில், இராமாயணம், மிகப் பெருமளவில் ஒரு தலைப்பட்ட அகச்சான்றாகவே இருக்க முடியும் என்பதை நினைவு கோடல் வேண்டும். நினைத்தாலே திகில் ஊட்டும் பகைவர்களாகவே ராக்ஷதர்களை, ஆரியர்கள் கருதினர். ஆதலின் அவர்கள், அதற்கேற்ப உடலமைப்பில், மனிதரைத் தின்னும் அரக்கராகவும், கொடுமையின் கோர உருவமாகவும், அவ்வாரியர்களால், இயல்பாகவே வருணிக்கப்பட்டனர். ஆனால் அதற்கு அடுத்த காலத் தமிழ்ப்பாக்களின் இலக்கிய மரபுகளை ஆராய்வதிலிருந்து நன்மிகப் பழங்காலத்துத் தமிழர் நாகரீகம் பற்றிய மிகவும் உண்மையான விளக்கத் தினைப் பெறலாம். இலக்கிய மரபு எனக் கூறும்போது, திறனாய்வில் நாமே வகுத்துக் கொள்ளும் கட்டுப்பாடுகள் எனும் பொருளுடையதாக நான் கொள்ளவில்லை.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 கி.மு. இரண்டாம் ஆயிரத்தாண்டில் வெளிநாட்டு வாணிகம்.</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_8/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_8/</guid>
      <description>﻿ வெளிநாட்டு வாணிக வளர்ச்சி
சீனர், யவனர் போலும், இந்தியரல்லாத இனத்தவர் பாரதப்போரில், போரிட்ட படைப்பிரிவுகளுக்குக் கொடுத்ததை மகாபாரதம் குறிப்பிடுகிறது. (CINAS fought in the Contingent of Bhagadatra of prajotisa. Magabharata. 5:18; 584:5 18:321) மகாபாரத காலத்தில், வட இந்திய அரசர்களுக்கும் இந்தியாவுக்கு வெளியிலிருந்த அரசர்களுக்குமிடையில், அரசியல் உறவுகள் இருந்தன என்பதைக் குறிப்பாக உணர்த்தும் இந்த அறிவிப்பில் பொருத்தமற்றது எதுவுமில்லை. இஃது உண்மையோ அல்லவோ , ஆனால் ஒருபக்கம் தென்னிந்தியா, மறுபக்கம் பாபிலோனியா, அரேபியா, ஆப்பிரிக்க நாடுகள், ஆகிய இவற்றினிடையே, வேதகாலத்தில் நிலைபெற்றிருந்த வாணிக உறவு, கி.மு. இரண்டாயிரத்தில் செழிப்புற வளர்ந்திருந்தது என்பதை உணர்த்த சில அகச்சான்றுகள் உள.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 ஆகமங்களின் தோற்றம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_9/</guid>
      <description>வேதங்களுக்கு எதிரான ஆகமங்கள்
ஏறத்தாழ முப்பது ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் ‘&amp;lsquo;இந்திய தத்துவத்தின் சுருக்கம்” என்ற என் நூலில், இந்தியர்களால் இன்று பின்பற்றப்படும் சமயம், பெரும்பாலும் ஆகமங்களையே முழுமையாக அடிப்படையாகக் கொண்டுளது. வேதங்களோடான தொடர்பு ஒருசிறிதும், அல்லது, அறவே இல்லை எனக் குறிப்பிட்டிருந்தேன். வேத நெறிக் கடவுள் வழிபாட்டு முறையான வைதீக நெறி , மகாபாரதப் போருக்குப் பின்னர் அழியத் தொடங்கிவிட்டது. இக்காலை, அது பெரும்பாலும் அழிந்தே விட்டது. “ஸ்ரௌத கர்மாவின் “ (அதாவது வேதவழிபாட்டு நெறியின்) பெரும்பகுதி அழிந்தே விட்டது. ‘&amp;lsquo;அக்னி ஆதானம்,&#39;’ மிகவும் எளிமையாக்கப்பட்ட வாஜபெயம், கருடசயனம், மற்றும் சோமயாகம் போலும், அத்துணைச் சிறப்பிலா வழிபாட்டு நெறிகள் மட்டுமே, ஒருசில மக்களால் அவ்வப்போது மேற்கொள்ளப் படுகின்றன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 6 வட இந்தியாவும் தென் இந்தியாவும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_10/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_10/</guid>
      <description>(கி.மு. 1000 முதல் கி.மு. 500 வரை )
 ஆபஸ்தம்பரும் பௌத்தாயனரும்
சூத்திரகாரர்களில் (உரையாசிரியர்களில்) பெரும்பாலும், கடைசி சூத்திரகாரராகிய ஆபஸ்தம்பர், கோதாவரி ஆற்றின் மேலைப் பள்ளத்தாக்கில் வாழ்ந்து, கற்பித்து வந்தார். யஜுர் வேத தாஷினாத்ய பிராமணர்களுக்கு வாழ்க்கை முறைகளை வகுத்து அளித்தார். திருவாளர் பூலர் அவர்களின் கூற்றுப்படி, அவர் கி.மு. ஐந்தாம் நூற்றாண்டிற்குப் பின்னர்க் கொண்டு போகப்படுவாரல்லர். (Sacred Text Books of the East 11, page: XXXVII - XLII) அவரைக், குறைந்தது, மேலும் இரண்டு நூற்றாண்டுகளுக்கு முன்னர்க் கொண்டு போய் நிறுத்த விரும்புகிறேன். காரணம் பாரதப் பெரும் போருக்கு ஐந்து தலைமுறைக்குப் பிற்பட்ட அதாவது, கி.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 தமிழர் வாழ்க்கை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_14/</guid>
      <description>கி.மு. 500 முதல் கி.பி.1 வரை
மலைநாட்டில் காதல் :
கி.மு. 500 முதல் கி.பி.1 வரையான இக்கால கட்டத்தில் தமிழ் அரசர்கள், அரசுகள் பற்றி, வட இந்தியாவிலும் சிலோனிலும் உள்ள, பாலி அல்லது சமஸ்கிருத இலக்கியங்களில் கிடைக்கக்கூடிய குறிப்புகள் அனைத்தும், முந்திய இரு அதிகாரங்களில் எடுத்துக் கூறப்பட்டன. இந்த ஐந்நூறு ஆண்டுகளில், எண்ணற்ற தமிழிலக்கியங்கள் பாடப்பட்டடிருக்க வேண்டும். அப்படியில்லை என்றால், பின்வரும் ஓர் அதிகாரத்தில் குறிப்பிட இருப்பது போல், தமிழ்மொழி குறித்த, வியத்தகு நிலையிலான நனிமிகப் பொருந்தும் இலக்கணங்களை அகத்தியனாரும் தொல்காப்பியனாரும் இயற்றியிருக்க இயலாது. அந்த இலக்கியங்கள் அறவே அழிந்து போயினவாக நம்பப்படுகிறது. என்றாலும், இப்போதுள்ள தொகை நூல்களில் இடம் பெற்றிருக்கும் பாடல்களில் சில, அக்காலத்தைச் சேர்ந்தனவாதல் கூடும் என நான் எண்ணுகின்றேன்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 வெளிநாட்டு வாணிகம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_11/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_11/</guid>
      <description>கி.மு. 1000 - 500
 பாலஸ்தீனமும் இந்தியாவும்
கி.மு. பத்தாம் நூற்றாண்டில், ஷிபாவின் அரசி {Queen of Sheba) சாலமன் அரசனுக்கு (King of Solomon) ‘மிளகு போலும், உணவுக்கு மணமூட்டும் பொருள்களின் மிகப்பெரிய குவியலையும், கிடைத்தற்கரிய மதிப்பு மிக்க ரத்தினக் கற்களையும் கொடுத்தாள். ஷீபா அரசி, சாலமன் அரசனுக்குக் கொடுத்த, மணப்பொருளின் இக்குவியல் போலும் ஒரு மணப்பொருள் குவியல் மீண்டும் வரவேயில்லை. (IKings. X:10). அந்நாட்களில், இப்பண்டங்கள், இந்தியா விலிருந்துதான் மேற்கு நாடுகளுக்குச் சென்றன. இம்மணப் பொருள்களும் நவரத்தினங்களும், அரசியின் கைகளை அடைவதற்கு முன்னர், அவை இந்தியப் படகுகளில், ஆப்பிரிக்கக் கடற்கரையை அடைந்தன என உறுதியாகக் கூறலாம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 வடக்கும் தெற்கும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_12/</guid>
      <description>கி.மு. 500 முதல் கி.மு.1 வரை
காத்யாயனரும் பதஞ்சலியும் :
பாணினியின் &amp;ldquo;அஷ்டாத்யாயீ&#39; குறையுடையது எனக் கண்டு, பாணினியின் விதிமுறைகளுக்குத் துணையாக வாத்திகம் அதாவது உரைவிளக்கம் எழுதிய காத்யாயனர், பாணினிக்குச் சில நூற்றாண்டுகளுக்குப் பின்னர், பெரும்பாலும் கி.மு. நான்காம் நூற்றாண்டில் வாழ்ந்திருந்தார். தமிழ் லெக்ஸிகன் துணை ஆசிரியர் திருவாளர். பி.எஸ். சுப்பிரமணிய சாஸ்திரியார் அவர்கள் தந்த ஒரு குறிப்பின்படி காத்யாயனார், ஒரு தென்னிந்தியர் ஆவர். அக்குறிப்பு பின்வருமாறு. &amp;lsquo;பாணினி அவர்களின் அஷ்டாத்யாயின் வார்த்திக ஆசிரியரான வரருசி (காத்யாயனரின் இயற்பெயர்), ஒரு தென்னாட்டவர் என்ற உண்மை, தென்னாட்டவர், வியாகரண பாஷ்யகாரர் ஆகிய பதஞ்சலியின் தந்திர வடிவங்களில் விருப்புடையவராவர்: (பிரியதத்தித தாக்ஷிணாத்யாஹ) சொல்லும் அதன் பொருளும், அவற்றின் தொடர்பும் நிலை பேறுடையவாயின், அச்சொல், அப்போது உலக வழக்கில் உள்ள பொருளில் வழங்கப்படுமாயின், இலக்கண அறிவு.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 மக்கள் வாழ்க்கை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_17/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_17/</guid>
      <description>கி.பி. முதல் ஐந்நூறு ஆண்டுகள்
பழந்தமிழர் முறை இன்னமும் வலுவாக நடைபெற்றது
தங்களிடையே பிராமணர்கள் வாழத் தொடங்கிவிட்ட நிலையிலும், அகத்தியனாரும், தொல்காப்பியனாரும் ஆரிய நாகரீகத்தைத் தமிழ் நாட்டில் புகுத்த முயற்சி மேற்கொண்டுவிட்ட நிலையிலும், மக்களில் பெரும்பகுதியினர், ஆரிய நாகரீகம், தங்களிடையே இடம் பெறாதது போலவே வாழலாயினர். பழங்காலத்தில், தங்கள் மூதாதையர் வாழ்ந்த அதே முறையில் வாழ்ந்தனர்; காதல் கொண்டனர். அவர்களின் தொழில்கள், பழக்க வழக்கங்கள், நம்பிக்கைகள் ஆகியவற்றில், முன்னோர்களைக் கண்மூடிப் பின்பற்றினர். அதாவது, அவை சிறிதும் மாறுபடவேயில்லை. கீழே கொடுத்திருக்கும் எடுத்துக் காட்டுக்கள், கிறித்துவ ஆண்டு பிறப்பதற்கு முந்திய, எளிய சிற்றூர் வாழ்க்கை என்பதை உணர்ந்து கொள்ளப் படிப்பவர்க்கு துணை நிற்கம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 வழக்கில் உள்ள பழந்தமிழ்ப் பாக்கள்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_13/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_13/</guid>
      <description>பாக்களின் தோற்றம் :
பாக்கள், பொதுவாக, கடவுள்களையும், காவலர் களையும் பாராட்டும் புகழுரைகளோடு பிறந்தன. எப்பொழுதெல்லாம், வழிபாட்டு நெறி ஒன்று நிறுவப்படுகிறதோ, அல்லது ஓர் அரசகுலம் தோன்றுகிறதோ, பாணர் முதலாம் புகழ் பாடுவார் அவற்றைப் பாராட்டிப் பாடுவதன் மூலம் அக்கடவுள்களின் அக்காவலர்களின் அரவணைப்பைப் பெறத் தொடங்கினர். வேதங்கள் போலும் சமயப் பாக்களின் திறனாய்வை விடுத்துப் பார்த்தால், எந்த ஒரு மொழியிலும், சமயச்சார்பற்ற பாட்டு, அம்மொழி பேசும் அரசன், பாராட்டத்தக்க போர் வெற்றிகளைப் பெறும்போது பாடத் தொடங்கப் பெறுகிறது என முடிவு கொள்ளலாம். பாணர் முதலாம் இரவலர்கள், இறைச்சி மீன் பாலும், இனிய மதுவின் பாலும் தணியா வேட்கையுடையராய், எப்போதும் அரைப்பட்டினி யோடிருப்பர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 வெளிநாட்டு வாணிகம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_15/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_15/</guid>
      <description>கி.மு. 600 முதல் கி.பி. 14 வரை
தாரியஸ் ஆட்சியில்
கி.மு. 606-ல் அஸ்ஸிரியப் பேரரசு கவிழ்க்கப்பட்டது. அது நிகழ்ந்ததும், பாபிலோன், ஆசிய வாணிகத் தலைமையிடமாக ஆகிவிட்டது. யவனர், யூதர் பொய்னீஷியர், இந்தியர், சீனர், என்ற உலக வணிக இனங்கள், தங்கள் வணிகப் பண்டங்களைப் , பாபிலோனிய சந்தைகளுக்கு எடுத்துச் சென்றன. ‘அயெஸ் செய்லஸ் (Aeschylus) என்பார் ‘&amp;lsquo;எல்லா வகை மக்களும் வேறறக் கலந்துவிட்ட ஒரு பெருங்கூட்டம்” (Painminikton hoclon) என அழைக்குமளவு, பாபிலோன் நகரத்து மக்கள் கலந்துவிட்டனர். கி.பி. ஏழாம் நூற்றாண்டு வரை தொடர்ந்து வளம் பெற்றிருந்த தென்னிந்திய வணிகர் கி.மு. ஐந்தாம் நூற்றாண்டில், நிப்பூரில் (Nippur) இருந்து முராஷ-வுக்கும், (Murushu), அவர் மகனுக்கும் உரிமையுடையதான பெரிய வர்த்தக நிறுவனத்தின் வணிகத் தொடர்புடைய பட்டயங்களில், வணிகர் தொடர்பான குறிப்புகளைக் காண்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 தமிழ் இலக்கியத்துள் சமஸ்கிருத நாகரீகத்தின் முதல் நுழைவு</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_16/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/arya_mun_tamil_panpadu/2019-05-13-arya_mun_tamil_panpadu_16/</guid>
      <description>சமஸ்கிருத நுழைவு
அகத்தியனார், தம்முடைய தமிழிலக்கணத்தை இயற்றிய போது, சமஸ்கிருத நாகரிகம், தமிழிலக்கியத்தை, முதன்முதலில் பாதிக்கத் தலைப்பட்டது. தம்முடைய மலையிடைத் தவப்பள்ளியில், உணர்ச்சிக்கு ஆட்படாத அறிவு நிலை கடந்த, தவநெறி மேற்கொள்வதைக் காட்டிலும், பாண்டி நாட்டுத் தமிழிலக்கியங்களைக் கற்பதால் உளவாம் உணர்ச்சிபூர்வ அனுபவ வாழ்க்கையால் பெரிதும் ஈர்க்கப் பட்ட, பொதியமலையில், இடங்கொண்டிருந்த இந்த அகத்தியர், அகத்தியரின் தபோவனத்தைச் சேர்ந்தவர்களில், மிகமிகப் பிற்பட்டவராவர். பிற்காலப் புராணக் கதைகளில், இவர், இவருக்கு முற்பட்ட அகத்தியர் அனைவருடைய மொத்த உருவமாக்கப்பட்டு, அவ்வகத்தியர்களின் செயல் புகழ் அனைத்தும், இந்த அகத்தியரிடத்திலேயே கொண்டு குவிக்கப்பட்டன. அவர் பெயரைச் சூழக் கட்டிவிடப் பட்டிருக்கும் கதைகளை நாம் நம்புவதானால், தமிழிலக்கியம் கூறும் அந்த அகத்தியனார், நல்லுணர்வுக்கு அப்பாற்பட்ட பொறாமை, கட்டுப்படுத்தலாகாக் கடுங்கோபங்களுக்கு ஆட்படக் கூடிய சாதாரண மனிதராவர்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
