<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>கண்மணித்தமிழ் 2 on ஞாலக் களஞ்சியம்</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/</link>
    <description>Recent content in கண்மணித்தமிழ் 2 on ஞாலக் களஞ்சியம்</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>சுருக்கக் குறியீட்டு விளக்கம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter1/</guid>
      <description>அகம்.	அகநானூறு அடி.	அடிகள் அத்.	அத்தியாயம் இந்திர.	இந்திரவிழவூரெடுத்த காதை உ.ஆ.	உரையாசிரியர் ஊர்.	ஊர்காண்காதை/ ஊரலர்உரைத்த காதை ஐங்.	ஐங்குறுநூறு கட்டு.	கட்டுரை காதை கலி.	கலித்தொகை கனாத்.	கனாத்திறம் உரைத்த காதை காட்சி.	காட்சிக்காதை காடு.	காடுகாண்காதை கால்.	கால்கோட்காதை குறி.	குறிஞ்சிப்பாட்டு குறு.	குறுந்தொகை குன்றக்.	குன்றக்குரவை கொலை.	கொலைக்களக்காதை சிலப்.	சிலப்பதிகாரம் சிறு.	சிறுபாணாற்றுப்படை நற்.	நற்றிணை நாடு.	நாடுகாண்காதை நீர்ப்.	நீர்ப்படை காதை ப.	பக்கம் / பக்கங்கள் ப.ஆ.	பதிப்பாசிரியர் பட்டி.	பட்டினப்பாலை பத்துப்.	பத்துப்பாட்டு பதிற்.	பதிற்றுப்பத்து பரி.	பரிபாடல் புறம்.	புறநானூறு பெரு.	பெரும்பாணாற்றுப்படை பொரு.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>முன்னுரை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter2/</guid>
      <description>தொகுப்பில் உள்ள 13கட்டுரைகளும் அவ்வப்போது மாணவர் முன்னரோ அன்றி ஆய்வறிஞர் முன்னரோ; நேரிலோ அல்லது இணைய வழியிலோ; வழங்கியவை அல்லது வழங்கியவற்றின் மேம்படுத்திய வரைவுகளாம்.
&#39;ஆற்றுப்படையும் ஆறுபடையும்&#39; எனும் ஆய்வுக்கட்டுரை 2010ல் சிவகாசி ஸ்ரீகாளீஸ்வரி கல்லூரித் தமிழ்மாணவர் முன்னர்; மொழி வெறுப்பைத் தவிர்க்கவும்; ஆங்கிலமும் கைவரும் என அவர்கள் நம்பிக்கையை மேம்படுத்தவும் அளித்த ஆங்கிலக் கட்டுரையின் தமிழாக்கம் ஆகும்.
&#39;பொம்மைக் கல்யாணம் என்ற விளையாட்டின் வேர்&#39; 19-21.12.1997ல் தஞ்சையில் நடந்த ஆறாம் உலகச்சைவ மாநாட்டில் &#39;அம்பாவாடல் திருவிழா&#39; எனும் தலைப்பில் வாசித்த கட்டுரையின் திருத்தம் பெற்ற வடிவம் ஆகும்.
&#39;கூத்தராற்றுப்படையில் உணவும் உருக்காட்சியும்&#39; என்ற தலைப்பில் அமைந்த ஆய்வுக்கட்டுரை விருதுநகர் இந்து நாடார் செந்திக்குமார நாடார் கல்லூரியின் தமிழ்த்துறை; செம்மொழித் தமிழாய்வு மத்திய நிறுவனத்துடன் இணைந்து 9-11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. ஆற்றுப்படையும் ஆறுபடையும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter3/</guid>
      <description>முன்னுரை: முருகக் கடவுளுக்கு உரிய படைவீடுகள் ஆறு என்னும் கொள்கை தமிழ்ச் சமுதாயத்தில் இன்றும் நிலவுகிறது. இக்கொள்கையை அடியொட்டியே ‘ஆண்டவன் கட்டளை’ என்னும் திரைப்படத்தில் ‘ஆறு மனமே ஆறு’ என்னும் பாடல் அமைந்தது. பழனிமலை, சுவாமிமலை, திருச்செந்தூர், திருப்பரங்குன்றம், திருத்தணிகை மலை, பழமுதிர் சோலைமலை என்ற ஆறு தலங்களும் முருகனுக்குரிய ஆறுபடைவீடுகள் என்னும் கருத்து அப்பாடலில் இடம் பெறுகிறது. ஏ.பி.நாகராஜன் இயக்கிய ‘கந்தன் கருணை’ என்னும் திரைப்படத்தில் பொதுமக்களின் அதே கருத்தை அடியொட்டி ‘அறுபடைவீடுகொண்ட திருமுருகா’ என்ற பாடல் இடம்பெற்றது. சிலப்பதிகாரம் சுட்டும் முருகத்தலங்கள்:	“சீர்கெழு செந்திலும் செங்கோடும் வெண்குன்றும் ஏரகமும் நீங்கா இறைவன்கை வேலன்றே” (பா 8) என குன்றக்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. பொம்மைக் கல்யாணம் என்ற விளையாட்டின் வேர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter4/</guid>
      <description>முன்னுரை பண்டைத்தமிழர் விளையாட்டுகளில் பொம்மைக் கல்யாணமும் ஒன்று. இவ்விளையாட்டு பற்றிய செய்திகள் பண்டைத் தமிழ் இலக்கியங்களில் எவ்வாறு சித்தரிக்கப்படுகின்றன; என்னென்ன பெயர்கள் பெறுகின்றன; எந்தக் காலத்தில் கொண்டாட்டம் தொடங்கியது; காலமாற்றம் ஏற்பட்டதா போன்ற வினாக்களின் விடை காணுமுகமாக இக்கட்டுரைச் செய்திகள் அமைகின்றன. பொம்மைக் கல்யாணம் பற்றிய முதற்செய்தி: கபிலரின் பாடலில் பொம்மைக்கல்யாணம் பற்றி செய்தி உளது. ”சுடர்விரி வினைவாய்ந்த தூதையும் பாவையும் விளையாட ………… … &amp;hellip;தையில் நீராடிய தவந்தலைப் படுவாளோ … … …பொய்தல் மகளையாய்ப் பிறர்மனைப் பாடிநீ எய்திய பிறர்க்கீத்த பயம்பயக் கிற்பதோ… … …சிறுமுத்தனைப் பேணிச் சிறுசோறு மடுத்துநீ நறுநுத லவரொடு நக்கதுநன் கியைவதோ“(கலி.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. கூத்தராற்றுப்படையில் உணவும் உருக்காட்சியும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter5/</guid>
      <description>**
முன்னுரை இரணியமுட்டத்துப் பெருங்குன்றூர்ப் பெருங்கௌசிகனார் இயற்றிய ‘மலைபடுகடாம்’ என்ற பாடலே கூத்தராற்றுப்படை என்றும் பெயர் பெறுகிறது. கூத்தராற்றுப்படையில் குறமகள், கானவர், சிலம்படைந்திருந்த பாக்கத்தில் உள்ளோர், ஆட்டிடையர், வேடர், பழையர், மருதநில மக்கள், நன்னன் வேள் ஆகியோர் விருந்தோம்பிய சிறப்பு பேசப்பட்டுள்ளது. விருந்தயர்ந்த உணவின் வண்ணம், வடிவம், ஒட்டுமொத்தத் தோற்றம், மணம், சுவை, எவ்வாறு சமைத்தனர் என்ற குறிப்புகள் ஆங்காங்கு விரவிக் கிடக்கின்றன.மனக்கண்ணில் வண்ணம் தோன்றுமாறு அமையும் புனைந்துரை வண்ணப்புல உருக்காட்சியாகும். மனதில் வடிவம் தோன்றுமாறு அமையும் வருணனை வடிவப்புல உருக்காட்சியாகும். ஒட்டுமொத்தத் தோற்றத்தை மனதில் எழுப்பினால் அது கட்புல உருக்காட்சியாகும். சமைக்கும் முறையையும், உணவையும் வருணிக்குங்கால் நம் மனதில் மணம் பரவினால் அது நுகர்புல உருக்காட்சி ஆகும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. தொல்தமிழகத்தில் தைப்பொங்கல் என்னும் அறுவடை விழா திணைகளும், தொழில்களும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter6/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter6/</guid>
      <description>** 0.0	முன்னுரை தைத்திருநாள் கொண்டாட்டத்தைத் தொகைநூல்களில் தேடுவது இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். கார்த்திகைத் தீபம், ஓணம் போன்ற விழாக்கள் பற்றித் தொகை இலக்கியங்களில் காண இயல்கிறது. தமிழர் திருநாள் எனச் சிறப்புப்பெயர் பெறும் தைப்பொங்கல் எப்போது முதல் நடைமுறையில் உள்ளது என்று அறிந்து கொள்வது; தமிழர் பண்பாட்டின் தொன்மையைத் தெளிவுபடுத்த உதவும் ஆகையால்; இவ் ஆய்வு சிறப்புப் பெறுகிறது. பதிற்றுப்பத்து முதல்நிலைத் தரவை நல்க; பிற தொகைநூற் கருத்துக்களும் உரையாசிரியர் கூற்றுகளும் இரண்டாம்நிலைத் தரவுகள் ஆகின்றன. இது மரபுவழிப்பட்ட விளக்கமுறை ஆய்வாகும். 1.0	பதிற்றுப்பத்தில் அறுவடை விழா பதிற்றுப்பத்து தைப்பொங்கல் என்ற தொடரைக் கையாளவில்லை எனினும்; நெல்வேளாண்மை செய்த குறுநிலமன்னர், நெல் அறுவடை, சர்க்கரைப் பொங்கல், ஊர்மன்றில் கொண்டாட்டம், ஏறு பொருதல், நீர் விளையாட்டு, இசைநிகழ்ச்சி அனைத்தையும் தொடர்புறுத்திப் பாடுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5. கரும்பனூர் கிழான் அளித்த விருந்து</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter7/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter7/</guid>
      <description>முன்னுரை தொகைநூல்களில் பண்டைத் தமிழர் உண்ட உணவு, உண்ணுமுறை குறித்த பல தகவல்கள் உள்ளன. கரும்பனூர் கிழான் பொருநர்க்கு என்னென்ன விருந்தளித்தான் என விளக்குவது இக்கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். விளக்க முறை ஆய்வாக அமையும் இக்கட்டுரையில் புறம்.381, 384 ஆகிய இருபாடல்கள் முதனிலைத் தரவுகளாகவும்; பிற தொகைநூற் பாடல்கள் இரண்டாம்நிலைத் தரவுகளாகவும் அமைகின்றன. கரும்பனூர் கிழான் அறிமுகம் கரும்பனூர் கிழான் வேங்கடப் பகுதியில் இருந்த தன் பெயருக்குரிய ஊரில் புன்செய் வேளாண்மையும் நன்செய் வேளாண்மையும் செய்த முல்லைநிலத் தலைவன் ஆவான். அவனது ஊர் இருந்த பகுதி வேங்கடம் என்பது;&amp;ldquo;ஒலிவெள்ளருவி வேங்கட&amp;quot;ம் (புறம்.381) என்ற அடியால் விளக்கம் பெறுகிறது. “வன்பாலாற் கருங்கால் வரகின் அரிகால்” (புறம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6. ஒரு ஆய்வுக்கட்டுரை வழிவகுக்கும் புதிய ஆய்வுக்களங்கள்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter8/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter8/</guid>
      <description>0.0 முன்னுரை:
0.1 முனைவர் ஜார்ஜ் L.ஹார்ட் 1987ல் எழுதிய &amp;ldquo;Early Evidences for Caste in South India&amp;rdquo; என்னும் ஆய்வுக்கட்டுரையின் போக்கு தூண்டும் சிந்தனைகள் எத்தகைய புதிய ஆய்வுப்பொருண்மைகளை நமக்குத் தருகின்றன என்று கூறுவதே இக்கட்டுரையின் நோக்கமாகும்.
0.2 சங்ககாலத்தில் இருந்த சமூக அமைப்பு பற்றி எழுதிய அவரது கட்டுரை உலகஅளவில் அங்கீகாரம் பெற்றுள்ளது. சங்ககாலத்தில் ஜாதி வேறுபாடு இருந்தது என்பதில் ஐயமில்லை. அக்கட்டுரைச் செய்திகளைத் தொகைநூற் செய்திகளோடு ஒப்பிடுங்கால்; செவ்விலக்கிய காலத்திலும் அதற்கு முன்னரும் வாழ்ந்த திணைமாந்தரது சமூக வரலாற்றிற்குத் துணைசெய்யும் ஆய்வுக்களங்கள் தென்படுவதால்; இவ்ஆய்வு சிறப்புப் பெறுகிறது. முதன்மைத் தரவுகள் மேற்சுட்டிய கட்டுரையின் முதல் ஒன்பது பக்கங்களில் இருந்தும், தொகைநூல்களில் இருந்தும் தரப்பட்டு உள்ளன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8. தொகையிலக்கியத்தில் இயல்புடைய மூவர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter9/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter9/</guid>
      <description>முன்னுரை
இல்லறத்தானின் கடமைகளை வரிசைப்படுத்தும் வள்ளுவர்; அவன் நல்வழியில் நின்று; இயல்பாகக் கடமைப்பட்டுள்ள மூவர்க்கும் துணை செய்ய வேண்டும் என்பதை முதன்மை ஆக்குகிறார்.
 &amp;quot;இல்வாழ்வான் என்பான் இயல்புடைய மூவர்க்கும்
நல்லாற்றின் நின்ற துணை&amp;quot; (திருக்குறள்-41)
 மூவர் யார் என்பதை விதந்துரைப்பதில் தமிழ்ப்பெரியோரின் கொள்கை மாறுபாடுகள் திருக்குறளுக்குரிய பல்வேறு உரைகளைக் காணுங்கால் புலப்படுகின்றன. இதற்கிடையே தொகைநூல்களின் துணைகொண்டு ஒப்பியல் நோக்கில் &#39;இயல்புடைய மூவரை&#39; இனங்கண்டு உரைப்பது இக் கட்டுரையின் நோக்கம் ஆகும். தொகைநூல்களும் குறிப்பிட்ட குறளும் மட்டுமே ஆய்வெல்லை ஆகின்றன.
தொகையிலக்கியத்தில் &amp;lsquo;மூவர்&amp;rsquo;
கேளிர், கிளைஞர், கேளல் கேளிர் ஆகியோரே இல்லறத்தான் தாங்க வேண்டிய மூவர் எனத் தொகையிலக்கியம் வலியுறுத்துகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7. இரட்டைக்காப்பியப் பாத்திரங்களின் முடிவெடுக்கும் திறன்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter10/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter10/</guid>
      <description>முன்னுரை
சிலப்பதிகாரத்தில் கோவலன், கண்ணகி, மாதவி முதலிய தலைமைப் பாத்திரங்கள், கவுந்தி, தேவந்தி, மாடல மறையோன், செங்குட்டுவன், பாண்டிய மன்னன், சேரமாதேவி ஆகிய துணைப் பாத்திரங்கள்; மாநாய்கன், மாசாத்துவான் முதலான சிறுபாத்திரங்கள் அனைவரும் வாழ்வில் முடிவெடுக்கின்றனர். இம்முடிவுகளால் ஏற்படும் திருப்பங்கள் காப்பியத்திற்குச் சுவை கூட்டுகின்றன. மணிமேகலையில் உதயகுமரன், மணிமேகலை ஆகிய இரண்டு தலைமைப் பாத்திரங்களும் எடுக்கும் முடிவுகள் காப்பியத்தை வழிநடத்திச் செல்கின்றன.
முடிவெடுப்பது பற்றிய கொள்கைகள்
முடிவெடுக்கும் திறனுக்குரிய கொள்கைகளைத் திருக்குறள் கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.
 &amp;quot;இதனை இதனான் இவன்முடிக்கும் என்றாய்ந்து
அதனை அவன்கண் விடல்&amp;quot; (குறள்-517)
 என வள்ளுவர் வகுத்த விதி பொது வாழ்வில் தெரிந்து வினையாற்ற; அதாவது முடிவெடுப்பதற்கு உரிய வழிமுறை ஆகும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9. பெண்ணியப்பார்வையில் பதிற்றுப்பத்து- காக்கைப்பாடினியாரின் நோக்கும் பெண்மொழியும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter11/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter11/</guid>
      <description>முன்னுரை:
சங்ககால அரசியல்நிலையையும், சமூக வரலாற்றையும் அறிந்து கொள்ளத் துணை செய்வன சங்க இலக்கியங்களே. அவற்றுள்ளும் பதிற்றுப்பத்து சேர நாட்டிற்கும், சேரர் ஆட்சிக்கும் மட்டுமே சிறப்பிடம் கொடுத்துப் பாடப்பட்டது. அந்நூலில் பெண்மை போற்றப்பட்ட முறையைக் காண்பது கட்டுரையின் நோக்கமாகும். புலவர் எண்மரில் காக்கைப்பாடினியார் மட்டுமே பெண்பாற் புலவராதலால் அவரது பாடுபொருளில் இருக்கும் தனித்தன்மை சிறப்பாக நோக்கப்படுகிறது. &amp;quot;தங்களை ஆண்களின் ஆளுகைக்கு உட்பட்டவர்களாகக் கருதும் மரபுத்தளையிலிருந்து விலகி வந்தால் மட்டுமே பெண்ணியத்தைப் பெண்களாலும் சரிவரப் புரிந்து கொள்ள இயலும்&amp;quot; என்று கூறுகிறார் முனைவர் இரா.பிரேமா (பெண்ணியம்- முன்னுரை). இந்த இலக்கணத்துக்கு ஏற்ற பாடினியாக காக்கைப்பாடினியாரும்; அவரது பாடல்களும் அமைந்திருக்கும் பாங்கினைக் காண்போம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10. ஒளவை என்னும் ஆளுமை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter12/</guid>
      <description>முன்னுரை
சுட்ட பழம் வேண்டுமா? சுடாத பழம் வேண்டுமா? என்று முருகப் பெருமானிடம் கேட்ட புராணத்து ஒளவை தவிர; தமிழ் இலக்கிய வரலாற்றில்- ஆத்திசூடி பாடிய 12ம் நூற்றாண்டுக்கால ஒளவை, விநாயகர் அகவல் பாடிய 14ம் நூற்றாண்டு ஒளவை, அதியனிடம் நெல்லிக்கனி பெற்ற பண்டைத் தமிழக ஒளவை என காலந்தோறும் இருந்த ஒளவைகளின் எண்ணிக்கை நீள்கிறது. ஒளவை பாடியதாக எட்டுத்தொகையில் மொத்தம் 59 பாடல்கள் உள்ளன. அவற்றுள் 26 பாடல்கள் அகப்பாடல்கள். பிற புறப்பாடல்கள். இப்பாடல்கள் அவளது வாழ்க்கை பற்றிய வரைவியலையும், அவளது ஆளுமையையும் அறியத் துணை செய்கின்றன. பெயரின் பொருளும் காரணமும்
ஒளவை என்னும் பெயர் அழகிய தலைவி என்னும் பொருள் உடையதாகும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11. கோயில் வழிபாடும் கோட்டவழிபாடும்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter13/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/kanmani_ganeshan2/chapter13/</guid>
      <description>0.0 முன்னுரை
0.1 சிலப்பதிகாரத்தில் சுட்டப்பெறும் கோயில்கள், கோட்டங்கள் முதலியன பற்றிய இருப்பிடத்தையும்; அங்கு நிகழ்ந்த வழிபாட்டு முறையையும் ஆராய்வது இக்கட்டுரையின் நோக்கமாகும். எனவே சிலப்பதிகாரம் இக்கட்டுரையின் ஆய்வெல்லை ஆகிறது.
0.2 முதல்நிலைத் தரவுகள் சிலப்பதிகாரத்திலிருந்தும், இரண்டாம் நிலைத்தரவுகள் எட்டுத்தொகை, பத்துப்பாட்டு, மணிமேகலை முதலிய இலக்கியங்களில் இருந்தும் எடுத்தாளப்பட்டுள்ளன.
1.0 இருப்பிடங்களும் நடைமுறைகளும்
1.1.0 கோயில்கள் தலைநகரங்களிலும் பிற ஊர்களிலும் இருந்தன. அங்கெல்லாம் வேதமுறைப்படி வேள்விகள் நிகழ்ந்தன.கோட்டங்கள் தலைநகரங்களிலும், பிற ஊர்களிலும், ஈமப்புறங்காட்டிலும் கூட இருந்தன. அங்கு வைதீக நெறியின் தீமுறை வழிபாடு இல்லை. குழந்தையின் சடலத்தோடு கூடச் செல்லக்கூடிய வழிபாட்டு இடமாக அவை இருந்தன.
1.1.1 சோழர் தலைநகரமாகிய புகாரில் பிறவா யாக்கைப் பெரியோனாகிய சிவபெருமானுக்குக் கோயில் இருந்தது (சிலப்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
