<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>வரலாற்று நாயகர்கள் on ஞாலக் களஞ்சியம்</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/</link>
    <description>Recent content in வரலாற்று நாயகர்கள் on ஞாலக் களஞ்சியம்</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>அறிமுகம்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_1/</guid>
      <description>அறிமுகம் சிலம்பு நூல்கள்
வரலாற்று நாயகர்கள்  ஆசிரியர்
சிலம்பு
 பதிப்பு
2019-08-29-
அடுத்த பக்கம்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>கைபேசி தொகுப்புரை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_2/</guid>
      <description>கைபேசி தொகுப்புரை உள்ளுவது எல்லாம் உயர்வுள்ளல் மற்றது தள்ளினும் தள்ளாமை நீர்த்து (அதிகாரம்:ஊக்கமுடைமை குறள் எண்:596)
என்பார் வள்ளுவப் பெருந்தகை.
அந்த வகையில் தனது வாழ்வின் அடித்தளத்தில் இருந்து வரலாற்றில் இடம் பிடித்த மனிதர்கள் எவ்வாறு முன்னேறினார்கள் என்பது பற்றி ஒரு தொகுப்பு உண்டு என்றால் அது சிங்கப்பூர் வானொலியில் அறிவிப்பாளர் &amp;ldquo;திரு. அழகிய தமிழ் பாண்டியன்&amp;rdquo; அவர்கள் தொகுத்து வழங்கிய &amp;ldquo;வானம் வசப்படுமே&amp;rdquo; என்ற வானொலித் தொடர் ஆகும். இந்தத் தொடர் வியாழக் கிழமைகளில் மாலை 4.25 மணிக்கு ஒலிபரப்பாகும் அதனை கேட்பதற்காகவே நான் பள்ளியில் இருந்து 4 கி.மீ வெகு விரைவாக வீட்டிற்கு ஓடி வந்து விடுவேன்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ஆசிரியர் பற்றி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_3/</guid>
      <description>ஆசிரியர் பற்றி ஆண்டுகள் பல கடந்தும் வரலாற்றில் நிலைத்து நிற்கும் அறிஞர்களின் வரலாறுகளை படித்து அவர்களைப் போல மாறவிட்டாலும் கூட அதிலிருந்து நல்ல விசயங்களை கற்றுக்கொள்ளவும், முக்கியமாக வாழ்வில் தன்னம்பிக்கை அளிக்கவும் இந்த வரலாற்று நாயகர்களின் வாழ்க்கைக் குறிப்புகளின் மின் நூல் தொகுப்பு உங்களுக்கு உதவும் என நம்புகிறேன். வரலாற்றில் தடம் பதித்த மாமனிதர்களைப்போலவே உங்கள் வாழ்விலும் தன்னம்பிக்கையோடும், விடாமுயற்சியோடும் தொடர்ந்து போராடுங்கள். நீங்கள் விரும்பும் இலக்கை அடைந்து, வசப்படுத்த விரும்பும் வானத்தில் மகிழ்ச்சியாக சிறகடித்துப் பறக்க வாழ்த்துக்கள்!
வரலாற்று நாயகர்களின் தொகுப்புகளில் என் இதய எண்ணங்களை வலைத்தளத்தில் பதிவு செய்ய அனுமதி தந்து வாழ்த்துரை நல்கிய சிங்கப்பூர் ஒலி 96.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons Public Licenses</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_4/</guid>
      <description>Creative Commons Public Licenses This work is licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International License.
அடுத்த பக்கம்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01. அலெக்ஸாண்டர் கிரஹாம் பெல் (தொலைபேசி உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_5/</guid>
      <description>01. அலெக்ஸாண்டர் கிரஹாம் பெல் (தொலைபேசி உருவான கதை) 2011-06-13T14:04:00.001+08:00 நமது வாழ்க்கையில் ஒரு பொருள் எவ்வளவு அத்தியாவசியம் என்று தெரிந்துகொள்ள வேண்டுமென்றால் அந்த பொருள் இல்லாத உலகத்தை நாம் கற்பனை செய்து பார்த்தால் போதும். உதாரணத்திற்கு தொலைபேசி இல்லாத உலகை உங்களால் கற்பனை செய்து பார்க்க முடிகிறதா!! ஒவ்வொரு இல்லத்திலும் ஒவ்வொரு அலுவலக மேசையிலும் அதன் கண்டுபிடிப்பாளரின் நினைவுச்சின்னமாக வீற்றிருக்கின்றன தொலைபேசிகள். அந்த உன்னத கருவியை உலகுக்கு தந்தவர் அலெக்ஸாண்டர் கிரஹாம் பெல்.
1847 ஆம் ஆண்டு மார்ச் 3ந்தேதி ஸ்காட்லாந்தின் எடின்பெர்க் நகரில் பிறந்தார் அலெக்ஸாண்டர் கிரஹாம் பெல். சிறுவயதிலிருந்தே கிரஹாம் பெல் கல்வியில் அதிக ஆர்வம் காட்டினார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02. ஆப்ரா வின்ஃப்ரெ (The Oprah Winfrey Show)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_6/</guid>
      <description>02. ஆப்ரா வின்ஃப்ரெ (The Oprah Winfrey Show) 2012-01-30T13:36:00.000+08:00
_&amp;ldquo;திருமணம் ஆகாத ஆணுக்கும் பெண்ணுக்கும் மகளாக பிறந்தவள் நான், அதனால் பாட்டி வீட்டில் வளர்ந்தேன். சிறிய வயதில் தாய் தந்தையரின் அன்புக்கு ஏங்கிய எனது சுட்டித்தனத்தை பொறுக்க முடியாமல் என் பாட்டி என் அம்மா வீட்டுக்கு துரத்தி விட்டார். நான் அங்கு வந்தது பிடிக்காத என் தாய் என்னை வெறுத்தார். அந்தக்கால கட்டத்தில் என் தாயின் உறவினர் சிலர் சிறுமி என்று கூட பாராமல் என்னை கதற கதற கற்பழித்தனர். பதினான்காவது வயதிலேயே கர்ப்பமாகி குழந்தையும் பெற்றேன். குறை பிரசவத்தில் பிறந்த அந்தக் குழந்தை சில நாட்களிலேயே இறந்து போனது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03. ஆல்ஃப்ரெட் நோபல் (நோபல் பரிசு உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_7/</guid>
      <description>03. ஆல்ஃப்ரெட் நோபல் (நோபல் பரிசு உருவான கதை) 2011-05-09T14:59:00.003+08:00
ஒவ்வொரு தேசத்திலும் ஒவ்வொரு துறைக்கும் உயரிய விருது அல்லது அங்கீகாரம் என்று ஒன்று இருக்கும். தேசத்திற்கு தேசம் அது மாறுபடும். ஆனால் ஒட்டுமொத்த உலகுக்குமே ஓர் உயரிய விருது அல்லது அங்கீகாரம் பொருந்துமென்றால் அது நோபல் பரிசாகத்தான் இருக்க முடியும். நோபல் பரிசு ஒன்றுதான் தேச மொழி எல்லைகளை கடந்து ஆறு வெவ்வேறு துறைகளில் சிறந்த பங்களிப்பினை செய்தவர்களை ஆண்டுதோறும் கவுரவுக்கிறது. நோபல் பரிசை மிஞ்சும் அளவுக்கு வேறு எந்த பரிசும் கிடையாது என்று சொல்லுமளவுக்கு கடந்த 100 ஆண்டுகளில் அது நிலைபெற்றிருக்கிறது.
இன்று பலரை ஆக்க வழியில் சிந்திக்க தூண்டும் அந்த நோபல் பரிசு உருவானதற்கு ஓர் அழிவுசக்தி காரணமாக இருந்தது என்பது உங்களுக்கு தெரியுமா?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04. இரவீந்தரநாத் தாகூர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_8/</guid>
      <description>04. இரவீந்தரநாத் தாகூர் 2012-05-07T14:09:00.000+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே,
நமது இந்திய இலக்கியத்தை உலக அளவில் அறிமுகப்படுத்தி நோபல் பரிசை வென்றவரும், உலக வரலாற்றில் இரண்டு நாடுகளின் (இந்தியா, வங்காளதேசம்) தேசிய கீதத்தை இயற்றிய பெருமை மிக்க உன்னத கவிஞர், சிந்தனையாளருமான இரவீந்தரநாத் தாகூரின் 150-ஆவது பிறந்த தினமான இன்று மே-07 (07/05/2012) அவரது வாழ்க்கை வரலாற்றை பதிவு செய்வதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்&amp;hellip;!
உலகத்தரம் வாய்ந்த அமர இலக்கியங்களை ஒவ்வொரு மொழியும் பல்வேறு காலகட்டங்களில் தந்துகொண்டுதான் இருக்கின்றன. அந்த இலக்கியங்களை உலகம் முழுவதும் படித்து ரசிக்க வேண்டுமென்றால் அவை ஆங்கிலத்தில் மொழி பெயர்க்கப்பட வேண்டும். இல்லையென்றால் அவற்றை அந்தந்த மொழி பேசுபவர்களே ரசிக்க முடியும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05. எட்வர்ட் ஜென்னர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_9/</guid>
      <description>05. எட்வர்ட் ஜென்னர் 2012-05-17T08:45:00.000+08:00
மருத்துவ சிகிச்சையில் இரண்டு பிரிவுகள் உண்டு. ஒன்று நோய்கள் வராமல் தடுக்க சிகிச்சை வழங்குவது, மற்றொன்று வந்த நோய்களை குணப்படுத்த சிகிச்சையளிப்பது. இன்றைய காலக்கட்டத்தில் வாழ்க்கை முறை மாற்றங்களால் சில நோய்கள் வராமல் தடுக்கலாம் என்று மருத்துவர்கள் கூறுகின்றனர். உதாரணத்திற்கு சிகரெட் புகைக்காதிருந்தால் நுரையீரல் புற்று நோயைத் தவிர்க்கலாம். ஆனால் எப்படிப்பட்ட வாழ்க்கை முறையைப் பின்பற்றினாலும் வந்தே தீரும் என சில நோய்கள் இருந்தன. இரண்டு நூற்றாண்டுகளுக்கு முன்பு வரை. காரணம் தெரியாமல் வந்த அந்த நோய்கள் மனுகுலத்தை ஆட்டிப் படைத்தன. அப்படிப்பட்ட கொடிய நோய்களுள் ஒன்று Smallpox எனப்படும் பெரியம்மை நோய். பயங்கர தொற்று நோயாக இருந்து பல்லாயிரக்கணக்கானோரின் மரணத்திற்கு காரணமாக இருந்த அந்த நோயை தடுக்கும் முறையைக் கண்டுபிடித்த ஒரு மருத்துவரைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06. கன்பூசியஸ் (தத்துவ மேதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_10/</guid>
      <description>06. கன்பூசியஸ் (தத்துவ மேதை) 2012-07-02T18:36:00.000+08:00
தத்துவம் என்றாலே உலகின் நினைவுக்கு வருவது கிரேக்கமாகத்தான் இருக்கும். அந்த தேசம்தான் சாக்ரடீஸ், அரிஸ்டாட்டில், பிளேட்டோ என்ற மும்மூர்த்திகளை உலகுக்குத் தந்தது. எண்ணிக்கையில் அதிகமான தத்துவஞானிகளை கிரேக்கம் தந்திருந்தாலும், மற்ற தேசங்களும் அந்த துறையில் தங்கள் பங்களிப்பைச் செய்திருக்கின்றன. வான்புகழ் வள்ளுவனைத் தந்தது தமிழ்நாடு. கன்பூசியஸ் என்ற அறிஞரைத் தந்தது சீனா. இவர்களெல்லாம் வாழ்ந்த காலத்தில் தத்துவம் என்பதே எள்ளி நகையாடப்பட்டது. தத்துவத்தைப் பேசியவர்களை இருட்டறையில் கருப்பு பூனையைத் தேடி அலையும் குருடர்கள் என்று சமுதாயம் முத்திரைக் குத்தியது. அந்த இழிவுகளையெல்லாம் தாண்டிதான் தங்கள் முத்திரைப் பதித்திருக்கின்றனர் உலகம் போற்றும் பல தத்துவ மேதைகள்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07. கலிலியோ கலிலி (வானியல் சாஸ்திரத்தின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_11/</guid>
      <description>07. கலிலியோ கலிலி (வானியல் சாஸ்திரத்தின் தந்தை) 2013-02-15T11:14:00.000+08:00
&amp;ldquo;உணர்வுகள், ஆறாம் அறிவு, பகுத்தறிவு ஆகியவற்றை மனிதனுக்குத் தந்த கடவுளே அவற்றை மனிதன் பயன்படுத்தக்கூடாது என்று சொல்கிறார் என்ற கூற்றை என்னால் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது&amp;rdquo;. சுமார் ஐநூறு ஆண்டுகளுக்கு முன் உதிர்க்கப்பட்ட வசனம் இது. ஒன்பது கோள்களில் ஒன்றுதான் உலகம் என்பதும், நிலா பூமியை சுற்றுகிறது என்பதும், பூமி சூரியனை சுற்றுகிறது என்பதும் இன்று நாம் அறிந்த உண்மை. ஆனால் 500 ஆண்டுகளுக்கு முன்புவரை பூமிதான் பிரபஞ்சத்தின் நடுநாயகம் என்றும், நிலாவும் சூரியனும் பூமியை சுற்றுகின்றன என்றும் உலகம் நம்பிக்கொண்டிருந்தது. அது பொய் சூரியனை சுற்றிதான் அனைத்தும் சுழல்கின்றன என்ற உண்மையை துணிந்து சொன்னதற்காக சொல்லனா துயரங்களை அனுபவித்த ஒருவரை பற்றிதான் நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08. கல்வியின் நாயகன் (காமராஜர்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_12/</guid>
      <description>08. கல்வியின் நாயகன் (காமராஜர்) 2010-12-06T18:12:00.003+08:00
நம்மை வழிநடத்துவோரை தலைவர்கள் என்கிறோம். நாட்டை வழிநடத்துவோரை அரசியல் தலைவர்கள் என்கிறோம், உலக அரசியலை அலசிப் பார்த்தால் பல தலைவர்கள் தங்கள் நாட்டை வழிநடத்துவதற்குப் பதிலாக சொந்த வீட்டை மட்டும் வழிநடத்திக் கொண்ட அவலம் தெரிய வரும் சுயநலத்துக்காகவும் புகழுக்காகவும் அரசியலை அசிங்கப்படுத்தும் அது போன்ற தலைவர்களுக்கு மத்தியில் அத்திப் பூத்தாற்போல்தான் ஒருசில பெரும் தலைவர்கள் தோன்றுகின்றனர். பொதுநலத்தை உயிராகப் போற்றி தங்கள் பணியை செவ்வெனச் செய்கின்றனர். அரசியலில் லஞ்சம், ஊழல் அதிகாரத் துஷ்யப்பிரயோகம் ஆகியவை மலிந்த ஒரு தேசத்தில் இப்படிப்பட்ட ஒரு மாமனிதன் இருந்திருக்கிறார் என்பதே ஆச்சரியமாக இருக்கிறது. தொடக்கப்பள்ளி வரை கல்விகற்ற ஒருவர் ஒரு மாநிலத்தின் முதலமைச்சரான கதையைக் கேட்டிருக்கிறீர்களா!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09. கார்ல் மார்க்ஸ் (மூலதனத்தின் பிறந்த நாள்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_13/</guid>
      <description>09. கார்ல் மார்க்ஸ் (மூலதனத்தின் பிறந்த நாள்) 2012-05-05T13:32:00.000+08:00
&amp;ldquo;சமுதாயத்தின் இறந்தகால வரலாறு வர்க்கப் போராட்டத்தின் வரலாறு, முதலாளிகளின் பொருளாதார பலம் பெருகப் பெருக தொழிலாளிகள் நசுக்கப் படுகிறார்கள். பொருத்தது போதும் என்று பொங்கியெழுந்து தொழிலாளிகள் ஒன்றுபட்டு முதலாளித்துவ போக்கை மாற்ற வேண்டும். தொழிலாளிகள் தங்கள் தேவைகளையும், விருப்பங்களையும் நிறைவேற்றிக் கொள்ள தொழிற்சங்க அமைப்பை உருவாக்கிக் கொள்ள வேண்டும்&amp;rdquo; என்ற உண்மையை இந்த உலகிற்கு எடுத்துக் கூறிய ஒரு மாமனிதனின் பிறந்த நாளான இன்று (05/05/2011) ஒரு சிறு முயற்சியாக அவரது வாழ்க்கை வரலாற்றுப் பதிவை உங்களிடம் பகிர்ந்து கொள்கிறேன்!
&amp;ldquo;உலகத்தின் உடமைகள் அனைத்தும் மக்கள் அனைவருக்கும் பொதுவானவை அவற்றை காலப்போக்கில் சில வசதி படைத்த மனிதர்கள் தங்கள் தனியுடமையாக்கிக் கொண்டனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10. கிரிகோர் மெண்டல் (மரபியலின் தந்தை) - வரலாற்று நாயகர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_14/</guid>
      <description>10. கிரிகோர் மெண்டல் (மரபியலின் தந்தை) - வரலாற்று நாயகர் 2011-07-25T14:07:00.004+08:00
மனுகுலம் உண்மையாக வளர்ச்சி அடையத் தொடங்கியது எப்போது? என்று கேட்டால் அதற்கு அறிஞர்களின் பதில் ஒன்றாகத்தான் இருக்கும். மனிதன் எப்போது ஏன் என்று கேள்விக் கேட்கத் தொடங்கினானோ அப்போதுதான் மனுகுலம் முன்னேறத் தொடங்கியது. உலகில் இதுவரை நிகழ்ந்திருக்கும் எல்லா கண்டுபிடிப்புகளுக்கும் ஓர் ஒற்றுமை உண்டு. அத்தனைக்கும் வித்திட்டது ஏன் என்ற கேள்விதான், விதண்டாவாதத்துக்காக எழுப்ப பட்ட கேள்விகள் அல்ல. புரியாததை புரிந்துகொள்வதற்காகவும், அறியாததை அறிந்து கொள்வதற்காகவும் கேட்கப்பட்ட கேள்விகள். அவ்வாறு எழுந்த ஒரு கேள்விதான் ஒரு குடும்பத்தில் பிறக்கும் குழந்தைகள் எல்லாம் ஏன் ஒரே சாயலாக இருக்கின்றன என்பது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11. கிரிஸ்டோபர் ரீவ்ஸ் (The Real Superman)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_15/</guid>
      <description>11. கிரிஸ்டோபர் ரீவ்ஸ் (The Real Superman) 2011-11-21T13:39:00.003+08:00 உலகிலேயே மிகுந்த பலசாலி யாரென்று கேட்டால் நீங்கள் யாரைக்குறிப்பிடுவீர்கள்? சிறுவர்களையும், இளையர்களையும் கேட்டால் ஒரு பெயர் அடிக்கடி ஒலிக்கும் அதுதான் சூப்பர்மேன். சராசரி மனிதனால் செய்ய முடியாத, கற்பனை செய்துகூட பார்க்க முடியாத பல சாகசங்களை திரையில் புரிந்து பார்ப்பவர்களை கனவுலகில் சஞ்சரிக்கவிட்ட ஓர் அற்புத கதாபாத்திரம்தான் சூப்பர்மேன். அந்தக் கதாபாத்திரத்திற்கு உயிர் கொடுத்ததன் மூலம் பல்லாயிரம் சிறுவர்களுக்கும், இளையர்களுக்கும் உந்துதலையும், உத்வேகத்தையும் கொடுத்த புகழ்பெற்ற ஹாலிவுட் நடிகர் கிரிஸ்டோபர் ரீவ்ஸ் (ChristopherReeve). என்பதுகளிலும், தொன்னூறுகளிலும் உலகின் ஆக பலசாலியாக திரையில் வலம் வந்த அவர் ஓர் விபத்தின் காரணமாக தன் உடலின் ஒட்டுமொத்த செயல்பாட்டையும், பலத்தையும் இழப்பார் என்று யாரும் எதிர்பார்த்திருக்க முடியாது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12. கிறிஸ்டோபர் கொலம்பஸ்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_16/</guid>
      <description>12. கிறிஸ்டோபர் கொலம்பஸ் (1451 - 1506) 2012-11-05T20:26:00.004+08:00
ஏழு கண்டங்களையும், ஏழு கடல்களையும் கொண்டதுதான் உலகம் என்பது இப்போது நமக்குத் தெரிந்த உண்மை. ஆனால் சுமார் 500 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு வரை அந்த உண்மை கண்டுபிடிக்கப்படவில்லை. அந்த உண்மைகளை கண்டு சொன்னவர்களுக்கு நன்றி சொல்ல கடமைப்பட்டிருக்கிறது வரலாறு. ஏனெனில் ஒரு புதிய பொருளை கண்டுபிடிப்பதில் எவ்வுளவு சிரமமோ அதைவிட சிரமமானது புதிய கண்டங்களையும், புதிய நாடுகளையும் கண்டுபிடிப்பது. அதனை துணிந்து செய்த ஒரு சிலரில் முக்கியமானவர் இந்தியாவைக் கண்டுபிடிக்க கனவு கண்டு கடைசியில் அமெரிக்காவைக் கண்டுபிடித்த கிறிஸ்டோபர் கொலம்பஸ்.
1451-ஆம் ஆண்டு இத்தாலியில் ஜெனோவா( Republic of Genoa) நகரில் பிறந்தார் கொலம்பஸ்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13. கெளதம புத்தர் (பகுத்தறிவின் கடவுள் பிறந்த கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_17/</guid>
      <description>13. கெளதம புத்தர் (பகுத்தறிவின் கடவுள் பிறந்த கதை) 2011-05-16T18:37:00.001+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே, இன்று கெளதம புத்தரின் பிறந்த நாளான விசாக தினத்தை முன்னிட்டு அனைவருக்கும் விசாக தின நல்வாழ்த்துக்களை கூறிக் கொண்டு புத்தரின் வாழ்க்கை வரலாற்றை பகிர்ந்து கொள்கிறேன்&amp;hellip;!
இந்த உலகம் உய்வு பெற வேண்டுமானால் அதில் அன்பு செழிக்க வேண்டும். அப்படிப்பட்ட அன்பை உலகிற்க்கு போதித்த பல மகான்களின் பெயர்களை வரலாறு அன்போடும் மரியாதையோடும் இன்றும் சுமந்து நிற்கிறது. அந்த மகான்களில் ஒருவரை சந்திப்போம் அவர் வாழ்ந்த வாழ்க்கையை சிந்திப்போம்.
செல்வ செழிப்பில் பிறந்து உலக பற்றை துறந்து போதி மரத்தடியில் ஞானம் பெற்று அன்பை போதிக்கும் உலகின் மாபெரும் சமயங்களில் ஒன்றான பெளத்த சமயத்தை நிறுவிய கெளதம புத்தரின் பிறந்த தினம்தான் விசாக தினம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14. சர் அலெக்ஸாண்டர் ஃபிளெமிங் (discovery of penicillin)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_18/</guid>
      <description>14. சர் அலெக்ஸாண்டர் ஃபிளெமிங் (discovery of penicillin) 2011-03-21T20:11:00.000+08:00
நாம் நோய்வாய்ப்பட்டால் உடனே மருத்துவரைப்பார்த்து ஆன்டிபயாடிக் எனப்படும் கிருமிக்கொல்லி மருந்தை உட்கொண்டு குணமடைகிறோம். ஆனால் சுமார் 60 ஆண்டுகளுக்கு முன்புவரை ஆன்டிபயாடிக் மருந்துகள் இல்லை என்பது உங்களுக்கு தெரியுமா? முதலாம் உலகப்போரில் காயமடைந்த கிட்டதட்ட ஏழு மில்லியன் வீரர்கள் சரியான நோய்க்கொல்லி மருந்து இல்லாததால் மடிந்துபோனார்கள் என்பது வரலாற்று உண்மை. நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் மருத்துவமேதை கொஞ்சம் முன்னதாகவே பிறந்திருந்தால் அந்த எழு மில்லியன் வீரர்களின் உயிர்கள் காப்பாற்றப் பட்டிருக்ககூடும். அவர் வேறு யாருமல்ல பெனிசிலின் என்ற அற்புத மருந்தை உலகிற்கு தந்ததன் மூலம் மருத்துவ உலகின் தலையெழுத்தையே மாற்றி அமைத்த (Alexander Fleming) அலெக்ஸாண்டர் ஃபிளெமிங்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15. சர் எட்மண்ட் ஹில்லரி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_19/</guid>
      <description>15. சர் எட்மண்ட் ஹில்லரி 2012-06-18T21:23:00.000+08:00
இமாலய சாதனை என்ற சொற்றொடரை கேள்பிப்பட்டிருப்பீர்கள். இமயத்தைத் தொடுவதற்கு நிகரான ஒரு சாதனை என்பதுதான் அதன் பொருள். இந்த சொற்றொடர் 1953-ஆம் ஆண்டுக்குப் பிறகுதான் நடைமுறைக்கு வந்தது. ஏனெனில் அந்த ஆண்டில்தான் உலகிலேயே ஆக உயரமான எவரெஸ்ட் சிகரத்தின் உச்சியை தொட்டு சாதனை படைத்தான் மனிதன். தனிமனித முயற்சிகளிலேயே ஆக சிரமமானது இமயத்தைத் தொடுவதுதான் என்பது 1953-ஆம் ஆண்டுக்கு முன்னும் உண்மையாக இருந்தது. இப்போதும் உண்மையாக இருக்கிறது. அந்த சிகரத்தை முதன் முதலாக தொட்டு மனுகுல முயற்சிகளின் எல்லைகளை அகலப்படுத்திய அந்த அபூர்வ மனிதன் எட்மண்ட் ஹில்லரி. அப்படிப்பட்ட அதிசய மனிதனுக்கு வானம் வசப்பட்ட கதையைத்தான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16. சர் எர்னஸ்ட் ரூதர்ஃபோர்டு (அணுவைத் துளைத்த விஞ்ஞானியின் கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_20/</guid>
      <description>16. சர் எர்னஸ்ட் ரூதர்ஃபோர்டு (அணுவைத் துளைத்த விஞ்ஞானியின் கதை) 2011-09-12T14:19:00.003+08:00
அணுவைத் துளைத்து ஏழ்கடலைப் புகுத்தி குறுகத் தரித்த குறள் என்று திருக்குறளைப் புகழ்ந்துப் பாடினார் ஒளவையார். திருக்குறள் எவ்வுளவு சிறிய வடிவில் எவ்வுளவு பெரிய விசயங்களைச் சொல்கிறது என்பதை எடுத்துக்காட்டத்தான் அப்படிப்பட்ட மிகைப்படுத்தப்பட்ட ஒப்பீடு செய்யப்பட்டிருக்கிறது. மனிதனுக்குத் தெரிந்த ஆகச் சிறியப் பொருள் அணுதான். அந்த அணுவைத் துளைத்து ஏழு கடலையும் புகுத்துவதென்றால் முடியக்கூடியக் காரியமா? ஆனால் ஒருவிதத்தில் அந்த சொற்றொடரைக் கூறிய ஒளவையாரைப் பாராட்ட வேண்டும். ஏனென்றால் உலகிலேயே ஆகச்சிறியப் பொருளான அணுவைத் துளைக்க முடியாதா? என்று அவர் சிந்தித்திருக்கிறார் அப்போது வேர்விட்ட அந்த சிந்தனை பல காலத்திற்குப் பிறகு உண்மை என்று நிரூபிக்கப்பட்டது அறிவியல் உலகில்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17. சர் ஐசக் நியூட்டன் ( அறிவியல் மேதை )</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_21/</guid>
      <description>17. சர் ஐசக் நியூட்டன் ( அறிவியல் மேதை ) 1642 - 1727) 2011-12-25T14:33:00.005+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே, அனைவருக்கும் இனிய கிறிஸ்துமஸ் தின நல்வாழ்த்துகள்!
இன்று (25/12/2011) டிசம்பர்-25 பிறந்தநாள் காணும் அறிவியல் மேதையும், சிறந்த கணிதவியலாருமான விஞ்ஞானி சர் ஐசக் நியூட்டன் அவர்களை வணங்குகிறேன்!
ஒரு பொருள் கீழே விழுவது இயற்கை என்று நாம் நினைக்கிறோம். ஆனால் அந்த இயற்கைக்குப் பின்னால் உள்ள உண்மை என்ன என்று சிந்திக்கிறோமா? ஒருவர் சிந்தித்தார் அதன் மூலம்தான் புவியின் ஈர்ப்பு விசையைப் பற்றி உலகம் தெரிந்துகொண்டது. அந்த மாபெரும் கண்டுபிடிப்பைச் செய்தவர் இங்கிலாந்து தேசம் உலக்குத் தந்த தன்னிகரற்ற விஞ்ஞானி சர் ஐசக் நியூட்டன்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18. சர் சி.வி.ராமன் (அறிவியல் மேதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_22/</guid>
      <description>18. சர் சி.வி.ராமன் (அறிவியல் மேதை) 2011-11-07T15:24:00.006+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே, இன்று ஒரு சிறப்பான தினம் நிறைய பிரபலங்களின் பிறந்தநாள் இன்றுதான், இன்று (07/11/2011) பிறந்தநாள் கொண்டாடும் அனைவருக்கும் இனிய பிறந்தநாள் நல்வாழ்த்துகள்!. அந்த வகையில் அறிவியல் உலகில் இரு விஞ்ஞானிகளின் பிறந்தநாள் தினம் இன்று. ஒருவர் நோபல் பரிசை இருமுறை வென்ற அறிவியல் மேதை மேரி க்யூரி அம்மையார் அவர்கள், மற்றவர் நமது இந்திய தேசம் உலகுக்குத் தந்த அறிவியல் விஞ்ஞானி, நோபல் பரிசை வென்ற முதல் தமிழர் சர்’ சி.வி. ராமன் அவர்கள். அவரின் பிறந்த நாளான இன்று சிறப்பு பதிவாக சர்’சி.வி.ராமன் அவர்களின் வாழ்க்கை குறிப்புகளை பதிவு செய்கிறேன்!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19. சர் ஜகதீஷ் சந்திர போஸ் (அறிவியல் மேதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_23/</guid>
      <description>19. சர் ஜகதீஷ் சந்திர போஸ் (அறிவியல் மேதை) 2011-11-30T13:42:00.004+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே, நமது இந்திய தேசத்தின் விஞ்ஞானியுமான, அறிவியல் ஆராய்ச்சியாளருமான சர்ஜகதீஷ் சந்திர போஸ் அவர்களுக்கு இன்று (30/11/2011) 153ஆவது பிறந்தநாள். தாவரங்களுக்கும் உயிர் உண்டு. அவைகளுக்கும் மகிழ்ச்சி, துன்பம் போன்ற உணர்ச்சிகள் உண்டு என்ற உண்மையை கண்டறிந்து சொன்ன அந்த அதிசய விஞ்ஞானியின் பிறந்த நாளான இன்று அவரது வாழ்க்கை வரலாற்றை பதிவு செய்வதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்.
உணவில் இரண்டு வகை உண்டு சைவம், அசைவம். சைவ உணவை விரும்பி உண்பவர்கள் அசைவத்தை வெறுப்பதற்கு கூறும் முக்கிய காரணம் உயிருள்ள விலங்குகளைக் கொன்று அவற்றை புசிப்பது பாவம் என்பதுதான்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20. சர் ரோஜர் பேனிஸ்டர் (  The Miracle Mile Man)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_24/</guid>
      <description>20. சர் ரோஜர் பேனிஸ்டர் ( The Miracle Mile Man) 2011-06-03T15:17:00.001+08:00
வாழ்க்கையில் வெற்றிபெற பல வழிகள் உண்டு. இதுவரை எட்டப்படாத ஓர் இலக்கை தீர்மானித்து மற்றவர்கள் அந்த இலக்கை அடையுமுன் நாம் அந்த இலக்கை அடைவது அந்த வழிகளில் ஒன்று. எதையுமே முதலில் சாதிப்பவர்களுக்குதான் வரலாறும் முதல் மரியாதை தருகிறது. புதிய இலக்குகளை அடைவது என்பது விளையாட்டு உலகத்திற்கும் பொருந்தும் ஒன்று. ஒரு மைல் தொலைவை ஓடிக்கடக்க உங்களுக்கு எவ்வளவு நேரம் ஆகும்? சுமார் 50 ஆண்டுகளுக்கு முன்புவரை ஒரு மைல் ஓட்டத்திற்கு 4 மினிட் ஃபேரியர் என்ற ஒரு இலக்கு இருந்தது. நான்கு நிமிடத்திற்குள் ஒரு மைல் தொலைவை ஓடிக்கடப்பது என்பது பகல் கனவாக இருந்த காலம் அது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21. சாக்ரடீஸ் (தத்துவஞானிகளின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_25/</guid>
      <description>21. சாக்ரடீஸ் (தத்துவஞானிகளின் தந்தை) 2011-06-06T16:48:00.002+08:00
மனித வாழ்க்கையை செம்மைப்படுத்துவதிலும், மனித நாகரிகத்தை வழிமொழிவதிலும் தத்துவஞானிகளின் பங்கு அளப்பறியது. வரலாற்றின் பல்வேறு காலகட்டங்களில் பல தத்துவஞானிகள் உதித்திருக்கின்றனர். உலகின் சிந்தனையை பல்வேறு வழிகளில் செம்மைப்படுத்தியிருக்கின்றனர். அவர்களுள் தலையாயவர் தத்துவஞானிகளின் தந்தை என்று போற்றப்படுபவரும், கிரேக்கத்தின் புகழை உலகெல்லாம் பரவச்செய்தவருமான சாக்ரடீஸ். ஒரு சாதாரண குடும்பத்தில் கி.மு.469 ஆம் ஆண்டு பிறந்தார் சாக்ரடீஸ். ஏழ்மையில்தான் பிறந்தார் வறுமையில்தான் வாழ்ந்தார். இளவயதில் ராணுவ வீரராக இருந்து ஏதென்ஸுக்காக பல போர்களில் பங்கெடுத்தார்.
சாக்ரடீஸ் வாழ்க்கையைப்பற்றி அதிகமாக சிந்தித்தார், எதையுமே வித்தியாசமாகவும் சிந்தித்தார் அவரது சிந்தனைகள் அந்த காலகட்டத்தில் உண்மை என நம்பப்பட்டவைகளின் அஸ்திவாரங்களையே ஆட்டம் காணச்செய்தன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22. சார்லஸ் டார்வின் ( பரிணாமவியலாரின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_26/</guid>
      <description>22. சார்லஸ் டார்வின் ( பரிணாமவியலாரின் தந்தை) 2012-02-12T11:51:00.000+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே,
இன்று (12/02/2012) பிப்ரவரி-12-ஆம் நாள் &amp;ldquo;பரிணாமவியலாரின் தந்தை&amp;rdquo; என்று போற்றப்படும் சார்லஸ் டார்வின் பிறந்த தினத்தை முன்னிட்டு அவரின் வாழ்க்கை வரலாற்றுப்பதிவு ஒரு சமர்ப்பனம்!.
கல்தோன்றி மண் தோன்றாக் காலத்தே முன் தோன்றிய மூத்த இனம் தமிழினம் என்ற சொற்றொடரை நம்மில் பலர் கேட்டிருப்போம். கல் தோன்றுவதற்கு முன்பே மனிதன் தோன்றி விட்டான் என்பது கேட்பதற்கு சற்று அபத்தமாக இருந்தாலும் தமிழினம் மிகவும் தொன்மை வாய்ந்தது என்பதை எடுத்துக்கூற அப்படிப்பட்ட ஒரு மிகையான சொற்றொடர் உருவாக்கப்படிருக்கலாம். சரி கல்லும், மண்ணும் கிடக்கட்டும் மனிதன் எப்படி தோன்றினான் என்று நீங்கள் எப்போதாவது சிந்தித்தது உண்டா?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>23. சார்லஸ் டிக்கென்ஸ்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_27/</guid>
      <description>23. சார்லஸ் டிக்கென்ஸ் 2012-02-06T19:44:00.000+08:00
நாம் உயர்நிலைப்பள்ளியில் பயின்றபோது ஆங்கில பாடத்தில் Oliver Twist என்ற நாவலை மறந்திருக்க முடியாது. குடும்ப ஏழ்மையின் காரணமாக சிறு வயதிலேயே குழந்தைத் தொழிலாளியாக மாறி ஒரு சிறுவன் படும் இன்னல்களை சித்தரிக்கும் ஓர் அற்புத நாவல் அது. ஆலிவர் ட்விஸ்ட் என்ற அந்த கதாபாத்திரமும் அந்த நாவலும் தத்ரூபமாக அமைந்ததற்கு முக்கிய காரணம் அந்த கதாசிரியர் தனது சொந்த அனுபவங்களை எழுதியிருப்பதுதான். பொதுவாக கற்பனைக் கதைகளைக் காட்டிலும் அனுபவக் கதைகளுக்கு வீரியம் அதிகமாக இருக்கும். அப்படி வீர்யமிக்க பல இலக்கிய படைப்புகளைத் தந்த பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் ஒரு எழுத்தாளரைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24. சார்லி சாப்ளின் (சிரிப்பு ஜீனியஸ்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_28/</guid>
      <description>24. சார்லி சாப்ளின் (சிரிப்பு ஜீனியஸ்) 2011-06-27T13:22:00.000+08:00
வாய்விட்டு சிரித்தால் நோய்விட்டு போகும் என்பார்கள் அப்படிப்பார்த்தால் நம்மை வாய்விட்டு சிரிக்க வைப்பவர்களை மருத்துவர்களுக்கு சமம் என்று சொல்லலாம். உலகில் அதிக மக்களை சிரிக்க வைத்த நபர் யார் என்று கேட்டால் ஒரே ஒரு நபரைத்தான் வரலாறு புன்னைகையுடன் உதிர்க்கும். அவர்தான் ஈடு இணையற்ற ஆங்கில நகைச்சுவை நடிகர் சார்லி சாப்ளின் (Charlie Chaplin). இன்று திரைப்படங்களில் வசனங்களை கேட்டு சிரிக்கிறோம் ஆனால் ஊமைப்படங்கள் மட்டுமே வெளிவந்த ஒரு கால கட்டத்தில் மொழியின் துணையின்றி வசனம் எதுவும் பேசாமல் தன் உடல் அசைவுகளாலே ரசிகர்களை வயிறு குலுங்க சிரிக்க வைத்தவர்தான் சார்லி சாப்ளின்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25. சிக்மண்ட் ஃப்ராய்ட் (உளவியலின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_29/</guid>
      <description>25. சிக்மண்ட் ஃப்ராய்ட் (உளவியலின் தந்தை) 2012-05-21T19:02:00.000+08:00
ஆரம்பம் முதலே உடல் சம்பந்தபட்ட கிட்டதட்ட எல்லா நோய்களையுமே ஏற்றுக்கொள்ளும் பக்குவம் மனுகுலத்திற்கு இருந்தது. ஆனால் மனநோயை அவ்வாறு ஏற்றுக்கொள்ள ஏனோ மனுகுலம் தயங்கியது. சுமார் நூறு ஆண்டுகளுக்கு முன்புவரைகூட மனநோயை ஒரு சமூக அவலமாகவும், கேவலமாகவும்தான் பெரும்பாலோர் கருதினர். மனநோயாளிகளை உறவினர்களாக கொண்டவர்களைத் தவிர்த்து மற்ற அனைவருமே அவர்களை தீண்டத் தகாதவர்களாகவும், ஏன் சாத்தானின் படைப்புகளாககூட பார்த்தனர், நடத்தினர். ஆனால் மனநோயும் உடல்நோயைப் போன்றதுதான் அது சிகிச்சையளிக்கக்கூடிய ஒன்றுதான் என்று பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் ஒருவர் துணிந்து கூறினார். மேலும் நாம் காணும் கனவுகளின் பொருள் பற்றியும் பல ஆய்வுகளை செய்து அதுவரை கூறப்படாதவற்றை தைரியமாக கூறி உலகின் புருவங்களை உயர்த்தினார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26. ஜான் எஃப் கென்னடி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_30/</guid>
      <description>26. ஜான் எஃப் கென்னடி 2012-05-29T13:40:00.000+08:00
1962-ஆம் ஆண்டு உலகம் அணு ஆயுதப் போரின் விளிம்பில் நின்று கொண்டிருந்தது. அமெரிக்காவுக்கும், அப்போதைய சோவியத் யூனியனுக்கும் இடையே பெருத்தப் பலப்பரீட்சையாக உருவெடுத்திருந்தது கியூபா நிலவரம். கியூபாவில் இரகசியமாக அணு ஆயுதங்களை நிலை நாட்டி அமெரிக்கா மீது அதனை பயன்படுத்த எத்தனித்திருந்தது சோவியத் யூனியன். அமெரிக்கா ஆகாய உளவுப்படை அதனை அறிந்ததும் கியூபாவை சுற்றி கடற்படை முற்றுகையை மேற்கொண்டது. எந்த நேரத்திலும் போர் வெடித்து உலகம் அழியக்கூடும் என்று அனைவரும் அஞ்சினர். ஆனால் அந்த ஆண்டு அக்டோபர் 30-ஆம் நாள் தன் ஆயுதங்களை அகற்றி கியூபாவிலிருந்து வெளியேற ஒப்புக்கொண்டது சோவியத் யூனியன். அமெரிக்காவும் தனது முற்றுகையை அகற்ற போர் மேகம் தனிந்து உலகம் நிம்மதி பெருமூச்சு விட்டது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>27. ஜார்ஜ் பெர்னாட் ஷா (இலக்கிய மேதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_31/</guid>
      <description>27. ஜார்ஜ் பெர்னாட் ஷா (இலக்கிய மேதை) 2012-08-13T18:40:00.000+08:00
நோபல் பரிசைப் பெற்று விட்ட எவரும் தாம் ஒரு அர்த்தமுள்ள வாழ்க்கை வாழ்ந்து விட்டதாக நியாயமாக கர்வப்பட்டுக்கொள்ளலாம். அந்தளவுக்கு உலகப் பிரசித்திப் பெற்ற நோபல் பரிசு தன்னைத் தேடி வந்தபோது அதை உதாசீனம் செய்யும் திணவும், தைரியமும் ஒரு வரலாற்று நாயகருக்கு இருந்திருக்கிறதென்றால் ஆச்சரியமாக இருக்கிறதல்லவா? 1925-ஆம் ஆண்டில் அந்த சம்பவம் நிகழ்ந்தது. அந்த ஆண்டில் இலக்கியத்திற்கான நோபல் பரிசு அவருக்கு வழங்கப்படுவதாக அறிவித்தது நோபல் குழு. வந்த பரிசை மகிழ்ச்சியோடு ஏற்றுக்கொள்வதற்கு பதில் அவர் என்ன செய்தார் தெரியுமா? இந்த வருடம் நான் ஒன்றும் எழுதவில்லையே? எனக்கு ஏன் இந்த பரிசு?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>28. ஜீன் ஹென்றி டுனாண்ட் (Jean Henri Dunant)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_32/</guid>
      <description>28. ஜீன் ஹென்றி டுனாண்ட் (Jean Henri Dunant) 2013-08-22T20:47:00.001+08:00
2001-ஆம் ஆண்டு ஜனவரி மாதம் இந்திய குடியரசு தினத்தன்று குஜராத்தை தாக்கிய நிலநடுக்கத்தை நாம் மறந்திருக்க முடியாது. இயற்கையின் முப்பது வினாடி சீற்றத்தால் குஜராத் மாநிலம் துவண்டு போனபோது அங்கு துயர் துடைப்பிற்காக விரைந்து வந்த முதல் அமைப்பு அனைத்துலக செஞ்சிலுவை சங்கம். அந்த குஜராத் பூகம்பத்திற்கு மட்டுமல்ல உலகின் பெரும்பாலான பகுதிகளில் இயற்கையும், செயற்கையும் துயரங்களை விளைவிக்கும்போது விரைந்து சென்று உதவிக்கரம் நீட்டும் ஓர் உன்னத அமைப்புதான் செஞ்சிலுவை சங்கம். உலகில் மனிதநேயம் இன்னும் மாய்ந்து விடவில்லை என்பதை அன்றாடம் உணர்த்தும் ஓர் மனிதநேய அமைப்பு அது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>29. ஜூலியஸ் சீசர் ( The Great Roman Empire)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_33/</guid>
      <description>29. ஜூலியஸ் சீசர் ( The Great Roman Empire) 2011-12-19T13:34:00.002+08:00
உலக வரலாற்றை எத்தனையோ சாம்ராஜ்யங்கள் அலங்கரித்திருக்கின்றன. அதில் சில சாம்ராஜ்யங்கள் பல நூற்றாண்டுகள் செழித்து வளர்ந்திருக்கின்றன. பல சாம்ராஜ்யங்கள் தோன்றிய வேகத்திலயே மறைந்து போயிருக்கின்றன. எந்த சாம்ராஜ்யத்தின் தலையெழுத்தையும் நிர்ணயிப்பது அதனை வழிநடத்தும் தலமையத்துவம்தான். வீரத்தையும், விவேகத்தையும் முதலீடாகக் கொண்டு நல்லாட்சி நடத்திய மாமன்னர்களை வரலாறு பெருமையோடு சுமந்து நிற்கிறது. வீரத்தையும், அடாவடித்தனத்தையும் முதலீடாக் கொண்டு கொடுங்கோலாட்சி கொடுத்த கொடியவர்களை அதே வரலாறு நாம் மறக்க வேண்டுமென்பதற்காக நினைவில் வைத்திருக்கிறது. பல நல்லாட்சிகள் தந்து உலக அரசியலுக்கு பல வழிகளில் முன்னுதாரணமாக விளங்கிய ஒரு சாம்ராஜ்யம் ரோம சாம்ராஜ்யம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30. ஜெசி ஓவன்ஸ் (Olympic Legend)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_34/</guid>
      <description>30. ஜெசி ஓவன்ஸ் (Olympic Legend) 2011-11-01T13:34:00.001+08:00
ஹிட்லரின் சித்தாத்தம் ஒன்றை மூக்குடையச் செய்து தோலின் நிறத்தால் மட்டுமே ஓர் இனம் இன்னொரு இனத்தை விட சிறந்ததாகி விட முடியாது என்பதை உலகுக்கு நிரூபித்துக் காட்டிய ஒரு அதிசய விளையாட்டு வீரரைப் பற்றித் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம். ஆரிய இனமே உலகில் மிகச்சிறந்த இனம், வெள்ளைத்தோல் உடையர்வர்கள்தான் எதிலும் சிறக்க முடியும் என்ற ஹிட்லரின் அபத்தமான நம்பிக்கையை தவிடு பொடியாக்கிய அந்த வரலாற்று நாயகரின் பெயர் ஜெசி ஓவன்ஸ். அந்தப் பெயரை ஒலிம்பிக் போட்டிகள் என்ற வானம் இன்றும் பெருமையுடன் சுமந்து நிற்கிறது.
ஜேம்ஸ் கிளீவ்லண்ட் ஓவன்ஸ் 1913 ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 12ந்தேதி அமெரிக்காவின் அலபாமா மாநிலத்தில் ஓர் எளிமையான கருப்பர் இன குடும்பத்தில் ஏழாவது பிள்ளையாக பிறந்தார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>31. ஜேம்ஸ் வாட்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_35/</guid>
      <description>31. ஜேம்ஸ் வாட் 2012-07-09T21:15:00.000+08:00
Bulb எனப்படும் மின்விளக்குகளை வாங்கிய அனுபவம் உங்களுக்கு இருந்திருக்கும். அப்படி வாங்கும்போது எத்தனை வாட் (Watt) சக்தி கொண்ட விளக்குகள் வேண்டும் என்று கேட்டு வாங்கியிருப்பீர்கள். வாட் (Watt) என்பது மின்சாரத்தைக் கணக்கிடும் ஓர் அளவு முறை. வாட் என்பது வரலாற்றில் ஒரு மிகமுக்கியமான இடத்தைப் பெற்றிருக்கும் ஒரு கண்டுபிடிப்பாளரின் பெயரும்கூட. மனுகுலத்திற்கு அவரது கண்டுபிடிப்பைக் கெளரவப்படுத்தவே மின்சாரத்தைக் கணக்கிடும் முறைக்கு அவரது பெயரே சூட்டப்பட்டுள்ளது. அப்படி என்ன முக்கியமான கண்டுபிடிப்பை அவர் செய்திருக்கிறார் என்று நீங்கள் யோசிக்கலாம்! அவரது கண்டுபிடிப்பு பதினேழாம் நூற்றாண்டில் ஐரோப்பாவில் நிகழ்ந்த Industrial Revolution எனப்படும் தொழிற்புரட்சிக்கு ஆணி வேராக இருந்த ஒரு கண்டுபிடிப்பு.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>32. ஜொஹானேஸ் குட்டன்பெர்க் (அச்சியந்திரம் உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_36/</guid>
      <description>32. ஜொஹானேஸ் குட்டன்பெர்க் (அச்சியந்திரம் உருவான கதை) 2012-10-09T11:38:00.003+08:00
புத்தகங்கள் நம் அறிவுக்கண்ணை திறக்கும் திறவுகோல்கள் என்றார் ஓர் அறிஞர். பல்வேறு புத்தகங்களை வாசிக்க வாசிக்கத்தான் மனுக்குலத்தின் அறிவு வளர்கிறது ஆற்றல் பெருகுகிறது. புத்தகங்கள் இல்லாத ஒரு உலகத்தை உங்களால் கற்பனை செய்து பார்க்க முடிகிறதா? அப்படி ஒரு காலம் இருந்து வந்தது சுமார் 500 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு வரை புத்தகங்கள் என்பது ஓர் அறிய பொருளாக இருந்தது. ஒரு புத்தகத்தில் ஒரு பிரதி மட்டும்தான் இருந்தது. அதுவும் கைகளால் எழுதப்பட்டு செல்வந்தர்கள் மட்டுமே வைத்துக்கொள்ள கூடியதாக இருந்தது. அதனைப்பார்த்து ஒரு வரலாற்று நாயகர் சிந்திக்கத் தொடங்கினார். செல்வந்தர்கள் மட்டும்தான் புத்தகங்கள் வைத்துக்கொள்ள முடியுமா?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33. ஜோசப் லிஸ்டர் (நவீன அறுவை சிகிச்சையின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_37/</guid>
      <description>33. ஜோசப் லிஸ்டர் (நவீன அறுவை சிகிச்சையின் தந்தை) 2012-04-05T12:34:00.000+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே,
மருத்துவ உலகில் நவீன அறுவை சிகிச்சையின் தந்தை என வரலாறு போற்றும் ஜோசப் லிஸ்டர் அவர்களின் பிறந்த நாளான இன்று (05/04/2012) அவரின் வாழ்க்கை வரலாற்றுப் பதிவு ஒரு நினைவு மீட்டல்&amp;hellip;!
மரண பயம் என்பது, ஒன்று சிறைச்சாலைகளில் தூக்குத் தண்டனை விதிக்கப்பட்டு மரணத்தை எதிர்நோக்கும் கைதிகளுக்கு ஏற்படும் அல்லது தீவிரவாதிகளின் பிடியில் சிக்கித் தவிப்பவர்களுக்கும், உயிருக்கு ஆபத்து ஏற்படக்கூடிய சூழலில் இருப்பவர்களுக்கும் ஏற்படும். ஆனால் சுமார் 135 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு வரை நோய்வாய்ப் பட்டவர்களுக்கும், அறுவை சிகிச்சை செய்து கொண்டவர்களுக்கும் கூட மரண பயம் ஏற்பட்டது என்பது உங்களுக்கு தெரியுமா?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34. தந்தை பெரியார் (தென்கிழக்காசியாவின் சாக்ரடீஸ்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_38/</guid>
      <description>34. தந்தை பெரியார் (தென்கிழக்காசியாவின் சாக்ரடீஸ்) 2011-10-17T14:31:00.001+08:00
இந்தியா இன்று பல துறைகளில் முன்னேறி வருகிறது. போதுமான மனித வளமும், அறிவு வளமும் அதற்கு நிறையவே இருக்கிறது. அந்த மனித வளத்தையெல்லாம் சமத்துவம், சமநீதி என்ற அடிப்படையில் பயன்படுத்தினால் நமது இந்தியா உலகுக்கே ஒரு முன்னுதாரண தேசமாக விளங்க முடியும். ஆனால் உலக நாகரிகத்திற்கெல்லாம் வித்திட்ட தேசங்களில் ஒன்றான நமது இந்தியாவில்தான் பல தேசங்களில் காண முடியாத ஓர் அநாகரிகமும் வேரூன்றி இருக்கிறது. அதுதான் தீண்டாமை, சாதிப்பிரிவினை என்ற அநாகரிகம் காலனித்துவ ஆட்சியாளர்களிடமிருந்துகூட விடுதலை பெற்று விட்டது நமது தேசம். ஆனால் காலங்காலமாக தங்களை மேல்சாதி என்று கூறிக்கொள்பவர்களின் அடக்கு முறையிலிருந்தும், அநாகரிகத்திலிருந்தும் விடுதலை பெற முடியாமல் தவிக்கின்றனர் கீழ்சாதி என்று வகைப்படுத்தப்பட்டவர்கள்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>35. தமிழ்க் கடல் மறைமலை அடிகள் (தனித்தமிழ் பிறந்த கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_39/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_39/</guid>
      <description>35. தமிழ்க் கடல் மறைமலை அடிகள் (தனித்தமிழ் பிறந்த கதை) 2012-07-16T19:36:00.000+08:00
தமிழர்கள் அனைவரும் கலப்படமின்றி தமிழ் பேச கடப்பாடு கொண்டால் நம் தாய்மொழியான தமிழ்மொழி வாழுமா? வீழுமா? என்ற கேள்விக்கே இடமில்லாமல் போகும். தமிழ் உலக வரலாற்றில் அத்தகைய உணர்வு வெகு சிலருக்குதான் இருந்திருக்கிறது. அந்த வெகு சிலரில் ஒருவர் தனித்தமிழ் இயக்கம் என்ற ஒரு மாபெரும் இயக்கத்தையே தொடங்கி தமிழுக்காக அரும்பங்காற்றியிருக்கிறார். தமிழ் உலகம் அவரை தமிழ்க்கடல் என்றும், தனித்தமிழின் தந்தை என்றும் போற்றுகிறது.நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் அந்த வரலாற்று மாந்தர் மறைமலை அடிகள்.
1876-ஆம் ஆண்டு ஜூலை 15-ஆம் நாள் நாகப்பட்டினத்திற்கு அருகே அமைந்துள்ள காடம்பாடி எனும் சிற்றூரில் சொக்கநாத பிள்ளை, சின்னம்மாள் ஆகியோருக்கு மகனாக பிறந்தார் மறைமலை அடிகள்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>36. தமிழ்த்தாத்தா டாக்டர் உ.வே. சாமிநாத ஐயர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_40/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_40/</guid>
      <description>36. தமிழ்த்தாத்தா டாக்டர் உ.வே. சாமிநாத ஐயர் 2012-02-19T12:17:00.000+08:00
அன்பின் நண்பர்களுக்கு இனிய வணக்கம்,
தமிழ்த்தாத்தா டாக்டர் உ.வே.சாமிநாத ஐயர் அவர்களின் 158-ஆவது பிறந்தநாளான இன்று (19/02/2012) தமிழ்த்தாத்தாவை வணங்கி அவரது வாழ்க்கை வரலாற்றுப் பதிவை சமர்ப்பதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்!
நம்மில் பலர் இருமொழி ஆற்றலைப் பெற்றிருந்தாலும் நம் தாய்மொழியான தமிழ்மொழியில் பேசிக்கொள்ளும் போது ஏற்படும் உணர்வு ஆங்கிலத்தில் பேசும்போது ஏற்படுவதில்லை. தாய்மொழியில் பேசிக்கொள்ளும் சுகமே அலாதியான ஒன்று. அது எந்த மொழிப் பிரிவினருக்கும் பொருந்தும். நமது தமிழ் மொழிக்கு செம்மொழி தகுதி அறிவிக்கப்பட்டதை நினைத்து நாம் நியாயமாக மகிழலாம். ஆனால் மகிழ்வதோடு நின்றுவிட்டால் நாம் நன்றி மறந்தவர்களாவோம். உலகின் தொன்மையான மொழிகளில் ஒன்று என்ற ஒரு உண்மையே நமது மொழி செம்மொழி தகுதி பெறுவதற்கு போதும் என்றாலும், அதனை அதிகாரப் பூர்வமாக பெற அது பல்வேறு இன்னல்களை கடக்க வேண்டியிருந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>37. ஜான் லூகி பைர்ட் (John Logie Baird தொலைக்காட்சி உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_41/</guid>
      <description>37. ஜான் லூகி பைர்ட் (John Logie Baird தொலைக்காட்சி உருவான கதை) 2011-08-30T12:54:00.001+08:00
உலகில் எந்த மூலையிலும் ஒரு சம்பவம் நிகழும்போது அதனை அப்படியே நேரடியாக உடனடியாக நம் கண்களுக்கு கொண்டு வரும் சாதனம் தொலைக்காட்சி. தத்ரூபமாகவும் மிகைப்படுத்தாமலும் காட்டக்கூடிய மகிமையும் சிறப்பும் தொலைக்காட்சிக்கு உண்டு. 1922 ஆம் ஆண்டில் வானொலி உலகுக்கு கிடைத்தபோது ஒரு பெட்டியில் குரலைக் கேட்க முடியுமா?! என்று அதிசயித்த உலகம் அடுத்த நான்கே ஆண்டுகளில் ஒரு பெட்டியில் குரலைக் கேட்பதோடு உருவங்களையும் பார்க்க முடியும் என்பதை கற்பனை செய்துகூட பார்த்திருக்காது. ஆனால் கற்பனை செய்பவர்கள்தானே கண்டுபிடிப்புகளையும் செய்கிறார்கள். ஒரு பெட்டிக்குள் ஒலியையும், ஒளியையும் காட்ட வேண்டும் என்று கற்பனை செய்து கனவு கண்டு தொலைக்காட்சி என்ற உன்னத சாதனத்தை உலகுக்குத் தந்த ஒருவரைத்தான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>38. நெல்சன் மண்டேலா</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_42/</guid>
      <description>38. நெல்சன் மண்டேலா 2012-10-18T15:43:00.000+08:00
உலக வரலாற்றில் சுதந்திர போராட்டம் என்பதை இரண்டு வகையாக பிரிக்கலாம். ஒன்று சமஉரிமைக்காகவும், சமத்துவத்திற்க்காகவும் வேண்டி மேற்கொள்ளப்படும் சுதந்திர போராட்டம். மற்றொன்று அந்நிய ஆட்சியிலிருந்து விடுபட்டு சொந்த ஆட்சி அமைக்க வேண்டி மேற்கொள்ளப்படும் சுதந்திர போராட்டம். இந்த இரண்டு வகை சுதந்திரத்திற்க்காகவும் தங்கள் உயிரையும் துச்சமாக மதித்து போராடியவர்கள் ஏராளம். அவர்களில் மூவரின் பெயர்களை இருபதாம் நுற்றாண்டு வரலாறு பொன் எழுத்துகளால் பொறித்து வைத்திருக்கிறது. ஒருவர் இந்தியாவில் பிரிட்டிஷ் காலனித்துவ ஆட்சியை ஒழித்து இந்திய மண் சுதந்திர காற்றை சுவாசிக்க வழி வகுத்து தந்த அண்ணல் காந்தியடிகள். அடுத்தவர் அமெரிக்காவில் நிறவெறி ஒழிய தன் உயிரை பரிசாக தந்த மார்ட்டின் லூதர் கிங்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>39. பாப்லோ பிக்காஸோ (நவீன ஓவியங்களின் பிரம்மா )</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_43/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_43/</guid>
      <description>39. பாப்லோ பிக்காஸோ (நவீன ஓவியங்களின் பிரம்மா ) 2012-10-25T18:20:00.000+08:00
கலைத்துறையில் சிறந்து விளங்குபவர்களை பொதுவாக கலைவல்லுநர்கள் என்றழைக்கிறோம். அதற்கும் ஒருபடி மேலே சென்று ஒரு தலைமுறை மாற்றத்தையோ, அல்லது ஒரு பிரெளயத்தையோ ஏற்படுத்தும் ஒரு சிலரைத்தான் கலையுலக பிரம்மாக்கள் என்றழைக்கிறோம். ஓவியத்துறையை பொருத்தமட்டிலும் ஆரம்பத்தில் இரண்டு பரிணாம (Two Dimension) ஓவியங்கள்தான் வரையப்பட்டன. பதினைந்தாம் நூற்றாண்டில் உதித்த மைக்கலாஞ்சலோவும், லியொனார்டோ டாவின்சியும் அந்த இரண்டு பரிணாம வரையறையைத் தகர்த்து முப்பரிணாம ஓவியங்களை வரைந்து உலகை அசத்தினர், ஓவியத்துறைக்கு இன்னொரு முகத்தை கொடுத்தனர்.
அவர்கள் மறைந்த பிறகு பல நூற்றாண்டுகள் வரை ஓவியத்துறைக்கு எவராலும் வேறு ஒரு புதிய பரிணாமத்தைத் தர முடியவில்லை.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40. பிராங்கிளின் ரூஸ்வெல்ட்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_44/</guid>
      <description>40. பிராங்கிளின் ரூஸ்வெல்ட் 2012-03-26T20:32:00.001+08:00
1933-ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் 4-ஆம் நாள் ஒரு தேசமே விரக்தியின் விளிம்பில் நின்றுகொண்டு நிச்சயமற்ற எதிர்காலத்தை எதிர்நோக்கியிருந்த காலகட்டம், எந்த திசை நோக்கினாலும் அங்கு அச்சம் ஆட்கொண்டிருந்தது. உலக வரலாறு Great Depression எனப்படும் மாபெரும் பொருளியல் மந்தத்தின் அடிமட்டத்தை தொட்டிருந்த நேரம் அது. அமெரிக்காவில் பதின்மூன்று மில்லியன் பேர் வேலையில்லாமல் இருந்தனர். தொழிற்துறை உற்பத்தி பாதியாக குறைந்திருந்தது. பண்ணைகளும், வியாபாரங்களும் நொடித்துப் போயிருந்தன. மில்லியன் கணக்காணோர் வறுமைகோட்டைத் தாண்டி பசிகொடுமைக்கு ஆளாகியிருந்தனர். இரண்டு மில்லியன் பேர் தங்க வீடின்றி தெருக்களில் அலைந்தனர். வங்கி முறை கிட்டதட்ட செயலிழந்து போனது. நாட்டின் எதிர்காலத்திற்கு அஞ்சி பொதுமக்கள் தங்கள் சேமிப்புகளை மீட்டுக்கொள்ள வங்கிகளுக்குப் படையெடுத்தனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41. பிரெட்ரிக் பாஸி (அமைதியின் தூதுவன்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_45/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_45/</guid>
      <description>41. பிரெட்ரிக் பாஸி (அமைதியின் தூதுவன்) 2013-10-28T08:32:00.000+08:00 உலகில் அமைதி செழிக்க வேண்டும் உலக நாடுகள் சமாதானமாக வாழ வேண்டும் என்பதற்காக தன் வாழ்நாளை அர்ப்பணித்துக் கொண்ட ஓர் உயர்ந்த மனிதரைப் பற்றி நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம். அவர்தான் 1901-ஆம் ஆண்டு அமைதிக்கான முதல் நோபல் பரிசை வென்ற பிரெஞ்சு நாட்டவரான பிரெட்ரிக் பாஸி (Frederic Passy). அனைத்துலக செஞ்சிலுவை சங்கத்தைத் தோற்றுவித்ததற்காக அதே ஆண்டில் ஹென்றி டுனான்டிற்கும் அமைதிக்கான நோபல் பரிசு வழங்கப்பட்டது குறிப்பிடத்தக்கது. இருவருமே அமைதிக்காக அடித்தளமிட்டவர்கள் என்றாலும் அவர்களின் அணுகுமுறையில் வேறுபாடு இருந்தது.
உலக நாடுகளிடையே போர் ஏற்படுவது தவிர்க்க முடியாதது அத்தகைய போர்களில் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு மனிதாபிமான உதவிகள் தேவை என்ற அடிப்படையில்தான் செஞ்சிலுவை சங்கத்தைத் தொடங்கினார் ஹென்றி டுனாண்ட்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>42. பில் கேட்ஸ்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_46/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_46/</guid>
      <description>42. பில் கேட்ஸ் 2010-11-24T08:23:00.006+08:00
இந்த நிமிடம் தொடங்கி ஒவ்வொரு நிமிடமும் உங்களுக்கு 2600 அமெரிக்க டாலரைத் தரப்போகிறது ஒரு தேவதை என்று வைத்துக் கொள்வோம். ஓய்வில்லாமல் 24 மணி நேரமும் ஒவ்வொரு நிமிடமும் அந்த தேவதை உங்களுக்கு 2600 அமெரிக்க டாலரைத் தருகிறது அதுவும் ஒரு நாளுக்கு அல்ல ஒரு ஆண்டுக்கு அல்ல 21 ஆண்டுகளுக்கு அப்போது உங்களிடம் எவ்வளவு பணம் சேர்ந்திருக்கும்?
கொடுக்கும் தேவதைக்கே தெரியாமல் போனாலும் ஆச்சரியமில்லை எதற்கு இதைச் சொல்கிறேன் என்றால் நிமிடத்திற்கு 2600 அமெரிக்க டாலர் என்ற விகிதத்தில் 21 ஆண்டுகள் எவ்வளவு நிதி சேருமோ அவ்வுளவு நிதிக்கும் இப்போதே சொந்தக்காரராக இருக்கும் ஒருவரை அறிமுகம் செய்து வைக்கத்தான்&amp;hellip; ஆம் உலகின் ஆகப் பெரிய பணக்காரர் என்ற பெருமையை தொடர்ந்து 11 ஆண்டுகளாக பெற்று வந்த அவர்தான் கணினி உலகம் என்ற வானத்தை வசப்படுத்திய ஃபில்கேட்ஸ்&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>43. பிளேட்டோ (தத்துவஞானி)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_47/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_47/</guid>
      <description>43. பிளேட்டோ (தத்துவஞானி) 2011-12-12T14:49:00.001+08:00
தத்துவம் என்பதை ஆங்கிலத்தில் Philosophy என்கிறோம். Philos, Sophia என்ற இரண்டு லத்தீன் சொற்களால் உருவானதுதான் Philosophy என்ற சொல். Philos என்றால் அறிவு, Sophia என்றால் நேசிப்பது. எனவே அறிவை நேசிப்பதுதான் தத்துவம் என்றாகிறது. அப்படி அறிவை நேசித்து அந்த நேசத்தை பரப்பியவர்களைதான் மாபெரும் தத்துவஞானிகளாக உலகம் ஏற்றுக்கொண்டிருக்கிறது. கிரேக்கம் தந்த மாபெரும் தத்துவ மேதை சாக்ரடீஸின் சிந்தனையாலும், பேச்சாலும் கவரப்பட்ட பல இளையர்களுள் ஒருவர்தான் பிளேட்டோ. கிமு 427 ஆம் ஆண்டு ஏதென்ஸில் ஒரு பணக்கார குடும்பத்தில் பிறந்தார் பிளேட்டோ. ஆனால் செல்வத்தின் மீது ஈடுபாடு இல்லாமலேயே வளர்ந்தார். இசையிலும், ஓவியத்திலும் அவருக்கு அதிக ஈடுபாடு இருந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>44. புரட்சி நாயகன் லெனின்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_48/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_48/</guid>
      <description>44. புரட்சி நாயகன் லெனின் 2012-04-30T16:32:00.000+08:00
1917-ஆம் ஆண்டு நவம்பர் 7-ஆம் நாள் வரலாறு இதுவரை சந்தித்திருக்கும் மிகப் பெரிய புரட்சிகளுள் ஒன்று அதன் உச்சகட்டத்தை தொட்ட தினம் அன்று. நாட்டில் தலை விரித்தாடிய பசிக்கொடுமையை முடிவுக்குக் கொண்டு வர வேண்டும் என்ற வைராக்கியம் ஒரு வரலாற்று நாயகரின் நெஞ்சத்திலும், வயிற்றிலும் தீயாக கொழுந்து விட்டு எரிந்து கொண்டிருந்தது. அன்றைய தினம் அந்த தீ விஸ்வரூபம் எடுத்து நாட்டின் இடைக்கால ஆட்சியைக் கவிழ்த்து ஒரு புதிய ஆட்சியை அமைக்க உதவியது. நவம்பர் புரட்சி என்று வரலாறு அழைக்கும் அந்த புரட்சியை சந்தித்த நாடு ரஷ்யா.
&amp;ldquo;இந்த நாட்டிற்க்கு இப்போதைய தேவை யுத்தம் இல்லை, அமைதியும், உணவும், வேலையும்தான்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45. புரூஸ் லீ (தற்காப்புக்கலையின் முடிசூடா மன்னன்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_49/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_49/</guid>
      <description>45. புரூஸ் லீ (தற்காப்புக்கலையின் முடிசூடா மன்னன்) 2011-05-30T17:39:00.000+08:00
நாம் விரும்பும் இலக்கை அடைவதற்கு உடல் வலிமையை விட மனவலிமைதான் முக்கியம் என்று வாழ்ந்துகாட்டிய வரலாற்று மாந்தர்கள் பலர். உலகத்தின் உதாசீன பேச்சுக்களையும் ஏளன சிரிப்புகளையும், கேலி கிண்டல்களையும் தாண்டி ஒருவன் சாதனை படைக்க வேண்டுமென்றால் அதற்கு உடல் வலிமை மட்டும் போதாது. இரும்பு போன்ற மன வலிமையும் வேண்டும். நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் வரலாற்று நாயகருக்கு அப்படிப்பட்ட மன வலிமை இருந்தது இல்லையென்றால் பிறந்தபோதே ஆரோக்கியமின்றி ஒழுங்காக பள்ளிக்குக்கூட செல்லாமல் குண்டர் கும்பல்களில் சேர்ந்து எங்கெல்லாம் சண்டை நடக்குமோ அங்கெல்லாம் சண்டையில் ஈடுபட்ட ஓர் இளைஞனுக்கு தற்காப்பு கலையில் சாதனை செய்ய வேண்டும் என்ற கனவும், ஒரு சிறந்த நடிகனாக வரவேண்டும் என்ற ஆசையும் உதித்திருக்காது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>46. புளோரன்ஸ் நைட்டிங்கேல் (The Lady with the Lamp)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_50/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_50/</guid>
      <description>46. புளோரன்ஸ் நைட்டிங்கேல் (The Lady with the Lamp) 2013-07-06T13:47:00.000+08:00
மரணம் எவருக்குமே மகிழ்ச்சியை கொண்டு வருவதில்லை. மரணத்தை தள்ளிப் போடவோ அல்லது தடுக்கவோ ஒரு துறையால் முடியுமென்றால் அது மருத்துவதுறைதான். அதனால்தான் மருத்துவர்களை சிலசமயம் கடவுளுக்கு நிகராக ஒப்பிட்டு பார்க்கின்றனர் மரணவாயில் வரை சென்று திரும்பியோரும் அவர்களது குடும்பத்தினரும். மருத்துவர்களுக்கு கிடைக்கும் அந்த கெளரவம் அவர்களுக்கு உறுதுணையாய் இருக்கும் தாதியர்களுக்கு கிடைக்கிறதா? என்பது கேள்விக்குரிய ஒன்றுதான். ஆனால் ஆயிரமாயிரம் தன்னலமற்ற தாதியர்களை இந்த உலகம் சந்தித்திருக்கிறது என்பது மட்டும் மறுக்க முடியாத உண்மை. அந்த தாதியர்களுக்கெல்லாம் முன்னொடியாக விளங்கிய ஒரு அதிசய நங்கையைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>47. பெஞ்சமின் ஃபிராங்கிளின்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_51/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_51/</guid>
      <description>47. பெஞ்சமின் ஃபிராங்கிளின் 2012-01-17T13:41:00.002+08:00
ஒருவர் ஒரு துறையில் வெற்றி பெற்றாலே வாழ்க்கையில் வெற்றி பெற்று விட்டதாக கருதுகிறோம். அப்படியென்றால் நான்கு வெவ்வேறு துறைகளில் வெற்றி பெற்ற ஒருவரின் சாதனையை எந்த அளவுகோல் வைத்து அளப்பது. வர்த்தகம், அறிவியல், இலக்கியம், அரசியல் ஆகிய நான்கு துறைகளில் பெரும் வெற்றி பெற்ற ஒருவரின் பெயரை அமெரிக்க வரலாறு பொன் எழுத்துக்களால் பொறித்து வைத்திருக்கிறது. அவர் இளம் வயதில் கையில் ஒரு காசுகூட இல்லாமல் ஏழ்மையில் இருந்தும் அச்சுத்தொழிலின் மூலமும், பத்திரிக்கையின் மூலமும் நாற்பது வயதுக்குள் செல்வந்தரானவர்.
Poor Richards Almanack என்ற புகழ்பெற்ற இதழை உலகுக்குத் தந்தவர். உலகின் மிகப்பிரபலமான சுயசரிதைகளுள் ஒன்று அவருடையது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>48. பெலே (காற்பந்தாட்ட உலகின் முடிசூடா மன்னன்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_52/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_52/</guid>
      <description>48. பெலே (காற்பந்தாட்ட உலகின் முடிசூடா மன்னன்) 2011-10-24T13:18:00.006+08:00
இன்று நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் வரலாற்று நாயகர் ஒருமுறை இவ்வாறு கூறினார். _&amp;ldquo;பீத்தோவன் _ _எப்படி _ இசைக்காக பிறந்தாரோ அதேபோல் நான் காற்பந்தாட்டத்திற்காக பிறந்தேன்&amp;rdquo; இது ஆணவத்தால் சொல்லப்பட்ட வார்த்தைகள் அல்ல. இப்படி ஒரு ஒப்பீட்டை அவர் செய்திருக்காவிட்டாலும் பின்னாளில் உலகம் நிச்சயம் செய்திருக்கும். அவர்தான் காற்பந்தாட்ட உலகின் முடிசூடா மன்னனாக இன்றும் விளங்கும் ஈடு இணையற்ற தி கிரேட்டஸ்ட் காற்பந்தாட்ட வீரர் பெலே.
1940 ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் 23ந்தேதி பிரேசிலின் Tres Coracoes என்ற பகுதியில் ஓர் ஏழ்மையான குடும்பத்தில் பிறந்தார் Edison Arantes do Nascimento எனப்படும் பெலே.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>49. பேரரசர் அசோகர் (The Great Indian Emperor)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_53/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_53/</guid>
      <description>49. பேரரசர் அசோகர் (The Great Indian Emperor) 2011-12-05T14:04:00.002+08:00
உலக வரலாறு குறித்து வைக்கப்படத் தொடங்கியக் காலத்திலிருந்து எத்தனையோ மாமன்னர்களையும், வீர அரசர்களையும் சந்தித்திருக்கிறது சரித்திரம். பெரும்பாலான மன்னர்கள் பிற தேசங்களை கைப்பற்றியதால் வரலாற்றை வசமாக்கினர். வேறு சிலர் கொடுங்கோல் ஆட்சி நடத்தி வரலாற்றில் இடம் பிடித்தனர். இன்னும் சிலர் அரச வம்சத்தில் பிறந்தோம் என்ற ஒரு தகுதியை மட்டும் வைத்துக்கொண்டு அரசாண்டு முடித்தனர். இப்படி எல்லா மன்னர்களையும் அவர்கள் மனுகுலத்திற்கு ஆற்றிய சேவைகள் மற்றும் வரலாற்றில் ஏற்படுத்திய தாக்கம் ஆகியவற்றை அளவுகோலாகக் கொண்டு வரிசைப்படுத்தினால் ஒருவர் முதல் நிலையை பிடிக்கக்கூடும். உலக வரலாற்றில் ஆயிரமாயிரம் மன்னர்கள் தங்களை தாங்களே மாட்சிமைப் பொருந்திய என்றும், கம்பீரம் நிறைந்த என்றும், மாமன்னன் என்றும் அழைத்துக்கொண்டனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50. மகாகவி பாரதியார்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_54/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_54/</guid>
      <description>50. மகாகவி பாரதியார் 2010-12-13T17:16:00.014+08:00
காக்கைச் சிறகினிலே நந்தலாலா
நின்றன் கரியநிறம் தோன்றுதையே நந்தலாலா!
_
_
_நல்லதோர் வீனை செய்து அதை _
நலங்கெட புழுதியில் எறிவதுண்டோ!
_
_
நெருங்கின பொருள் கைபட வேண்டும்
மனதில் உறுதி வேண்டும்!
_
_
வட்ட கரிய விழியில் கண்ணம்மா
வானக் கருனைக் கொள்!
இந்த அழகிய வரிகள் எல்லாவற்றுக்குமே ஓர் ஒற்றுமையுண்டு அவை அனைத்துமே ஒரே பேனாவில் இருந்து உதிர்ந்த வரிகள். வரகவி என்று அழைக்கப்பட்ட ஒரு கவிஞரால் வடிக்கப்பட்ட கவிதைகள், சினிமாப் பாடல்களாக வந்ததால் அவை பெரும் புகழ்ப் பெற்றன. ஆனால் சினிமா நமக்குக் காட்டாத இன்னும் பல அரிய கவிதைகளை தமிழ் உலகுக்கு தந்திருக்கிறார் அந்த அமரகவி.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>51. மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா) - பாகம் 1</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_55/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_55/</guid>
      <description>51. மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா) - பாகம் 1 2011-08-15T13:29:00.000+08:00
நண்பர்கள் அனைவருக்கும் இனிய சுதந்திர தின நல்வாழ்த்துக்கள்!
_* _மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா)__ *
உலக வரலாற்றில் வேறு எவரும் பயன்படுத்தாத இரண்டு ஆயுதங்களை இவர் பயன்படுத்தினார். பீரங்கிகளுக்கும், தோட்டாக்களுக்கும் பெயர்போன காலனித்துவ ஆட்சியியாளர்கள்கூட கடைசியில் தோற்றுப்போய் இவருக்குத் தலை வணங்கினர். அவர்தான் அகிம்சை, வாய்மை என்ற இரண்டு உன்னத பண்புகளை வாழ்ந்து காட்டிய இந்தியாவின் தேசப்பிதா அன்னல் காந்தியடிகள். உலக வரலாறு மஹாத்மா எனற பட்டத்தை வழங்கி கவுரவித்திருக்கும் ஒரே சரித்திர நாயகர். 1869 ஆம் ஆண்டு அக்டோபர் 2ந்தேதி இந்தியாவின் குஜராத் மாநிலத்தில் போர்பந்தர் எனும் மீனவ கிராமத்தில் பிறந்தார் மோகன்தாஸ் கரம்சந்த் காந்தி.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>52. மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா) - பாகம் 2</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_56/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_56/</guid>
      <description>52. மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா) - பாகம் 2 2011-08-18T11:28:00.002+08:00
முந்தைய பாகம் - மஹாத்மா காந்தியடிகள் (இந்தியாவின் தேசப்பிதா) வரலாற்று நாயகர் - பாகம் 1
_* _மஹாத்மா காந்தியடிகள் (வரலாற்று நாயகர்) பாகம் - 2:__ *
சுதந்திரம் கிடைத்த மகிழ்ச்சியைவிட நாடு இரண்டாகப் பிளவுபட்டதை எண்ணிக் கலங்கிய காந்தியடிகள் அன்றைய தினம் டெல்லியைவிட்டு வெகுதொலைவில் உள்ள கல்கத்தாவில் உண்ணாவிரதம் மேற்கொண்டிருந்தார். தன் கடைசி மூச்சுவரை அந்தப் பிரிவினையால் துயருற்றியிருந்தார் காந்தியடிகள். அவர் அஞ்சியதுபோலவே இந்தியாவும், பாகிஸ்தானும் சுதந்திரம் அடைந்த ஒருசில தினங்களுக்குள்ளாகவே இந்தியாவிலிருந்து லட்சக்கணக்கான முஸ்லிம்கள் பாகிஸ்தானுக்கும், பாகிஸ்தானிலிருந்து லட்சக்கணக்கான இந்துக்கள் இந்தியாவுக்கும் இடம்பெயர்ந்தனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>53. மாமேதை பீத்தோவன் (இசை உலகின் பிதாமகன் )</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_57/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_57/</guid>
      <description>53. மாமேதை பீத்தோவன் (இசை உலகின் பிதாமகன் ) 2011-10-10T14:20:00.003+08:00
வரலாற்று நாயகர்கள் (பாகம் - 1) மின்புத்தக வடிவில்! _* தரவிறக்க_ *
இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் உலக வரலாற்றில் தனது பங்களிப்பைப் பற்றி சிந்திக்கத் தொடங்கியது ஆஸ்திரியா. தங்கள் தேசத்தை சேர்ந்த பலர் உலகப் புகழ் பெற்றிருக்கின்றனர் என்பதையும், அவர்களின் உடல்கள் உலகின் பல்வேறு பகுதிகளில் புதைக்கப்பட்டிருக்கின்றனர் என்பதையும் உணர்ந்த ஆஸ்திரியர்கள் அவர்கள் எல்லோரையும் வியன்னாவின் மையப்புற இடுகாட்டில் மறு அடக்கம் செய்ய விரும்பினர். grave of honor என்ற ஒரு பகுதியை ஒதுக்கி வியன்னாவின் புகழை உலகெல்லாம் பரவச்செய்த வரலாற்று நாயகர்களின் மிச்சங்களை அங்கு மறு அடக்கம் செய்தனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>54. மார்க்கோனி (வானொலியின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_58/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_58/</guid>
      <description>54. மார்க்கோனி (வானொலியின் தந்தை) 2012-05-14T19:18:00.000+08:00
வானொலி உங்களில் பலருக்கு உற்ற தோழன், வானொலியைக் கேட்டுக்கொண்டே உறக்கத்தைத் தழுவுவோர் பலர். வானொலியைக் கேட்டுக்கொண்டே கண் விழிப்போரும் பலர். இருபத்தி நான்கு மணி நேரமும் எந்த வினாடியும் அந்த விசையை முடுக்கி விட்டால் போதும் வான் அலைகளில் தவழ்ந்து வரும் இசை உங்கள் செவிகளில் வந்து மோதும். இப்போது இணையம், கைத்தொலைபேசி ஆகியவற்றின் மூலமும் கேட்க முடியும் என்றாலும், காற்றலைகளில் தவழ்ந்து வரும் வானொலியின் ஒலிப்பரப்பை உங்களின் செவிகளுக்கு கொண்டு வந்து சேர்க்க உதவும் முக்கியமான கருவி வானொலிதான். அந்த வானொலியை உலகுக்குத் தந்து அதன் மூலம் நூற்றுக்கணக்கான வானொலி நிலையங்களின் ஒலிப்பரப்பை வான் அலைகளில் உலா வரச்செய்த ஒருவரைப் பற்றிதான் இன்று தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>55. மார்ட்டின் லூதர் கிங்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_59/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_59/</guid>
      <description>55. மார்ட்டின் லூதர் கிங் 2012-08-21T21:04:00.000+08:00
மனுகுல நாகரிகத்திற்கு முரண்பாடான சில விசயங்கள் உலகின் ஏதாவது ஒரு மூலையில் எப்போதும் நிகழ்ந்து கொண்டுதான் இருக்கின்றன. விந்தை என்னவென்றால் எப்போது நாகரிகம் தோன்றியதோ அப்போதே அநாகரிகமும் தோன்றத் தொடங்கி விட்டன. தொன்று தொட்டே இருந்து வந்த அநாகரிகங்களில் ஒன்று கருப்பினத்தவரை கொத்தடிமைகளாக நடத்தியது. ஆபிரகாம் லிங்கன் என்ற உன்னத மனிதனின் முயற்சியால் கருப்பினத்தவரின் அடிமைத்தலை அறுத்தெரியப்பட்டது என்பதை நாம் அறிவோம். ஆனால் அமெரிக்காவில் அடிமைத்தலை அகன்றதே தவிர அங்கு கருப்பினத்தவருக்கு சம உரிமை மறுக்கப்பட்டது. இருபதாம் நூற்றாண்டிலும் நிலவிய அந்த அவலத்தைப் போக்க அரும்பாடுபட்ட ஒருவரைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம். அவர்தான் அன்னல் காந்தியடிகளின் அகிம்சை வழியைப் பின்பற்றி கருப்பினத்தவர்களின் சம உரிமைக்காகப் போராடி உயிர் துறந்த மார்ட்டின் லூதர் கிங்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>56. மாவீரன் நெப்போலியன் (ஒரு சாமானியன் சக்ரவர்த்தியான சரித்திரம்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_60/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_60/</guid>
      <description>56. மாவீரன் நெப்போலியன் (ஒரு சாமானியன் சக்ரவர்த்தியான சரித்திரம்) 2011-08-22T13:50:00.002+08:00
இரண்டாயிரம் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு கிரேக்கம் தந்த மாவீரன் அலெக்ஸாண்டர் தி கிரேட், சுமார் 200 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு பிரான்ஸ் தந்த மாவீரன் நெப்போலியன் பொனபார்ட். அலெக்ஸாண்டர் ஒரு கிரேக்கப் புயல் என்றால் நெப்போலியன் ஒரு பிரெஞ்சு பிரெளயம். இருவருக்குமிடையே பல ஒற்றுமைகள் இருந்தாலும் ஒரு முக்கியமான வேற்றுமை இருந்தது. ஒரு மன்னனுக்கு மகனாக பிறந்ததால் கிரேக்கத்தை ஆண்டான் அலெக்ஸாண்டர். ஆனால் ஒரு ஏழைக்குடும்பத்தில் பிறந்தும் பிரான்ஸுக்கு மன்னனானான் நெப்போலியன். உலக வரலாற்றில் ஒரு எழைக்குடும்பத்தில் பிறந்த ஒருவன் ஒரு தேசத்திற்குச் சக்ரவர்த்தியானது அதுதான் முதல்முறை. விதியை வென்ற நெப்போலியன் என்ற அடைமொழியும் அவருக்கு உண்டு.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>57. மிக்கைல் கொர்பசோவ்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_61/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_61/</guid>
      <description>57. மிக்கைல் கொர்பசோவ் 2012-12-26T20:39:00.000+08:00
இருபதாம் நூற்றாண்டில் உலக அமைதிக்கு மிகப்பெரிய அச்சுறுத்தலாக விளங்கிய ஒன்று அமெரிக்காவுக்கும் சோவியத் யூனியனுக்கும் இடையே நிலவிய Clod War எனப்படும் பனிப்போர். அந்த பனிப்போர் உருவானதற்கு அடிப்படை காரணம் ரஷ்யாவில் லெனினுக்குப் பிறகு ஆட்சிக்கு வந்த ஸ்டாலினும், அவருக்கு அடுத்து வரிசையாக வந்த சர்வாதிகாரிகளும் தங்கள் படை பலத்தை அசுர வேகத்தில் பெருக்கிக்கொண்டதொடு தாங்கள் நம்பிய கம்யூனிசத்தை உலக நாடுகளில் திணிக்க முற்பட்டதுதான். ரஷ்யாவின் அச்சுறுத்தலுக்கு மற்ற நாடுகள் வேண்டுமானால் அடிபணியலாம். ஆனால் கம்யூனிசத்தை வெறுத்த அமெரிக்காவோ ரஷ்யாவின் ஆயுத குவிப்பை எதிர்கொள்ள நேரடி ஆயுத போட்டா போட்டியில் இறங்கியது. அதன் விளைவுதான் Clod War எனப்படும் பனிப்போர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>58. முகமது அலி (உலக குத்துச்சண்டை வீரர்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_62/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_62/</guid>
      <description>58. முகமது அலி (உலக குத்துச்சண்டை வீரர்) 2012-02-27T20:08:00.000+08:00
எந்த ஒரு துறையிலும் உச்சத்தை எட்டுவோருக்கு The Great அல்லது The Greatest என்ற உயரிய அங்கீகாரத்தை வழங்குகிறது வரலாறு. விளையாட்டுத் துறையில் அந்தத் தகுதியை எட்டிய ஒரு வீரரைப் பற்றி தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம். விளையாட்டுத் துறையில் The Greatest என்ற தகுதியைப் பெற்ற ஒரே வீரர் குத்துச் சண்டை உலகின் முடிசூடா மன்னன் முகமது அலி. 1942 ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 17-ஆம் தேதி அமெரிக்காவில் ஒரு கருப்பினத்தவர் குடும்பத்தில் பிறந்தார் முகமது அலி. பிறந்தபோது அவருக்கு சூட்டப்பட்ட பெயர் Cassius Marcellus Clay.
சிறு வயதிலிருந்தே அவர் உடல் வலிமை மிக்கவராக இருந்தார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>59. மேரி கியூரி அம்மையார் (அறிவியல் மேதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_63/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_63/</guid>
      <description>59. மேரி கியூரி அம்மையார் (அறிவியல் மேதை) 2011-11-14T13:53:00.001+08:00
1901 ஆம் ஆண்டிலிருந்து தொடங்கி இன்றுவரை * * மொத்தம் 826 அறிஞர்களுக்கு நோபல் பரிசு வழங்கப்பட்டிருக்கிறது. இயற்பியல், வேதியியல், மருத்துவம், பொருளாதாரம், இலக்கியம், உலக அமைதி ஆகிய ஆறு துறைகளில் சிறப்பாக பணியாற்றி சாதனை புரியும் அறிஞர்களை ஆண்டுதோறும் தேர்வு செய்து நோபல் பரிசு வழங்கி கெளரவிக்கப்படுகின்றனர். உலகின் ஆக உயரிய கெளரமாக கருதப்படும் நோபல் பரிசை ஒரு முறை வெல்வதே அரிது. அதன் நூறாண்டு வரலாற்றில் முதன்முறையாக நோபல் பரிசை இரண்டு முறை வென்றார் ஒருவர். அதுவும் வெவ்வேறு துறைகளில், அந்தச் சாதனையை நிகழ்த்தியவர் ஒரு பெண் என்பதே அந்தச் சாதனைக்கு தனிச்சிறப்பு சேர்க்கிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>60. மைக்கலாஞ்சலோ</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_64/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_64/</guid>
      <description>60. மைக்கலாஞ்சலோ 2012-03-06T13:47:00.001+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே,
இன்று (06/03/2012) மார்ச் 06-ஆம் நாள் நான்கு உயிர்கள் கொண்ட ஓர் ஒப்பற்ற மாபெரும் கலைஞன் மைக்கலாஞ்சலோ பிறந்த தினத்தை முன்னிட்டு அவரின் வாழ்க்கை வரலாற்றுப்பதிவு ஒரு சமர்ப்பனம்!.
இன்று நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் வரலாற்று நாயகரை நான்கு உயிர்கள் கொண்ட ஓர் ஒப்பற்ற கலைஞனாக வருணிக்கிறது வரலாறு. கட்டடக்கலை, சிற்பக்கலை, ஓவியக்கலை, கவிதைக்கலை ஆகிய நான்கு துறைகளுக்கு அவர் புத்துயிர் ஊட்டியதால்தான் அந்த வர்ணனை. அவர் வேறு யாருமல்ல Renaissance எனப்படும் ஐரோப்பிய மறுமலர்ச்சிக் காலத்தில் ஓவியத்திற்கும், சிற்பத்திற்கும் உண்மையான மறுமலர்ச்சியைக் கொண்டு வந்த மாபெரும் கலைஞன் மைக்கலாஞ்சலோ.
மைக்கலாஞ்சலோ புவோனரோட்டி 1475-ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் 6-ஆம் நாள் இத்தாலியின் Caprese என்ற நகரில் பிறந்தார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>61. மைக்கேல் ஃபாரடே (மின்சக்தியை கட்டுப்படுத்திய விஞ்ஞானியின் கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_65/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_65/</guid>
      <description>61. மைக்கேல் ஃபாரடே (மின்சக்தியை கட்டுப்படுத்திய விஞ்ஞானியின் கதை) 2011-09-26T13:17:00.003+08:00
வரலாற்று நாயகர்கள் (பாகம் - 1) மின்புத்தக வடிவில்! _* தரவிறக்க *_
இருபதாம் நூற்றாண்டுக்கு அடிப்படையாகவும், ஆணிவேறாகவும் இருந்தது அறிவியல் வளர்ச்சிதான். அந்த அறிவியல் வளர்ச்சியில் பெரும்பங்காற்றிய ஒரு சக்தி மின்சாரம். ஆரம்பகாலத்தில் மின்சாரம் என்பது கட்டுப்பாடு இல்லாத காட்டாற்று வெள்ளம்போல் பாயக்கூடியக்கூடியதாக இருந்தது. அதனால் மின்சார சக்தியை சரிவர பயன்படுத்த முடியாமல்போனது. இப்போது நாம் பயன்படுத்தும் பல கருவிகள் மின்சாரத்தால் இயங்குகின்றன. நாம் விரும்பும்படி நம் கட்டளைப்படி அந்த கருவிகள் செயல்படுவதற்கு காரணம் மின்சாரத்தைக் கட்டுபடுத்த உதவும் மின் இயக்கி (Dynamo) மற்றும் மின்மாற்றி (Transformer) என்ற கருவிகள்தான்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>62. மோட்ஸார்ட் (இசை மேதை  Mozart)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_66/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_66/</guid>
      <description>62. மோட்ஸார்ட் (இசை மேதை Mozart) 2011-06-20T15:04:00.002+08:00
எதற்கும் மயங்காத உள்ளம் இசைக்கு மயங்கும் என்று நாம் கேள்விப்பட்டிருப்போம். உலகத்திற்கே பொதுவான ஒரு மொழி என்றால் அது இசையாகத்தான் இருக்க முடியும். மனிதனின் எந்த ஒரு மனோநிலைக்கும் உகந்த ஒரு மொழி இசை. அப்படிப்பட்ட இசையை பாமரனால்கூட ரசிக்க முடியும் ஆனால் ஒரு சிலரால்தான் அற்புதமான உயிரோட்டமுள்ள இசையை உருவாக்க முடியும். அந்த ஒருசிலரில் முக்கியமானவர் தன் வாழ்நாளில் இசைபட வாழ்ந்தவரும் உலகிற்கு ஆஸ்திரியா வழங்கிய இசைகொடையுமான இசைமேதை மோட்ஸார்ட்.
1756 ஆம் ஆண்டு ஜனவரி 27ந்தேதி ஆஸ்திரியாவின் சால்ஸ்பர்க் நகரில் பிறந்தார் வொல்ஃப்கேங்க் அமதியுஸ் மோட்ஸார்ட் (Wolfgang Amadeus Mozart).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>63. யூக்ளிட் (கணிதவியலின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_67/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_67/</guid>
      <description>63. யூக்ளிட் (கணிதவியலின் தந்தை) 2012-11-20T19:09:00.001+08:00
கணினித்துறையில் இந்தியர்கள் சிறந்தவர்கள் என்பது பொதுவாகவே ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட ஓர் உண்மை. கணினிக்கு அடிப்படை கணிதம் என்பதால் கணிதத்திலும் இந்தியர்கள் சிறந்து விளங்குகின்றனர் என்பதில் ஆச்சரியமில்லைதான். கணித மேதை ராமானுஜம் போன்றவர்கள் அந்த துறையில் மேதைகளாக விளங்கினர். எனினும் உலகுக்கு கணிதத்தின் பல்வேறு கூறுகளை அறிந்து சொன்னவர்களும், விளக்கி கூறியவர்களும் கிரேக்கர்கள்தான் என்பது வரலாறு கூறும் உண்மை. இரண்டாயிரம் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு சாக்ரடீஸ், அரிஸ்டாடில், பிளேட்டோ போன்ற தலைசிறந்த தத்துவமேதைகள் மட்டுமின்றி மிகச்சிறந்த சிந்தனையாளர்களும், பகுத்தறிவாளர்களும் உதித்தனர் கிரேக்க மண்ணில். அவர்கள் விட்டு சென்ற சொத்து இரண்டாயிரம் ஆண்டுகளுக்கும் பிறகும் மனுக்குலத்திற்கு மேன்மை தந்து கொண்டிருக்கிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>64. ராபர்ட் கால்டுவெல் (திராவிட மொழியியலின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_68/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_68/</guid>
      <description>64. ராபர்ட் கால்டுவெல் (திராவிட மொழியியலின் தந்தை) 2012-06-11T18:20:00.003+08:00 மொழி என்பது மனிதனுக்கு மனிதன் தொடர்புகொள்வதற்காக உருவான ஒன்று. சைகை செய்தும், படங்களை வரைந்தும் எண்ணங்களை வெளிப்படுத்திய ஆதிகால மனிதன் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக ஒலியைப் பயன்படுத்தத் தொடங்கினான். ஒலியிலிருந்து பிறந்தன பல மொழிகள். மொழிகள் பல்கி பெருகியதால் அனைவரும் புரிந்துகொள்வதற்கும், தடையின்றி வர்த்தகம் செய்வதற்கும் ஒரு நடுநிலையான மொழி தேவைப்பட்டது. அந்தத் தேவையை ஆங்கிலம் நிறைவு செய்தது. அது அனைத்துலக மொழியாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது. மொழியை வெறும் தொடர்புக்காக மட்டும் பெரும்பாலோர் பயன்படுத்துகின்றனர். ஒருசிலர் மொழியின் மீது அதிக பற்றுக் கொண்டு அதனை வழிப்படும் அளவுக்கு செல்கின்றனர். அப்படி வழிபடுவோரும், மொழிச் சேவை செய்வோரும் பொதுவாக தங்களின் தாய்மொழிக்கே அந்த மரியாதையை வழங்குவர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>65. ரிச்சர்ட் ட்ரெவிதிக் (இரயில் வண்டி உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_69/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_69/</guid>
      <description>65. ரிச்சர்ட் ட்ரெவிதிக் (இரயில் வண்டி உருவான கதை) 2012-08-27T17:58:00.000+08:00
சிங்கப்பூரின் பொது போக்குவரவு முறை உலகத்தரம் வாய்ந்தது. அதற்கு முக்கிய காரணம் நம்மில் பெரும்பாலோர் சொகுசாக பயணம் செய்து பழகிவிட்ட MRT (Mass Rapid Transit) எனப்படும் பெருவிரைவு இரயில்கள். நாம் பயணிக்கும் அந்த இரயில்கள் மின் சக்தியினால் இயங்குகின்றன. பல பரிணாம வளர்ச்சிக்குப் பிறகுதான் இரயில்கள் இந்த நிலையை எட்டியிருக்கின்றன. முதன் முதலில் உலகுக்குக் கிடைத்த இரயில் வண்டி எப்படி இருந்தது தெரியுமா? மிகப்பெரிய சத்தத்துடன் கோபமாக பெருமூச்சு விடும் ராட்சஷனைப்போல் இருந்தது காரணம் அந்த இரயில் வண்டி நீராவியால் இயங்கியது. 1700-களின் இறுதியில் ஜேம்ஸ் வாட் என்ற வரலாற்று நாயகர் ஸ்டீம் என்ஜின் (Steam Engine) எனப்படும் நீராவி இயந்திரத்தைக் கண்டுபிடித்தார் என்று முன்னொரு வரலாற்று நாயகர் தொடரில் தெரிந்து கொண்டோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>66. ரூசோ</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_70/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_70/</guid>
      <description>66. ரூசோ 2012-09-03T18:43:00.001+08:00
உலகம் இதுவரை கண்டிருக்கும் புரட்சிகளையெல்லாம் கூர்ந்து கவனித்தால் ஓர் உண்மை புலப்படும். அந்த புரட்சிகளுக்கு வித்திட்டவர்கள் ஒன்று வீரத்தை முதலீடாக கொண்ட மாவீரர்களாக இருப்பார்கள். அல்லது எழுத்தை முதலீடாக கொண்ட மாமேதைகளாக இருப்பார்கள். மாவீரர்கள் நம்பியிருப்பது போர்வாள் முனையை. மாமேதைகள் நம்பியிருப்பது பேனா முனையை. பெரும்பாலான நேரங்களில் போர்வாள் முனையை விட பேனா முனையே கூர்மையாக செயல்பட்டிருக்கிறது. வரலாற்றில் வலிமையான பேனா முனையால் எத்தனையோ சாம்ராஜ்யங்கள் வாழ்ந்திருக்கின்றன. எத்தனையோ சாம்ராஜ்யங்கள் வீழ்ந்திருக்கின்றன. அப்படி வீழ்ந்த ஒரு சாம்ராஜ்யம்தான் பதினேழாம் நூற்றாண்டில் பிரான்சில் மன்னன் லூயியின் ஆட்சி. வரலாற்றில் முதல் புரட்சி என்று வருணிக்கப்படும் பிரெஞ்சு புரட்சியின் மூலம் அவரது ஆட்சி கவிழ்ந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>67. ரே கிராக் - Ray Kroc (McDonalds உணவகம் உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_71/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_71/</guid>
      <description>67. ரே கிராக் - Ray Kroc (McDonalds உணவகம் உருவான கதை) 2011-10-04T13:25:00.001+08:00
அதிர்ஷ்டம் என்ற சொல்லை நாம் பலமுறை கேள்விப்பட்டிருக்கிறோம். அவன் அதிர்ஷ்டசாலி எனக்குதான் அதிர்ஷ்டம் இல்லை என்று எத்தனையோ பேர் புலம்ப கேள்விப்பட்டிருப்போம். நாம் சந்திக்கவிருக்கும் வரலாற்று நாயகர் அதிர்ஷ்டத்தை இவ்வாறு விளக்குகிறார். &amp;ldquo;Luck is a dividend of sweat. The more you sweat, the luckier you get&amp;rdquo; அதாவது அதிர்ஷ்டம் என்பது நீங்கள் சிந்தும் வியர்வைக்கு கிடைக்கும் வட்டி. எவ்வுளவுக்கு எவ்வுளவு வியர்வை சிந்துகிறீர்களோ அவ்வுளவுக்கு அவ்வுளவு அதிர்ஷ்டம் கூடும். உழைப்பும் அதற்காக சிந்தப்படும் வியர்வையும்தான் நம் உயர்வை நிர்ணயிக்கிறது என்ற உண்மையை அழகாகச் சொன்னதோடு அதனை வாழ்ந்தும் காட்டிய ஒருவரைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>68. ரைட் சகோதரர்கள் (விமானம் உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_72/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_72/</guid>
      <description>68. ரைட் சகோதரர்கள் (விமானம் உருவான கதை) 2011-07-18T15:55:00.001+08:00
கிறிஸ்துவுக்குப் பின் நாம் இருபது நூற்றாண்டுகளை கடந்துவிட்டோம் அவற்றில் இருபதாம் நூற்றாண்டில்தான் அதிகமான அறிவியல் கண்டுபிடிப்புகள் நிகழ்ந்தன. அதனால்தான் இருபதாம் நூற்றாண்டை அறிவியல் நூற்றாண்டு என்று பதிந்து வைத்திருக்கிறது வரலாறு. மனித வாழ்க்கையை மேம்படுத்திய ஆயிரக்கணக்கான கண்டுபிடிப்புகளை கடந்த நூற்றாண்டில் உலகம் சந்தித்தது. அவற்றுள் இரண்டு கண்டுபிடிப்புகள் இந்த உலகையே ஒரு குக்கிராமமாக சுருக்க உதவின. ஒன்று அலெக்ஸாண்டர் கிரகம்பெல் கண்டுபிடித்த தொலைபேசி, மற்றொன்று:
“பறவையைக் கண்டான் விமானம் படைத்தான்” ஆம் உண்மையிலேயே பறவைகள் பறக்கும் அழகைக் கண்டு வியந்து நாமும் அவற்றைப்போல் பறந்தால் நன்றாக இருக்குமே!! ஏன் மனிதனும் பறக்க முடியாது?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>69. லவாய்ஸியர் (இரசாயனவியலின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_73/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_73/</guid>
      <description>69. லவாய்ஸியர் (இரசாயனவியலின் தந்தை) 2011-07-04T13:34:00.001+08:00
1794 ஆம் ஆண்டு ஃபிரெஞ்சு ரெவூல்யூசன் எனப்படும் ஃபிரெஞ்சு புரட்சி நடப்பிலிருந்த காலகட்டம். அப்போது ஃபிரான்ஸின் ஆட்சிப் பொருப்பிலிருந்த புரட்சி அரசாங்கம் மொத்தம் 28 பேரை கைது செய்தது. முந்தைய அரசாங்கத்தோடு அரசியல் தொடர்புடையவர்கள் என்பதும், புரட்சிக்கு எதிரானவர்கள் என்பதும் அவர்கள் மீது சுமத்தப்பட்ட குற்றச்சாட்டு. ஒரே நாளில் அதாவது 1794 ஆம் ஆண்டு மே மாதம் 8ந்தேதி அந்த 28 பேரும் விசாரிக்கப்பட்டு குற்றவாளிகள் என தீர்ப்பளித்து அவர்களுக்கு மரண தண்டனை விதிக்கப்பட்டது. அதே தினம் அந்த 28 பேரின் தலையும் கிளெட்டின் எனப்படும் வெட்டுக் கருவியால் துண்டிக்கப்பட்டது. உலகில் புரட்சி நிகழ்ந்தபோதெல்லாம் இதுபோன்ற அநியாயமான மரணங்களை வரலாறு சந்தித்திருக்கிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>70. லியொனார்டோ டாவின்சி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_74/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_74/</guid>
      <description>70. லியொனார்டோ டாவின்சி 2012-04-15T11:44:00.001+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே,
மாபெரும் ஓவியக் கலைஞன் லியொனார்டோ டாவின்சி பிறந்த தினமான இன்று ஏப்ரல்-15 (15/04/2012) அவரது வாழ்க்கை வரலாறை பதிவு செய்வதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்&amp;hellip;!
1911-ஆம் ஆண்டு பாரிஸின் புகழ் பெற்ற லூவர் அரும்பொருளகத்திலிருந்து ஓர் ஓவியம் களவு போனது. ஓவியத்தைக் கூடவா திருடுவார்கள் என்று நீங்கள் நினைக்கலாம். ஆனால் அதுவல்ல ஆச்சர்யம் அந்த ஓவியம் களவு போன பிறகு அது மாட்டப்பட்டிருந்த வெற்று இடத்தைப் பார்க்கவே அரும்பொருளகத்தில் கூட்டம் அலை மோதத் தொடங்கியது. ஓவியம் இருந்த இடத்தைப் பார்க்கவே உலகம் ஆசைப்பட்டது என்றால் அந்த ஓவியத்தில் அப்படி என்னதான் இருந்தது என்று யோசிக்கிறீர்களா?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>71. லூயி பாஸ்ச்சர் (நுண்ணுயிரியலின் தந்தை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_75/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_75/</guid>
      <description>71. லூயி பாஸ்ச்சர் (நுண்ணுயிரியலின் தந்தை) 2013-03-11T19:00:00.000+08:00
மனித வரலாறு எழுதப்படத் தொடங்கிய காலத்திலிருந்து உலகின் ஏதாவது ஒரு மூலையில் போர்களோ, சண்டையோ நிகழாமல் இருந்த நாட்களே கிடையாது. ஆனால் போர்கள் வாங்கிய உயிர்ப்பலியைக் காட்டிலும் இயற்கை வாங்கிய உயிர்ப்பலி அதிகம் என்பதுதான் உண்மை. ஆம் போர்களில் இறந்தவர்களைக்காட்டிலும் எண்ணிலடங்கா நோய்களுக்கு பலியானவர்கள்தான் அதிகம் என்கிறது வரலாறு. இயற்கை மனுகுலும் மீது தொடுக்கும் போர்தான் நோய். எனவேதான் அந்த நோய்களை தோற்கடித்து உயிர்களைக் காப்பாற்றும் மருத்துவர்களும், மருந்து கண்டுபிடிக்கும் விஞ்ஞானிகளும் கடவுள் அந்தஸ்த்திற்கு உயர்த்தப்படுகின்றனர்.
நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் வரலாற்று நாயகரின் மருத்துவத்துறை பங்களிப்பு மற்றவர்களைக் காட்டிலும் தலையாயது என்று வரலாற்றில் நூறு முக்கியமான மனிதர்கள் என்ற நூலை எழுதியை Michael Hart கூறுகிறார்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>72. லூயி பிரெய்ல்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_76/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_76/</guid>
      <description>72. லூயி பிரெய்ல் 2013-01-15T18:10:00.000+08:00
இரவும் பகலும், இருளும் ஒளியும் மாறி மாறி வருவது இயற்கையின் நியதி. துருவ பிரதேசங்களில்கூட ஆறுமாத இருளுக்குப்பின் ஆறுமாதம் ஒளி பிறக்கும். ஆனால் எப்போதுமே இருள் சூழ்ந்த ஒரு நிலையை உங்களால் கற்பனை செய்து பார்க்க முடிகிறதா? நம் கற்பனைக்குகூட எட்டாத ஓர் இருள் சூழ்ந்த உலகம் இருக்கிறது அதுதான் கண்பார்வையற்றோரின் உலகம். ஐம்புலங்களில் ஆக விலைமதிக்க முடியாதது கண்தான். கண் பார்வையிழந்தவர்கள் ஒன்றுமே செய்ய முடியாத முடங்கி கிடந்த காலம் உண்டு. அவர்களின் வாழ்வில் விடிவெள்ளியாய் உதித்து அவர்கள் எழுத, படிக்க ஓர் எளியமுறையை வகுத்துத்தந்த ஓர் அற்புத வரலாற்று மாந்தரைத்தான் சந்திக்கவிருக்கிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>73. வால்ட் டிஸ்னி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_77/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_77/</guid>
      <description>73. வால்ட் டிஸ்னி 2012-12-14T11:45:00.000+08:00
உலகில் அதிகமானோரை சிரிக்க வைத்த ஒரு நபர் யாரென்று கேட்டால் சார்லி சாப்ளின் என்று வரலாறு சொல்லும். உயிரோடு உலா வந்து உலக மக்களை சிரிக்க வைத்தவர் அவர். ஆனால் உயிரற்ற ஒன்று சார்லி சாப்ளினுக்கு இணையாக உலகை சிரிக்க வைத்திருக்கிறது என்பது உங்களுக்கு தெரியுமா? உங்களுக்கு தெரியாவிட்டாலும் உங்கள் பிள்ளைகளுக்கு நிச்சயம் தெரிந்திருக்கும். சுமார் 85 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு கேலிச்சித்திர உலகில் அடியெடுத்து வைத்து கற்பனை உலகை கொடி கட்டி பறக்க வைத்த அந்த கதாபாத்திரம் மிக்கி மவுஸ் (Mickey Mouse). பெரியவர்களைகூட குழந்தைகளாக மாற்றி சிரிக்க வைத்த அந்த மந்திர கதாபாத்திரத்தை உலகுக்கு தந்தவர் வால்ட் டிஸ்னி (Walt Disney).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>74. வாஸ்கோட காமா</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_78/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_78/</guid>
      <description>74. வாஸ்கோட காமா 2013-01-29T19:22:00.002+08:00
புதிய தேசங்களை கண்டுபிடிப்பதிலும், உலகின் ஆழ அகலங்களை அலசுவதிலும் ஐரோப்பியர்களே முன்னோடிகளாக இருந்திருக்கின்றனர் என்பது வரலாறு கூறும் உண்மை. பல நாடுகாணும் ஆர்வலர்களின் கவனம் இந்தியா பக்கமே இருந்திருக்கிறது. அதற்கு காரணம் இல்லாமல் இல்லை இந்தியாவில் மட்டுமே கிடைத்த பல பொருட்களை ஐரோப்பியர்கள் அதிகமாக விரும்பினர். உதாரணத்திற்கு நவரத்தினகற்கள், மயிலிறகு, மிளகு, கிராம்பு போன்ற நறுமணப்பொருட்கள். முன்பெல்லாம் அந்தப்பொருட்கள் தரைமார்க்கமாகத்தான் ஐரோப்பாவுக்கு சென்று சேர முடிந்தது. வழியில் பல இடைத்தரகர்கள் இருந்ததாலும், தரைப்பயணம் நீண்டநெடியதாகவும் பாதுகாப்பற்றதாகவும் இருந்ததாலும் அந்தப்பொருட்களின் விலை மிக அதிமாக இருந்தது. விமானமும் கண்டுபிடிக்கப்படாத காலகட்டம் அது. ஐரோப்பாவிலிருந்து இந்தியாவிற்கு கடல்மார்க்கத்தைக் கண்டுபிடித்து விட்டால் வாணிபம் இன்னும் சுலபமாக இருக்கும் பொருட்களின் விலையும் நியாயமாக இருக்கும் என்பதுதான் ஐரோப்பியர்கள் இந்தியாவுக்கான கடல் மார்க்கத்தைக் கண்டுபிடிக்க விரும்பியதன் மிகமுக்கியமான காரணமாக இருந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>75. வின்செண்ட் வான் கோ</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_79/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_79/</guid>
      <description>75. வின்செண்ட் வான் கோ 2013-03-30T08:52:00.001+08:00
தங்கள் வாழ்நாளில் இன்னல்களையும், சிரமங்களையும் சந்திக்காதவர்கள் யாரும் இருக்க முடியாது. இன்னல்களைத்தாண்டி சாதிப்பவர்களைத்தான் வரலாறும் நினைவில் வைத்துக்கொள்ள விரும்புகிறது. இன்னல் வாழ்க்கையின் ஒரு பகுதியாக இருந்தால் பரவாயில்லை ஆனால் இன்னலே வாழ்க்கையாக இருந்தால் எப்படியிருக்கும்? நாம் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கும் வரலாற்று நாயகர் அப்படிப்பட்ட வாழ்க்கை வாழ்ந்தவர். வாழ்ந்தபோது அவரது திறமையை துச்சமாக மதித்த உலகம் அவர் மறைந்து 100 ஆண்டுகளுக்கு பிறகு அவரது திறமையை மற்ற கலைஞர்களுக்கு அளவுகோலாக பயன்படுத்துகிறது. அவரது படைப்புகளை போட்டி போட்டுக்கொண்டு வாங்குகிறது. அவர்தான் Expressionism என்ற ஓவியபாணியை உலகுக்கு அறிமுகம் செய்த பத்தொன்பதாம் நூற்றாண்டு ஓவியர் வின்செண்ட் வான் கோ (Vincent Van Gogh).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>76. வில்லியம் மார்ட்டன் (மருத்துவ உலகின் ஒரு மாமனிதரின் கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_80/</guid>
      <description>76. வில்லியம் மார்ட்டன் (மருத்துவ உலகின் ஒரு மாமனிதரின் கதை) 2011-08-11T14:31:00.003+08:00
மருத்துவத்துறையின் மிக முக்கியமான ஒரு கூறு அறுவை சிகிச்சையாகும். மருந்துகளாலும், மாத்திரைகளாலும் மட்டும் குணப்படுத்த முடியாத பல நோய்களுக்கு அறுவை சிகிச்சை அவசியமாகிறது. நோய்களுக்கு மட்டுமல்ல விபத்துகளில் சிக்கி உடல் உறுப்புகள் சிதைந்துபோனோருக்கும், அறுவை சிகிச்சையைத் தவிர வேறு வழியில்லை. அவர்களுக்கெல்லாம் மயக்க மருந்து கொடுக்காமல் உடலை அறுத்தால் எப்படி இருக்கும். கற்பனை செய்து பார்க்ககூட சிரமமாக இருக்கிறதல்லவா? சுமார் நூற்றைம்பது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு வரை அது கற்பனையாக அல்ல நிஜமான ஒன்றாகவே இருந்தது. அறுவை சிகிச்சை என்றால் அலறல் மட்டுமே நிச்சயம் என்று இருந்த காலகட்டம் அது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>77. வில்லியம் ஷேக்ஸ்பியர்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_81/</guid>
      <description>77. வில்லியம் ஷேக்ஸ்பியர் 2012-04-23T13:22:00.000+08:00
உலக மொழிகளை அலசிப் பார்த்தால் ஒரு சில மொழிகளுக்கு தனிச் சிறப்பு இருப்பதை நாம் உணரலாம். உதாரணத்திற்கு தமிழுக்கு ழ என்ற எழுத்து தனிச் சிறப்பு. அதே போல் ஆங்கில மொழிக்கும் ஒரு தனிச் சிறப்பு உண்டு. ஆகக் குறைவாக இருபத்தாறே எழுத்துக்களைக் கொண்ட ஓர் எளிய மொழி என்பதுதான் அந்த தனிச் சிறப்பு. அதனால்தானோ என்னவோ அந்த மொழி இன்று உலக மொழியாக இருக்கிறது. அந்த உலக மொழிக்கு அழகு சேர்த்தவர்கள் பலர். பெருமை சேர்த்தவர்கள் சிலர். அவர்களுள் தலையாயவர் இன்றும் உலகின் பெரும்பாலான பல்கலைக் கழகங்களும், கல்லூரிகளும் தங்கள் பாடத்திட்டத்தில் இணைத்துக் கொண்டிருக்கும் பல அமர இலக்கியங்களைத் தந்த ஆங்கில இலக்கிய மேதை ஷேக்ஸ்பியர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>78. வில்லியம் ஹார்வி</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_82/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_82/</guid>
      <description>78. வில்லியம் ஹார்வி 2013-04-18T21:18:00.000+08:00
&amp;ldquo;இதயம் துடிப்பது நின்றாலும் இரண்டு நிமிடம் உயிர் இருக்கும்&amp;hellip;
அன்பே என்னை நீ நீங்கினால் ஒருகணம் என்னுயிர் தாங்காது&amp;rdquo;&amp;hellip;.
இந்த பாடல் வரிகளில் விஞ்ஞானம் பேசியிருக்கிறார் கவிஞர் வைரமுத்து. இதயம் துடிக்கும் வரைதான் உயிர் இருக்கும் என்பதும், இதயம் ஓயும்போது இரத்த ஓட்டம் நின்று போவதால் உயிரும் நின்று போகிறது என்பதும் அறிவியல் நமக்கு சொல்லும் உண்மை. ஆனால் நானூறு ஆண்டுகளுக்கு முன்புவரை அந்த உண்மை அறியப்படாத ஓர் ஆச்சரியமாக இருந்தது. அந்தக்காலகட்டத்தில் உயிரியல் வல்லுனர்கள்கூட இரத்த ஓட்டம் பற்றியும், இதயத்தின் செயல்பாடுகள் பற்றியும் தவறான எண்ணங்களை கொண்டிருந்தனர். உதாரணத்திற்கு நாம் உண்ணும் உணவு இதயத்தில் இரத்தமாக மாற்றப்படுகிறது என்றும், இதயம் இரத்தத்தை சூடாக்குகிறது என்றும், இரத்தநாளங்களில் காற்று நிரம்பியிருக்கிறது என்றும், இரத்தம் சிலசமயங்களில் இதயத்தை நோக்கியும், சிலசமயங்களில் இதயத்திலிருந்து வெளியேயும் பாய்கிறது என்றும் உண்மைக்கு மாறான கருத்துகளை கொண்டிருந்தனர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>79. வீ கிம் வீ (மக்கள் அதிபர்)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_83/</guid>
      <description>79. வீ கிம் வீ (மக்கள் அதிபர்) 2011-11-04T09:27:00.001+08:00
வணக்கம் நண்பர்களே, சிங்கப்பூரின் முன்னால் அதிபர் டாக்டர். வீ கிம் வீயின் பிறந்த நாளான இன்று (04/11/2011) அவரின் வாழ்க்கை வரலாற்றை பகிர்ந்து கொள்வதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்!
&amp;ldquo;வாழ்க்கை என்ற அதிர்ஷ்ட குலுக்கில் நாம் எவ்வாறு பிறக்கிறோம் என்பதையோ,பிறந்த பிறகு வரும் அதிர்ஷ்டங்களையோ துரதிர்ஷ்டங்களையோ நம்மால் தேர்ந்தெடுக்க முடியாது ஆனால் அவற்றை எவ்வாறு சமாளிக்கிறோம் என்பது நம் கைகளில் இருக்கிறது. தன்னம்பிக்கை இழக்காமல் முழுமையாக போராடினால் துரதிர்ஷ்டம் நம் பாதையைக் கடந்தாலும் நம்மால் அதனை வெற்றியாக மாற்ற முடியும்&amp;rdquo;.
_
_
1994 ஆம் ஆண்டு ஆக்ஸ்ட் மாதம் 30ந்தேதி உதிர்க்கப்பட்ட வார்த்தைகள் அது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80. ஷி ஹூவாங்டி (உலக அதிசயம் சீனப் பெருஞ்சுவர் உருவான கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_84/</guid>
      <description>80. ஷி ஹூவாங்டி (உலக அதிசயம் சீனப் பெருஞ்சுவர் உருவான கதை) 2012-03-13T20:07:00.000+08:00
உலக அதிசயங்களில் ஒரே ஒரு அதிசயத்திற்கு மட்டும் ஒரு தனிச்சிறப்பு உண்டு. விண்ணிலிருந்து பார்த்தால்கூட அந்த அதிசயம் கண்களுக்கு தெரியும் என்பதுதான் அந்த சிறப்பு. சீன வரைபடத்தில் இயற்கையே வரைந்த கோடுபோல் சுமார் 7500 கிலோமீட்டர் பரந்து விரிந்து கிடக்கும் சீனப் பெருஞ்சுவர்தான் அந்த சிறப்பைப் பெற்ற ஒரே உலக அதிசயம். சுமார் இரண்டாயிரம் ஆண்டுகளுக்கு பிறகும் நமக்கு பிரமிப்பூட்டும் அந்த நீள் சுவர் உருவாவதற்கு காரணமாக இருந்த சீன தேசத்துப் பெருமன்னனைப் பற்றிதான் தெரிந்துகொள்ளவிருக்கிறோம். சீனப் பெருஞ்சுவரை மட்டுமல்ல பல சிற்றரசுகளாக சிதறிக் கிடந்த சீனப் பெருநிலத்தை ஒருங்கினைத்து ஒன்றுபட்ட சீனாவாகவும் உலகுக்குத் தந்த அந்த மன்னனின் பெயர் ஷி ஹூவாங்டி (Shi Huangdi).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>81. ஸ்காட் ஹமில்டன் (figure skating championship)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_85/</guid>
      <description>81. ஸ்காட் ஹமில்டன் (figure skating championship) 2011-09-05T16:46:00.002+08:00
_* _அனைவருக்கும் வணக்கம், இன்று ஆசிரியர் தினம் அனைத்து ஆசிரியர்களுக்கும் ஒரு மாணவனாக ஆசிரியர் தின நல்வாழ்த்துக்களை கூறிக்கொள்வதில் மகிழ்ச்சியடைகிறேன்!__ *
நாம் சராசரியாக வாழும் 60 அல்லது 70 ஆண்டுகளில் இந்த பூமிக்கு வெறும் பாரமாக மட்டும் வாழ்ந்துவிட்டு மறைகிறோமா? அல்லது பாரமாக பல சுமைகள் நம் தோள்களில் கனத்தாலும் மற்றவர்கள் நம்மை தலை நிமிர்ந்து பார்க்கும் ஒரு வாழ்க்கையை வாழ்ந்துவிட்டு செல்கிறோமா? என்பதைப் பொருத்துதான் வரலாறு நம் பெயரை நினைவில் வைத்துக்கொள்ளலாமா? வேண்டாமா? என்பதை முடிவு செய்கிறது. நம்மில் பெரும்பாலோர் வரையறுக்கப்பட்டப் பாதைகளில் செல்லும் வழிப்போக்கர்களாக மட்டும் இருப்பதால் மக்கள் தொகையில் ஒரு புள்ளி விபரமாகவே இருந்துவிட்டு மறைகிறோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>82. ஹமில்டன் நாகி (மருத்துவ உலகில் ஒரு மாறுபட்ட மனிதரின் கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_86/</guid>
      <description>82. ஹமில்டன் நாகி (மருத்துவ உலகில் ஒரு மாறுபட்ட மனிதரின் கதை) 2011-05-23T15:14:00.001+08:00
1967 ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் 3 ந்தேதி தென்னாப்பிரிக்காவின் கேப்டான் நகரில் எதிர்பாராத கோரவிபத்து ஒன்றினால் ஒரு காரால் மோதி தள்ளப்பட்டு உயிருக்கு ஊசலாடிய நிலையில் ஓர் இளம்பெண் மருத்துவமனைக்கு கொண்டுவரப்பட்டார்.அவரது உடலில் இதயம் மட்டும்தான் துடித்துக்கொண்டிருந்தது வேறு எந்த அசைவும் இல்லை. அறுவை சிகிச்சை மூலம் அந்தப் பெண்ணின் இதயத்தை அகற்ற வேண்டிய பொறுப்பு ஹமில்டனுக்கு ஆனால் அந்த நாட்டின் சட்டப்படி அவர் அந்தப் பெண்ணை தொடக்கூட முடியாது ஏனெனில் ஹமில்டன் கருப்பர் இனத்தைச் சேர்ந்தவர்.
உயிருக்குப் போராடிக்கொண்டிருந்த அந்த இளம்பெண் டெனிஸ் டார்வால் வெள்ளை இனப்பெண்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>83. ஹான்ஸ் கிரிஸ்டியன் ஆண்டர்சன்</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_87/</guid>
      <description>83. ஹான்ஸ் கிரிஸ்டியன் ஆண்டர்சன் 2013-06-04T11:25:00.000+08:00
வாழ்க்கையை வாழ்ந்துகொண்டிருப்போரும், வாழ்க்கையை வாழ்ந்து முடிப்போரும் மீண்டும் ஒரு பருவத்திற்காக ஏங்குவார்கள் என்றால் அது நிச்சயம் பிள்ளைப்பருவமாகத்தான் இருக்கும். மழலைப்பேச்சும், கள்ளகபடமற்ற சிரிப்பும் நிறைந்த அந்த பிள்ளைப்பருவத்தில் வேறு எந்த தொல்லைகளும் இருக்காது என்பது ஒரு காரணம். இன்னொரு காரணம் அந்த பருவத்தில்தான் எந்த கட்டுப்பாடுமின்றி கற்பனைகளில் சஞ்சரிக்க முடியும். கனவுலகில் சிறகடிக்க முடியும் என்பது. உங்கள் பிள்ளைப்பருவத்தை சற்று பின்னோக்கிப் பாருங்கள் அந்தப் பருவத்தைப் பற்றி உங்களுக்கு எது ஞாபகத்திற்கு வருகிறதோ இல்லையோ ஒன்று மட்டும் நிச்சயமாக நினைவுக்கு வரும். அதுதான் fairy tales எனப்படும் புனைக்கதைகள். பெரும்பாலும் விலங்குகளை கதாபாத்திரங்களாக கொண்டு சின்ன சின்ன நீதிகளையும், கருத்துகளையும் சொல்லும் ஓர் அற்புத புனைக்கதைத் தொகுப்புதான் fairy tales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>84. ஹென்றி ஃபோர்ட் (கார் ஜாம்பவானின் கதை)</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_88/</guid>
      <description>84. ஹென்றி ஃபோர்ட் (கார் ஜாம்பவானின் கதை) 2011-08-05T13:20:00.002+08:00
எந்த ஒரு நாட்டின் அல்லது நகரத்தின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கும், வர்த்தக விருத்திக்கும் மிக முக்கியமான தேவை நல்ல போக்குவரத்து முறை. நம்மை ஒரு இடத்திலிருந்து இன்னொரு இடத்திற்கு தரை வழியாக கொண்டு செல்ல இப்போது பல வகையான பொது போக்குவரவு வழிகள் உண்டு. தனிநபர் போக்குவரத்துக்கான வாகனங்களுள் முக்கியமான ஒன்று கார். அதனை பெருமளவில் பிரபலபடுத்தி கற்காலம், பொற்காலம், என்பதுபோல் உலகுக்கு கார் காலத்தை அறிமுகம் செய்த ஒரு கார் ஜாம்பவானைத்தான் நாம் தெரிந்துகொள்ள இருக்கிறோம். அவர்தான் அமெரிக்காவில் கார் உற்பத்தியில் மிகப்பெரிய உந்துசக்தியாக விளங்கி தனது பெயரிலயே உன்னதமான கார்களை உலகுக்குத் தந்த தொழில் பிரம்மா ஹென்றி ஃபோர்ட்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal_89/</guid>
      <description>85. ஹெலன் கெல்லர் (தன்னம்பிக்கையின் மறு உருவம்) 2011-07-11T13:26:00.000+08:00
தன்னம்பிக்கையையும், விடாமுயற்சியையும் உணர்வுப்பூர்வமாக பின்பற்றும் எவருக்கும் வானம் வசப்பட்டே ஆக வேண்டும் என்ற இயற்கை விதியை தெள்ளத் தெளிவாக உணர்த்தும் ஓர் அசாதரணமான கதை. 1880ஆம் ஆண்டு ஜூன் 27ஆம் நாள் அமெரிக்காவின் அலபாமா மாகாணத்தில் உள்ள தஸ்கம்பியா எனும் சிற்றூரில் ஒரு குழந்தை பிறந்தது. அழகாகவும் நல்ல உடல் ஆரோக்கியமாகவும் இருந்த தங்கள் குழந்தையின் எதிர்காலம் ஒளிமயமாக இருக்கும் என்று எல்லா பெற்றோரைப்போல் அந்த பெற்றோரும் நம்பினர், விரும்பினர். குழந்தைக்கு இரண்டு வயதுகூட நிரம்பாத தருணத்தில் திடிரென்று காய்ச்சல் வந்தது. அது என்ன காய்ச்சல் என்பது அப்போதைய மருத்துவர்களுக்கும் தெரியவில்லை குழந்தை இறந்துவிடும் என்றுதான் நினைத்து வருந்தினர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/varalarru_nayagarkal/2019-08-29-varalatru_nayagarkal/</guid>
      <description>{% include install_nool5.md %} {% include install_nool3.md %}</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
