<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>தமிழரின் எழுச்சி on Pitchaimuthu Shelf</title>
    <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/</link>
    <description>Recent content in தமிழரின் எழுச்சி on Pitchaimuthu Shelf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>in-ta</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1. பூட்டிய இருப்புக் கதவு திறக்கப் பட்டது</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter1/</guid>
      <description>அறிமுகம் பூட்டிய இருப்புக் கதவு திறக்கப் பட்டது சிறுத்தையே வெளியில் வா… –தமிழ்க்கவி பாரதிதாசன்
அகண்ட நிலத்தை சொந்தம் கொண்டாடி, பாடல் இயற்றி பலரும் இருந்த காலத்தில் , உலகமே பரந்துபட்ட தமிழுக்காக, தமிழருக்காக கவி இயற்றியவர் இத்தமிழ்க்கவி (எனது நோக்கில் தமிழ்க்கவியை புரட்சிக் கவியாக்கி அவரது பாடல்கள் அனைத்தும் முடகடிப்பு செய்தது ஒரு ஏகாதிபத்தியத்தின் செயல் என்றுதான் கூற வேண்டும். புரட்சியாளர் என்றால் ஒதுக்கி வைக்க வேண்டும் என்பது ஏகாதிபத்தியங்கள் செய்து கொண்டு இருக்கும் செயல் அல்லவா? இவரோடு ஒரு சேரக் கருதப்படும் கவி ஒருவரின் பாடல்கள் தேசியத்தை வளர்த்ததால் அனைத்து இடங்களில் பரப்பப்படுகின்றன என்பதும் நாம் அறிந்த உண்மையே.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. ஜல்லிக்கட்டுக்குத் தடை</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter2/</guid>
      <description>தமிழரின் எழுச்சி ௨௦௧௭ தொடரின் இரண்டாம் பாகம்.
ஜல்லிக்கட்டுக்குத் தடைஊரில் விவசாயம் செய்ய தண்ணீர் இல்லைஆற்றில் மணல் அள்ளி பிழைப்பை நடத்த முடியும் என தாதாக்களும், அரசியல்வாதிகளும், ஆட்சியாளர்களும் திட்டம் போட்டனர் ,இவர்களால் ஊழல் அதிகாரிகள் பிழைத்தனர்.ஆற்றில் மணல் அள்ளியதால் ஆற்றின் போக்கு மாறிபல ஏக்கர் நிலம் அரிக்கப்பட்டது!ஆற்றோர கிணறுகள் வறண்டன!தென்னை மரங்களின் கிளைகள் முறிந்தன!பணப்பயிர் விளைந்த நிலங்கள், சீமைக்கருவேல் மரங்களாயின!வீட்டில் வளர்க்கும் மாடுகளையும், செவ்வனேகாட்டுவிலங்குகள் பட்டியலில் சேர்த்தும், விவசாய அழிப்பில்குளிர் காய்ந்தன முந்தைய ஏகாதிபத்திய அரசுகளின் ஆட்சியாளர்கள்.காளை மாடுகள் இல்லாமலே கரு உண்டாக்கும் திட்டம் கொண்டாடப்பட்டது.காளை மாடுகள் தேவை குறைந்தது,நாட்டு மாடுகள் இனம் அழிக்கப்பட்டது,ஜல்லிக்கட்டுக்காக சில காளை மாடுகள் இருந்தன,அந்த அந்த ஊரின் மாடுகள் இனம் அழியாமல் காளை மாடுகளின் விதைப்பை இருந்தது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. 2016 நவம்பர் 08 அன்று பணம் செல்லாது</title>
      <link>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thanithamizhakarathikalanjiyam.github.io/more_books/tamilar_elutchi/chapter3/</guid>
      <description>தமிழரின் எழுச்சி ௨௦௧௭: தொடர் பதிவின் மூன்றாம் பாகம்
சரி ATM உபயோகித்து பணம் எடுக்கத் தெரிந்த மக்கள் இப்படி வரிசையில் நிற்கின்றனர்.
ATM இல்லாத ஊர்களில் உள்ள மக்கள் தாங்கள் சேமித்து வைத்து இருந்த பணம் செல்லாது எனச் சொல்ல
இவர்கள் யார் என மனதில் கேட்கத் தோன்றியது?அப்போது நான் FM ரேடியோ கேட்பது என முடிவு எடுத்தேன். ஏனெனில் நான் பயணத்தின் போது சென்னை பண்பலையைக் கேட்பது வழக்கம். அப்போது இந்திய அரசின் முதன்மை அமைச்சர் பின்வருமாறு கூறிக் கொண்டு இருந்தார்,
இந்தத் தருணத்தில் பணம் செல்லாது என ஏக முடிவை எடுத்து இருந்தார் இந்திய ஆட்சியாளர், இது பற்றி அனைத்து வானொலிகளும் தொலைகாட்சிகளும் ஒளிபரப்பின, அவரே பேசினார்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
